{"nodes": [{"id": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.669391212807824, "topics": "[[8, 0.9889434576034546], [19, 0.9879627227783203], [1, 0.9851361513137817], [4, 0.860076904296875], [2, 0.8202238593782697]]"}, {"id": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.17567267759629, "topics": "[[8, 0.9900918006896973], [14, 0.8999385237693787], [2, 0.7043476700782776], [16, 0.6869542300701141], [19, 0.66118323802948]]"}, {"id": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.511903393381633, "topics": "[[4, 0.9904882311820984], [5, 0.9876466393470764], [8, 0.8077329397201538], [16, 0.748237133026123], [2, 0.65373395383358]]"}, {"id": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.36212561215137, "topics": "[[15, 0.9878116250038147], [16, 0.9857993721961975], [8, 0.9841504693031311], [18, 0.8637765645980835], [6, 0.8180816471576691]]"}, {"id": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.797601203921694, "topics": "[[4, 0.8320708970228831], [7, 0.7462547421455383], [0, 0.742731861770153], [16, 0.7274238541722298], [12, 0.7219703048467636]]"}, {"id": "Michael Roth (Heringen) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.59647515716446, "topics": "[[3, 0.9922713041305542], [19, 0.9918747544288635]]"}, {"id": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.42279345585726, "topics": "[[0, 0.9909514784812927], [4, 0.7219915837049484], [3, 0.7138359423564828], [2, 0.6567647755146027], [19, 0.648191491762797]]"}, {"id": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.24938144650728, "topics": "[[17, 0.9882506132125854], [11, 0.6833877166112264], [15, 0.6637259721755981], [3, 0.5473129153251648], [4, 0.514130212366581]]"}, {"id": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.852880997237456, "topics": "[[6, 0.9869704246520996], [13, 0.6521344184875488], [16, 0.6318540275096893], [17, 0.5457659810781479], [1, 0.5384831875562668]]"}, {"id": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.99222492645411, "topics": "[[13, 0.9893165826797485], [10, 0.9889440536499023], [1, 0.7655714452266693], [16, 0.6710001279910406], [18, 0.6024243220686912]]"}, {"id": "Dr. Frank-Walter Steinmeier (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.284310676326626, "topics": "[[12, 0.5931838750839233], [2, 0.5929309725761414], [19, 0.4002376198768616], [11, 0.39506110548973083]]"}, {"id": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.880107547773896, "topics": "[[12, 0.9889401793479919], [0, 0.9887799620628357], [8, 0.8841634591420492], [4, 0.7598574310541153], [2, 0.6973481636780959]]"}, {"id": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.85690955563138, "topics": "[[16, 0.9965917468070984], [0, 0.9952456951141357], [2, 0.9931078553199768], [17, 0.9888124465942383], [4, 0.8475711345672607]]"}, {"id": "Thomas Oppermann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.47745981513515, "topics": "[[13, 0.9871485829353333], [3, 0.7888476550579071], [19, 0.7877194941043854], [5, 0.774803360303243], [2, 0.6239915192127228]]"}, {"id": "Dr. G\u00fcnter Krings (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.539258177811462, "topics": "[[4, 0.5964220762252808], [11, 0.34868648648262024], [17, 0.05279003083705902]]"}, {"id": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.61065543268123, "topics": "[[0, 0.9864048361778259], [17, 0.713067626953125], [7, 0.63564549634854], [14, 0.6331503838300705], [16, 0.6218708753585815]]"}, {"id": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.22431566856802, "topics": "[[19, 0.9927985668182373], [4, 0.8683098951975504], [14, 0.6519723385572433], [16, 0.6266037225723267], [2, 0.6244394481182098]]"}, {"id": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.62798915206602, "topics": "[[15, 0.9881041347980499], [17, 0.8204283595085144], [4, 0.7602866093317667], [19, 0.7448040544986725], [7, 0.6384633183479309]]"}, {"id": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.161814921079056, "topics": "[[19, 0.9896653890609741], [5, 0.9174377918243408], [14, 0.854119598865509], [6, 0.6824329495429993], [9, 0.6345343172550202]]"}, {"id": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.38035908285695, "topics": "[[18, 0.8897520105044047], [2, 0.863858088850975], [0, 0.7981173396110535], [3, 0.5200133062899113], [15, 0.44524046778678894]]"}, {"id": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.132580428899345, "topics": "[[17, 0.828510195016861], [16, 0.7546947598457336], [5, 0.6565238237380981], [11, 0.6206659683409859], [18, 0.5987038678593106]]"}, {"id": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.88951315821918, "topics": "[[15, 0.9886825680732727], [12, 0.881528377532959], [19, 0.815544992685318], [0, 0.7390238679945469], [4, 0.7126550575097402]]"}, {"id": "Dagmar Ziegler (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.61701863943871, "topics": "[[5, 0.9904875159263611], [19, 0.9874635338783264], [4, 0.676441490650177], [13, 0.6562138646841049]]"}, {"id": "Diana Golze (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.74461593786886, "topics": "[[11, 0.8823733925819397], [2, 0.6997406085332235], [19, 0.6673248410224915], [5, 0.560104638338089], [16, 0.486396849155426]]"}, {"id": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 48.360636479890424, "topics": "[[18, 0.8630533218383789], [11, 0.4311524033546448], [12, 0.34038427472114563], [2, 0.2596173882484436], [14, 0.220863476395607]]"}, {"id": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.35715751515935, "topics": "[[8, 0.9917340278625488], [12, 0.9881150126457214], [5, 0.9878068566322327], [13, 0.9874877333641052], [6, 0.8248340288798014]]"}, {"id": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.51462410647265, "topics": "[[17, 0.9911938309669495], [7, 0.9874860644340515], [13, 0.8447195589542389], [15, 0.7423414488633474], [4, 0.7267518937587738]]"}, {"id": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.147230083446345, "topics": "[[8, 0.9882563948631287], [12, 0.9871445298194885], [3, 0.8881159424781799], [1, 0.8617258767286936], [13, 0.75798613684518]]"}, {"id": "Frank Schwabe (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.77026384012017, "topics": "[[12, 0.9437318742275238], [18, 0.8025925755500793], [4, 0.7744322657585144], [2, 0.741948646803697], [9, 0.7328546829521656]]"}, {"id": "Andreas Jung (Konstanz) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.30764311063794, "topics": "[[6, 0.9900937676429749], [19, 0.9889425039291382]]"}, {"id": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.573456499748225, "topics": "[[15, 0.9898852705955505], [3, 0.8353232145309448], [18, 0.4817866384983063], [2, 0.3477195203304291], [16, 0.31016018986701965]]"}, {"id": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.69764239374487, "topics": "[[18, 0.7213584035634995], [6, 0.6881241202354431], [2, 0.644401748975118], [3, 0.5676326155662537], [0, 0.4628090560436249]]"}, {"id": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.787098568237575, "topics": "[[2, 0.6989795876046022], [0, 0.6976182460784912], [11, 0.6813312098383904], [5, 0.6640199025472006], [13, 0.6553560495376587]]"}, {"id": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 50.27548580686061, "topics": "[[0, 0.9911097288131714], [11, 0.9907156527042389], [10, 0.9902999401092529], [5, 0.9877975583076477], [17, 0.9410310387611389]]"}, {"id": "Rainer Arnold (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.99345481456011, "topics": "[[4, 0.7111017725297383], [5, 0.6778819799423218], [18, 0.6776890995956603], [1, 0.6743192672729492], [0, 0.6497019579013189]]"}, {"id": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.24228721275557, "topics": "[[8, 0.9860185980796814], [5, 0.771822452545166], [7, 0.7463040848573049], [0, 0.6822852231562138], [11, 0.6369487702846527]]"}, {"id": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.2905409959966, "topics": "[[15, 0.9891875982284546], [10, 0.9871419072151184], [8, 0.6212278107802073], [2, 0.6211265607012643], [18, 0.6021949052810669]]"}, {"id": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.455069619556696, "topics": "[[19, 0.8265500068664551], [9, 0.8208551406860352], [18, 0.8046191930770874], [3, 0.5956556349992752], [14, 0.5911004468798637]]"}, {"id": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.008981847823065, "topics": "[[13, 0.9392826557159424], [15, 0.7996239066123962], [6, 0.6262205839157104], [0, 0.19563116133213043], [14, 0.19322562217712402]]"}, {"id": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.61575350855197, "topics": "[[13, 0.9901970624923706], [0, 0.7786924362182617], [5, 0.7440493434667588], [18, 0.6957137584686279], [11, 0.6643043843408426]]"}, {"id": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 49.7220679024845, "topics": "[[1, 0.9328106641769409], [17, 0.8023190796375275], [16, 0.7994773983955383], [0, 0.7613707880179087], [7, 0.7566461682319641]]"}, {"id": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.41745738839611, "topics": "[[16, 0.8155949711799622], [15, 0.7834604382514954], [2, 0.6439567605654398], [9, 0.6296689808368683], [5, 0.6164254188537598]]"}, {"id": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.71473084927903, "topics": "[[1, 0.9876413345336914], [16, 0.886562317609787], [3, 0.8452125191688538], [9, 0.8299275636672974], [2, 0.8247287720441818]]"}, {"id": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.35447783679477, "topics": "[[15, 0.9866122007369995], [13, 0.8995717763900757], [7, 0.765593558549881], [14, 0.7081435429198402], [19, 0.706685334444046]]"}, {"id": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.87567255277113, "topics": "[[10, 0.9916591048240662], [8, 0.9876499176025391], [14, 0.8611018359661102], [7, 0.8509877026081085], [18, 0.7868987520535787]]"}, {"id": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.46065124696202, "topics": "[[19, 0.9911129474639893], [8, 0.9867972731590271], [15, 0.7987814471125603], [0, 0.762893371284008], [5, 0.7174204289913177]]"}, {"id": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.001323536220056, "topics": "[[0, 0.9889336228370667], [4, 0.7254658422686837], [10, 0.6916089802980423], [5, 0.6365385403235754], [7, 0.5499375561873118]]"}, {"id": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.773851180508025, "topics": "[[0, 0.9899881482124329], [17, 0.9881178736686707], [4, 0.8248272488514582], [19, 0.7204130440950394], [16, 0.7117272168397903]]"}, {"id": "Joachim Po\u00df (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.832852023282733, "topics": "[[1, 0.9900941252708435], [3, 0.989774227142334], [0, 0.7684377431869507], [4, 0.6736207654078802], [6, 0.6723269820213318]]"}, {"id": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.102013828501086, "topics": "[[0, 0.9903939962387085], [4, 0.9864135980606079], [11, 0.6861578855249617], [8, 0.6385372281074524], [1, 0.6291631112496058]]"}, {"id": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.61722893925576, "topics": "[[8, 0.9896622896194458], [16, 0.9864138960838318], [18, 0.9849010705947876], [0, 0.7610657115777334], [9, 0.7263332605361938]]"}, {"id": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.38167202845087, "topics": "[[9, 0.9890685081481934], [11, 0.9128151178359986], [17, 0.8698146939277649], [19, 0.7946694493293762], [8, 0.6958777457475662]]"}, {"id": "Markus Gr\u00fcbel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.005000000000006, "topics": "[[19, 0.9922046661376953]]"}, {"id": "Petra Crone (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.10299928575768, "topics": "[[5, 0.7172960440317789], [2, 0.6960810199379921], [4, 0.6901179949442545], [12, 0.6716288924217224], [9, 0.4099770188331604]]"}, {"id": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.13122323577296, "topics": "[[5, 0.9876471161842346], [4, 0.8783462345600128], [1, 0.7060890247424444], [0, 0.6578258574008942], [9, 0.6066144481301308]]"}, {"id": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.52554093209873, "topics": "[[8, 0.9946590662002563], [1, 0.991326093673706], [9, 0.9131916761398315], [16, 0.8947174151738485], [17, 0.824686586856842]]"}, {"id": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.97877689741063, "topics": "[[12, 0.9907689690589905], [11, 0.9866138100624084], [10, 0.8760524690151215], [18, 0.8706352114677429], [3, 0.7695485353469849]]"}, {"id": "Kerstin Griese (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.716747724857385, "topics": "[[14, 0.929042786359787], [6, 0.8115028738975525], [10, 0.7049380391836166], [8, 0.7042643427848816], [7, 0.5776737779378891]]"}, {"id": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 49.26531536482381, "topics": "[[1, 0.9883999228477478], [11, 0.9857945442199707], [19, 0.7789716720581055], [18, 0.6576525568962097], [4, 0.6246252357959747]]"}, {"id": "Anette Kramme (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.831936619718334, "topics": "[[3, 0.779504120349884], [0, 0.20963092148303986]]"}, {"id": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.86780365919203, "topics": "[[15, 0.9912751913070679], [17, 0.9869710206985474], [0, 0.7828587889671326], [6, 0.6456362009048462], [2, 0.6225422382354736]]"}, {"id": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.663919527564495, "topics": "[[0, 0.9933964610099792], [18, 0.653297072649002], [17, 0.6256803671518961], [4, 0.622925905804885], [8, 0.5903685713807741]]"}, {"id": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.04529337920589, "topics": "[[17, 0.8187821745872498], [7, 0.5042711794376373], [14, 0.4948069453239441], [9, 0.3044380098581314], [18, 0.16100415587425232]]"}, {"id": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.32160671028028, "topics": "[[12, 0.8489229083061218], [0, 0.7345962027708689], [17, 0.6709610670804977], [9, 0.6489833211526275], [11, 0.5516448952257633]]"}, {"id": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.510425631704763, "topics": "[[10, 0.9886734485626221], [16, 0.7305561502774557], [11, 0.7012484818696976], [3, 0.607630729675293], [18, 0.5426579117774963]]"}, {"id": "Niels Annen (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.859094269658776, "topics": "[[10, 0.6961861401796341], [5, 0.6465217471122742], [19, 0.5850809855120522], [1, 0.5649782419204712], [4, 0.5508228736488443]]"}, {"id": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.80397033699918, "topics": "[[15, 0.9890725612640381], [8, 0.9886665642261505], [1, 0.7932891845703125], [7, 0.7924042642116547], [16, 0.7813383579254151]]"}, {"id": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.028670752350116, "topics": "[[16, 0.8689402937889099], [3, 0.5804602901140848], [5, 0.5394080678621928], [18, 0.5009928743044535], [19, 0.4765161382300513]]"}, {"id": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.95173667819045, "topics": "[[10, 0.986794650554657], [16, 0.8929660618305206], [18, 0.8428598642349243], [1, 0.6703398625055949], [4, 0.5943776726722717]]"}, {"id": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.57458312015468, "topics": "[[15, 0.9891977310180664], [18, 0.8132769465446472], [13, 0.7608829736709595], [14, 0.7178585529327393], [10, 0.6850147247314453]]"}, {"id": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.02902501510571, "topics": "[[10, 0.879825234413147], [18, 0.8414126386245092], [0, 0.7229008853435517], [17, 0.560605563223362], [4, 0.5502686699231466]]"}, {"id": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.96230904162981, "topics": "[[4, 0.9905786514282227], [9, 0.6522009372711182], [5, 0.634173471480608], [2, 0.5596181005239487], [1, 0.559025228023529]]"}, {"id": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.03511542944953, "topics": "[[7, 0.9952701330184937], [4, 0.9906780123710632], [5, 0.9876554012298584], [13, 0.6377210021018982], [14, 0.5964764356613159]]"}, {"id": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.30985915070254, "topics": "[[8, 0.9876551032066345], [4, 0.956812858581543], [16, 0.8770308569073677], [19, 0.7698718309402466], [3, 0.7063552588224411]]"}, {"id": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.17874933937853, "topics": "[[8, 0.9844086766242981], [16, 0.7995177507400513], [12, 0.7002339065074921], [3, 0.6779072880744934], [10, 0.5946683287620544]]"}, {"id": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.36541503064372, "topics": "[[4, 0.9902990460395813], [7, 0.9885456562042236], [17, 0.9860165119171143], [0, 0.662994772195816], [13, 0.6531572739283243]]"}, {"id": "Hilde Mattheis (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.13454274908822, "topics": "[[14, 0.990193247795105], [8, 0.9866044521331787], [3, 0.9862132668495178], [6, 0.8944831788539886], [4, 0.7972767353057861]]"}, {"id": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.88765410642101, "topics": "[[13, 0.9924522042274475], [19, 0.940908819437027], [4, 0.7714927097161611], [11, 0.7101571957270304], [2, 0.6941614534173693]]"}, {"id": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.157421637166593, "topics": "[[13, 0.9955353736877441], [7, 0.9922671914100647], [2, 0.6603977531194687], [19, 0.6384185403585434], [17, 0.6166715621948242]]"}, {"id": "Christine Lambrecht (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.50153100096929, "topics": "[[13, 0.645665114124616], [10, 0.6284140944480896], [4, 0.535217821598053], [2, 0.49756258229414624], [16, 0.49153611809015274]]"}, {"id": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.61740004730471, "topics": "[[19, 0.9891941547393799], [3, 0.9876490831375122], [1, 0.9871152937412262], [15, 0.7425361573696136], [5, 0.7056022925036294]]"}, {"id": "Katja Mast (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.65358675139027, "topics": "[[7, 0.9893173575401306], [17, 0.9867905378341675], [0, 0.9329782923062643], [10, 0.5794234052300453], [5, 0.5287122130393982]]"}, {"id": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.906733211305422, "topics": "[[6, 0.7467595338821411], [3, 0.7215750217437744], [1, 0.7209963798522949], [8, 0.6950589964787165], [14, 0.6630096971988678]]"}, {"id": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.94070434299736, "topics": "[[4, 0.9028400182723999], [8, 0.720547616481781], [12, 0.6886302133401235], [13, 0.6505783583436694], [7, 0.6427605702326848]]"}, {"id": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.67456365760355, "topics": "[[15, 0.7196032553911209], [19, 0.7012437582015991], [18, 0.672412824554321], [17, 0.6604066267609596], [7, 0.6534546911716461]]"}, {"id": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.040898287045415, "topics": "[[4, 0.8788211941719055], [2, 0.8765307068824768], [19, 0.7270381212234497], [16, 0.696833424270153], [14, 0.6017119660973549]]"}, {"id": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.07249732878598, "topics": "[[17, 0.8471836298704147], [14, 0.7998856604099274], [1, 0.67052305303514], [8, 0.6527762711048126], [18, 0.581994729116559]]"}, {"id": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 48.29747632120789, "topics": "[[12, 0.991352379322052], [0, 0.6756472736597061], [7, 0.6659839680561652], [19, 0.6549055363450732], [5, 0.6305767558515072]]"}, {"id": "Lars Klingbeil (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.00970431020499, "topics": "[[10, 0.887217104434967], [4, 0.7567155361175537], [8, 0.7025120655695597], [2, 0.6985753774642944], [3, 0.6037435489041465]]"}, {"id": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.433886618871536, "topics": "[[19, 0.9848976731300354], [8, 0.8578389286994934], [4, 0.7924737334251404], [14, 0.7616215944290161], [18, 0.7039834260940552]]"}, {"id": "Petra Pau (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.93861970309488, "topics": "[[5, 0.9900866746902466], [6, 0.988672137260437], [12, 0.9876435399055481], [14, 0.8136274218559265], [4, 0.7650968432426453]]"}, {"id": "Martina Renner (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.297739533361955, "topics": "[[7, 0.9891898036003113], [0, 0.9851329922676086], [5, 0.7868330776691437], [14, 0.7692397683858871], [18, 0.7466991245746613]]"}, {"id": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.37852263113258, "topics": "[[11, 0.986600935459137], [14, 0.9860022664070129], [18, 0.8955788314342499], [1, 0.7661360502243042], [13, 0.7525460720062256]]"}, {"id": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.53100928338406, "topics": "[[18, 0.984906017780304], [12, 0.7930845419565836], [16, 0.7057088315486908], [10, 0.6622554957866669], [3, 0.33068031072616577]]"}, {"id": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.690328624868936, "topics": "[[9, 0.9900655746459961], [5, 0.7602060834566752], [14, 0.7008716762065887], [15, 0.6928671181201935], [4, 0.6525591500103474]]"}, {"id": "Albert Rupprecht (Weiden) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.23430678176986, "topics": "[[18, 0.7203726768493652], [2, 0.5403514355421066], [11, 0.1827794760465622]]"}, {"id": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.85389467052053, "topics": "[[11, 0.8401671051979065], [9, 0.7107387185096741], [5, 0.6913386583328247], [0, 0.6463153958320618], [14, 0.5870707556605339]]"}, {"id": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.263392196138376, "topics": "[[10, 0.9892751574516296], [0, 0.9889485538005829], [4, 0.9014009982347488], [9, 0.8128092288970947], [7, 0.7735049724578857]]"}, {"id": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.61383992560222, "topics": "[[15, 0.9895483255386353], [2, 0.9878365099430084], [16, 0.6735815405845642], [6, 0.6543084979057312], [11, 0.5279208570718765]]"}, {"id": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.377529826602135, "topics": "[[12, 0.9907702803611755], [4, 0.9876433610916138], [11, 0.9502466022968292], [6, 0.7419407665729523], [16, 0.49393710494041443]]"}, {"id": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.40924178019923, "topics": "[[0, 0.9910261631011963], [1, 0.8251487612724304], [9, 0.7612707018852234], [11, 0.7567523002624512], [14, 0.6387240886688232]]"}, {"id": "Martin Rabanus (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.10833465239192, "topics": "[[0, 0.9922058582305908], [2, 0.9876521229743958], [6, 0.9867998957633972], [5, 0.900441586971283], [14, 0.8435078263282776]]"}, {"id": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.64426244196315, "topics": "[[15, 0.9948325753211975], [0, 0.9905806183815002], [14, 0.986212968826294], [2, 0.6779812425374985], [4, 0.6440612993070057]]"}, {"id": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.265118663232, "topics": "[[1, 0.9881026446819305], [17, 0.9873180985450745], [0, 0.8799853920936584], [7, 0.8097979351878166], [18, 0.8096370816230773]]"}, {"id": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.429148190043055, "topics": "[[11, 0.988808810710907], [7, 0.987989068031311], [4, 0.9099220335483551], [5, 0.620925098657608], [18, 0.6154644507914782]]"}, {"id": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.54180106907323, "topics": "[[1, 0.9860129952430725], [8, 0.7892876863479614], [5, 0.6572829981644949], [18, 0.6340291115798449], [7, 0.5094123147428036]]"}, {"id": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.086114890227066, "topics": "[[6, 0.9903921484947205], [13, 0.8708211382230123], [14, 0.7385592588356563], [11, 0.7325033657252789], [1, 0.6884716749191284]]"}, {"id": "Heidtrud Henn (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.29825008867531, "topics": "[[17, 0.9944047331809998], [0, 0.9888138175010681], [4, 0.76604692141215], [18, 0.720843928200858], [10, 0.6136633604764938]]"}, {"id": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.85158416299993, "topics": "[[2, 0.9838778376579285], [14, 0.7873700857162476], [11, 0.7164942622184753], [6, 0.6820166110992432], [18, 0.6656482815742493]]"}, {"id": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 19.094350963691422, "topics": "[[1, 0.9888103008270264], [19, 0.7890654901663462], [2, 0.7506051797133225], [0, 0.6731119304895401], [7, 0.5683154438932737]]"}, {"id": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.64647317160352, "topics": "[[8, 0.9875651299953461], [15, 0.9849056005477905], [5, 0.8533709049224854], [4, 0.8376002609729767], [3, 0.8344268798828125]]"}, {"id": "Sonja Steffen (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.16307486297705, "topics": "[[7, 0.8147041201591492], [11, 0.7518059499561787], [14, 0.7120897233486175], [0, 0.6650257706642151], [8, 0.6377564370632172]]"}, {"id": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.45323619046615, "topics": "[[7, 0.994406521320343], [10, 0.9933501482009888], [14, 0.7645274748404821], [16, 0.7572531501452128], [2, 0.6269082874059677]]"}, {"id": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.02684674580515, "topics": "[[4, 0.986595630645752], [18, 0.773685097694397], [14, 0.7046962380409241], [11, 0.6846054196357727], [13, 0.6342788338661194]]"}, {"id": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.26675019185146, "topics": "[[3, 0.9933478236198425], [18, 0.9883934855461121], [5, 0.9855790138244629], [6, 0.864200234413147], [14, 0.8060211539268494]]"}, {"id": "Roland Claus (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.86378222067414, "topics": "[[12, 0.9900915622711182], [16, 0.8551920056343079], [13, 0.8161503672599792], [14, 0.7542361468076706], [11, 0.5597278475761414]]"}, {"id": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.56580812952295, "topics": "[[10, 0.9874863028526306], [7, 0.9862155914306641], [11, 0.7639620751142502], [17, 0.7327568928400675], [6, 0.696476956208547]]"}, {"id": "Michael Gerdes (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.50026205645948, "topics": "[[14, 0.9901968836784363], [10, 0.9867928624153137], [2, 0.7673475742340088], [17, 0.7043566902478536], [8, 0.5999594926834106]]"}, {"id": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.0399995033099, "topics": "[[5, 0.8925217191378275], [9, 0.7059772908687592], [12, 0.6052728742361069], [18, 0.5795101821422577], [7, 0.5750890597701073]]"}, {"id": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.45450735242636, "topics": "[[6, 0.9908586144447327], [14, 0.7197479754686356], [4, 0.6729475185275078], [3, 0.6236199140548706], [17, 0.5744593739509583]]"}, {"id": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.82108999669064, "topics": "[[1, 0.9898799061775208], [13, 0.7596840262413025], [6, 0.7522063553333282], [5, 0.6076900660991669], [0, 0.6028853356838226]]"}, {"id": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.80665773984292, "topics": "[[7, 0.9881125688552856], [19, 0.8397813042004904], [1, 0.7903639078140259], [14, 0.6948122262954712], [0, 0.6464646756649017]]"}, {"id": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.97132334428734, "topics": "[[4, 0.9878031015396118], [19, 0.8777494132518768], [1, 0.683585911989212], [2, 0.6428754478693008], [5, 0.6404768228530884]]"}, {"id": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.07302227118685, "topics": "[[9, 0.9918017983436584], [10, 0.9871540069580078], [1, 0.6848848462104797], [11, 0.6609004586935043], [2, 0.6579033490270376]]"}, {"id": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.4845477630827, "topics": "[[12, 0.9918700456619263], [4, 0.9895432591438293], [2, 0.9864087104797363], [11, 0.7634142875671387], [3, 0.44369708001613617]]"}, {"id": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.01252477549319, "topics": "[[0, 0.9890651702880859], [19, 0.7439259439706802], [18, 0.6578758955001831], [11, 0.6558032929897308], [2, 0.6296316439455206]]"}, {"id": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.666763364713425, "topics": "[[8, 0.9913550019264221], [16, 0.9894470870494843], [7, 0.9885401129722595], [11, 0.8583168685436249], [2, 0.8182612061500549]]"}, {"id": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.64139771849387, "topics": "[[14, 0.6044711530208587], [12, 0.5635037422180176], [11, 0.5547583649555842], [3, 0.4815951394183295], [18, 0.47942297756671903]]"}, {"id": "Norbert Spinrath (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.737858039346765, "topics": "[[1, 0.8793388307094574], [11, 0.6940421802656991], [2, 0.693870347407129], [4, 0.6221132209667792], [3, 0.5982522815465927]]"}, {"id": "Dr. Peter Gauweiler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.52601098402523, "topics": "[[9, 0.9860183000564575], [3, 0.8749541342258453], [16, 0.22708629071712494]]"}, {"id": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.92115412244077, "topics": "[[8, 0.7897082455456257], [10, 0.6836197972297668], [0, 0.6783177554607391], [14, 0.6773332556088766], [16, 0.6677078654368719]]"}, {"id": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.23521744006536, "topics": "[[19, 0.988537073135376], [9, 0.7844700217247009], [0, 0.6544028520584106], [7, 0.6203125715255737], [2, 0.5640487183224071]]"}, {"id": "Christina Kampmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.37862329660185, "topics": "[[17, 0.9908539056777954], [19, 0.9882599115371704], [11, 0.8189872086048127], [16, 0.8021318018436432], [5, 0.8005549907684326]]"}, {"id": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.25690422552644, "topics": "[[10, 0.9911951422691345], [2, 0.9900936484336853], [13, 0.9869670867919922], [1, 0.8320741504430771], [4, 0.7081831097602844]]"}, {"id": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.065487658762265, "topics": "[[11, 0.994715690612793], [9, 0.9929566383361816], [17, 0.9909378290176392]]"}, {"id": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.85202227474898, "topics": "[[19, 0.9890694618225098], [13, 0.8669904470443726], [18, 0.6195545017719268], [14, 0.606097474694252], [0, 0.5764203369617462]]"}, {"id": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.25843659118732, "topics": "[[15, 0.9874880909919739], [14, 0.8783196806907654], [10, 0.630587249994278], [2, 0.6296185453732809], [19, 0.5924279578030109]]"}, {"id": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 14.903184980329637, "topics": "[[10, 0.9905877709388733], [2, 0.8416706323623657], [9, 0.8256752192974091], [3, 0.7722086211045583], [4, 0.7212693095207214]]"}, {"id": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.50609859018162, "topics": "[[1, 0.9876502156257629], [19, 0.8372106552124023], [8, 0.743473102649053], [11, 0.6718260049819946], [16, 0.6615251302719116]]"}, {"id": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.4359618583274, "topics": "[[14, 0.7992827296257019], [12, 0.7747063040733337], [17, 0.7545751333236694], [11, 0.7079452499747276], [0, 0.6842197775840759]]"}, {"id": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.17735862277746, "topics": "[[10, 0.9903944730758667], [0, 0.9879523813724518], [5, 0.7818992733955383], [7, 0.7668184041976929], [1, 0.6821949992861066]]"}, {"id": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.924372612693762, "topics": "[[13, 0.9881157279014587], [0, 0.7932804226875305], [5, 0.6686371192336082], [19, 0.6514969766139984], [8, 0.6176897337039312]]"}, {"id": "Sevim Da?delen (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.4769787308229, "topics": "[[16, 0.9910282492637634], [3, 0.7517106533050537], [2, 0.2372998148202896]]"}, {"id": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 48.83698505699731, "topics": "[[19, 0.9895603656768799], [15, 0.9869736433029175], [0, 0.9090724587440491], [12, 0.812957763671875], [13, 0.7874301671981812]]"}, {"id": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.212116025624056, "topics": "[[12, 0.99245285987854], [5, 0.9010084420442581], [19, 0.8858176469802856], [15, 0.8285346627235413], [1, 0.7332039177417755]]"}, {"id": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.770718498221534, "topics": "[[19, 0.983989417552948], [17, 0.859007716178894], [14, 0.8204302489757538], [18, 0.7627805471420288], [0, 0.7467151880264282]]"}, {"id": "Henning Otte (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.43575933090118, "topics": "[[17, 0.7466065883636475], [12, 0.7225025296211243], [2, 0.6937954997022947], [0, 0.6498609930276871], [8, 0.6340099445411137]]"}, {"id": "Gabi Weber (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.99423877946913, "topics": "[[18, 0.7569121950202518], [3, 0.6535425517294142], [6, 0.6432887613773346], [4, 0.6380894362926484], [0, 0.5846545785665512]]"}, {"id": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.712943659380734, "topics": "[[14, 0.9185366034507751], [0, 0.72423255443573], [6, 0.7090630978345871], [19, 0.7062613248825074], [4, 0.6972513422369957]]"}, {"id": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.066874222026385, "topics": "[[17, 0.8295219987630844], [12, 0.7518061995506287], [7, 0.6053089499473572], [19, 0.5587549805641174], [18, 0.5554622858762741]]"}, {"id": "Stefan Rebmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.92197737609146, "topics": "[[5, 0.9879359205563863], [19, 0.9043977558612823], [13, 0.8413332998752594], [4, 0.6791693687438964], [11, 0.6743531867861747]]"}, {"id": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.18673026804942, "topics": "[[13, 0.8537402749061584], [4, 0.7909096479415894], [16, 0.7430982738733292], [17, 0.5734952092170715], [10, 0.5633104145526886]]"}, {"id": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.047142785044734, "topics": "[[15, 0.9860161542892456], [5, 0.684814190492034], [14, 0.6542449593544006], [8, 0.6176443725824357], [12, 0.5367322340607643]]"}, {"id": "Gabriela Heinrich (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.46999735964385, "topics": "[[2, 0.8589082956314087], [3, 0.6680157005786895], [6, 0.6282006859779358], [4, 0.6130625648157937], [18, 0.6084306597709656]]"}, {"id": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.65855664842376, "topics": "[[9, 0.9889431595802307], [13, 0.856795459985733], [19, 0.8135495781898499], [1, 0.7604848742485046], [11, 0.7012164779007435]]"}, {"id": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.35642335406515, "topics": "[[19, 0.9878075122833252], [5, 0.9874843955039978], [1, 0.9873224496841431], [12, 0.9864134788513184], [0, 0.986211359500885]]"}, {"id": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.19430689204943, "topics": "[[7, 0.9914332032203674], [3, 0.9886747598648071], [2, 0.7505616843700409], [0, 0.736775703728199], [9, 0.6842969954013824]]"}, {"id": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.036561306548066, "topics": "[[4, 0.9905834794044495], [1, 0.9904888272285461], [0, 0.988867998123169], [2, 0.8265733569860458], [10, 0.7323743104934692]]"}, {"id": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.10696762680421, "topics": "[[1, 0.9869726896286011], [15, 0.9866023659706116], [6, 0.7932895004749299], [12, 0.6988891512155533], [18, 0.6299167176087698]]"}, {"id": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.260414351518634, "topics": "[[8, 0.9889446496963501], [17, 0.8156698942184448], [18, 0.7260592728853226], [0, 0.687817707657814], [16, 0.6470022201538086]]"}, {"id": "Peter Stein (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.30795463020714, "topics": "[[1, 0.9930060505867004], [10, 0.9922670722007751], [16, 0.9916535019874573], [15, 0.989769458770752], [8, 0.9160958528518677]]"}, {"id": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.30142054178983, "topics": "[[5, 0.7090536036661693], [7, 0.6722357869148254], [3, 0.6719213724136353], [18, 0.6063710451126099], [0, 0.5675925984978676]]"}, {"id": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.210391804185576, "topics": "[[14, 0.8415893465280533], [2, 0.6852048933506012], [0, 0.6211702823638916], [5, 0.6133463978767395], [4, 0.5394854135811329]]"}, {"id": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.937293729127138, "topics": "[[1, 0.909389317035675], [18, 0.6993358448147774], [14, 0.6961075663566589], [11, 0.5814923644065857], [16, 0.5544400215148926]]"}, {"id": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.40297892999665, "topics": "[[1, 0.9917302131652832], [12, 0.9858075380325317], [9, 0.9844069480895996], [16, 0.8473755419254303], [3, 0.7965682744979858]]"}, {"id": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.25998341776506, "topics": "[[10, 0.9947175979614258], [8, 0.9918001294136047], [9, 0.988605260848999], [13, 0.986217737197876], [1, 0.6945903400580088]]"}, {"id": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.4746524070107, "topics": "[[18, 0.7536531537771225], [4, 0.6167795381375721], [5, 0.546055406332016], [17, 0.5427219271659851], [0, 0.5266315340995789]]"}, {"id": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.19436033074434, "topics": "[[4, 0.7921086251735687], [14, 0.7440481066703797], [11, 0.7360766977071762], [5, 0.6720955818891525], [7, 0.6320906281471252]]"}, {"id": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.26811334114486, "topics": "[[11, 0.9895504117012024], [10, 0.9884514609972636], [13, 0.9855887293815613], [1, 0.782584547996521], [16, 0.7567857541143894]]"}, {"id": "Sabine Dittmar (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.967918212228163, "topics": "[[4, 0.98825603723526], [14, 0.9851311445236206], [3, 0.6542708873748779], [5, 0.554340235888958], [12, 0.5531742684543133]]"}, {"id": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.87822271996613, "topics": "[[16, 0.986960768699646], [17, 0.860492467880249], [2, 0.8427631318569183], [1, 0.8050478100776672], [5, 0.738874138891697]]"}, {"id": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.0808282134005, "topics": "[[15, 0.984660267829895], [14, 0.7990700423717498], [17, 0.592968761920929], [11, 0.5677298903465271], [2, 0.4210849404335022]]"}, {"id": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.023364508541956, "topics": "[[15, 0.8544421394666036], [12, 0.7626645863056183], [4, 0.625396554172039], [8, 0.5939287319779396], [18, 0.5554249286651611]]"}, {"id": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.96110346640336, "topics": "[[19, 0.9894007742404938], [1, 0.9862183928489685], [14, 0.9858130514621735], [7, 0.9851404428482056], [16, 0.8506859838962555]]"}, {"id": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.109497655477426, "topics": "[[19, 0.9966747760772705], [17, 0.9896612763404846], [5, 0.9869703054428101], [2, 0.765017161766688], [0, 0.7205290794372559]]"}, {"id": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.592388737503605, "topics": "[[17, 0.9899077614148458], [12, 0.9885025322437286], [5, 0.9862726628780365], [13, 0.8272897799809774], [16, 0.8029244169592857]]"}, {"id": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.850507633635615, "topics": "[[0, 0.9888119101524353], [1, 0.9884011745452881], [7, 0.9867949485778809], [18, 0.84200119972229], [19, 0.7238832712173462]]"}, {"id": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.293324941735545, "topics": "[[9, 0.8651936650276184], [6, 0.7176274955272675], [16, 0.6681317165493965], [2, 0.6083531954458782], [10, 0.6050796024501324]]"}, {"id": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.1909731303716, "topics": "[[19, 0.8747142851352692], [11, 0.6401146550973257], [0, 0.6228306531906128], [14, 0.5477702369292577], [17, 0.5432641846793038]]"}, {"id": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.22224869734073, "topics": "[[8, 0.7308597390850385], [17, 0.6805539131164551], [14, 0.6363914292305708], [2, 0.5888452604413033], [1, 0.5761719197034836]]"}, {"id": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.026266685365435, "topics": "[[14, 0.985573410987854], [4, 0.7314118232045855], [5, 0.6968469470739365], [2, 0.694906873362405], [6, 0.6371860951185226]]"}, {"id": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.936255821272475, "topics": "[[4, 0.7849935789903005], [18, 0.6466906915108362], [5, 0.6462117563933134], [16, 0.5998277068138123], [0, 0.5527284145355225]]"}, {"id": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.08532385013609, "topics": "[[3, 0.9874770045280457], [9, 0.8515287637710571], [8, 0.7826413512229919], [4, 0.7440395355224609], [13, 0.7437243411938349]]"}, {"id": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.80195831718727, "topics": "[[10, 0.9851467609405518], [4, 0.7450456619262695], [6, 0.6837746500968933], [11, 0.6774018406867981], [3, 0.607474185526371]]"}, {"id": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.318104066918224, "topics": "[[12, 0.9862123131752014], [8, 0.8346880078315735], [4, 0.7778976261615753], [13, 0.6722456216812134], [17, 0.6521928906440735]]"}, {"id": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.469423659336595, "topics": "[[8, 0.9874895811080933], [17, 0.9864022135734558], [1, 0.8816992044448853], [11, 0.8512083888053894], [0, 0.8136805146932602]]"}, {"id": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.455852327778405, "topics": "[[4, 0.993151843547821], [18, 0.8008387982845306], [7, 0.7465368509292603], [14, 0.6408968567848206], [2, 0.6339412033557892]]"}, {"id": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.47860558681787, "topics": "[[10, 0.993208646774292], [1, 0.9929559826850891], [18, 0.7013481259346008], [4, 0.6934246506009784], [12, 0.5866468374927839]]"}, {"id": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 19.661276192626573, "topics": "[[4, 0.9891964197158813], [5, 0.8474177718162537], [14, 0.7959548433621725], [7, 0.7241348624229431], [17, 0.6562494039535522]]"}, {"id": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.61813710182459, "topics": "[[12, 0.9871504306793213], [15, 0.8581854701042175], [3, 0.8399878442287445], [1, 0.7855388820171356], [5, 0.7779630422592163]]"}, {"id": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.10396945825654, "topics": "[[14, 0.9929152727127075], [5, 0.9922686815261841], [19, 0.9867969751358032], [18, 0.913148045539856], [8, 0.8562993109226227]]"}, {"id": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.40084971671375, "topics": "[[10, 0.9893169403076172], [1, 0.6845523715019226], [11, 0.605438103278478], [19, 0.5533521111522403], [3, 0.5328555345535279]]"}, {"id": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.39442806252031, "topics": "[[12, 0.7677674293518066], [18, 0.7071951329708099], [1, 0.6610598191618919], [11, 0.6609398120870957], [2, 0.6583582603683075]]"}, {"id": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.56239163475546, "topics": "[[8, 0.9909446835517883], [14, 0.9885391592979431], [5, 0.9879655539989471], [0, 0.8752797245979309], [6, 0.6396478325128555]]"}, {"id": "Bernhard Daldrup (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.1172548646902, "topics": "[[11, 0.6265283823013306], [4, 0.6199387907981873], [2, 0.6194943870816912], [0, 0.5706210359930992], [15, 0.5495462417602539]]"}, {"id": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.2268235913349, "topics": "[[11, 0.991024374961853], [19, 0.9890703558921814], [9, 0.8654946684837341], [15, 0.860482931137085], [18, 0.8598591089248657]]"}, {"id": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.5959233367135, "topics": "[[14, 0.9888098239898682], [2, 0.6706940531730652], [18, 0.6375121474266052], [4, 0.5778694848219553], [11, 0.5687599778175354]]"}, {"id": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.413764511304493, "topics": "[[17, 0.7957803010940552], [2, 0.7249846309423447], [6, 0.6975837647914886], [13, 0.5860540717840195], [11, 0.5255648791790009]]"}, {"id": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.60609850370403, "topics": "[[0, 0.994657039642334], [7, 0.990676999092102], [17, 0.989042729139328], [5, 0.7985237240791321], [2, 0.6840716004371643]]"}, {"id": "Johann Saathoff (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.33183939673637, "topics": "[[14, 0.9157133102416992], [11, 0.7951696713765463], [7, 0.7872380614280701], [16, 0.7534583285450935], [3, 0.6954967737197876]]"}, {"id": "Ulrich Freese (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.165681553707365, "topics": "[[11, 0.9920083284378052], [4, 0.8860410451889038], [0, 0.7020135968923569], [5, 0.7012153069178263], [18, 0.5241024494171143]]"}, {"id": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.38175953924992, "topics": "[[14, 0.6598511189222336], [11, 0.6144587993621826], [19, 0.548777237534523], [9, 0.41388487815856934], [7, 0.38414743542671204]]"}, {"id": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.22267686797406, "topics": "[[16, 0.8343325853347778], [2, 0.7396203316748142], [15, 0.7086795071760813], [8, 0.6896219328045845], [12, 0.6707312166690826]]"}, {"id": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.63897975276559, "topics": "[[10, 0.8180806636810303], [19, 0.7902385592460632], [16, 0.7855015248060226], [0, 0.7359775006771088], [6, 0.6800237894058228]]"}, {"id": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.17597737613775, "topics": "[[8, 0.7506124377250671], [1, 0.7471756935119629], [5, 0.7177484631538391], [2, 0.7134118527173996], [4, 0.6412096470594406]]"}, {"id": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.93379753991523, "topics": "[[5, 0.989776611328125], [12, 0.9869707226753235], [2, 0.765366155654192], [10, 0.6761242926120759], [14, 0.6448562492926916]]"}, {"id": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.91245027043176, "topics": "[[18, 0.9921962022781372], [19, 0.8556740581989288], [13, 0.8268703892827034], [1, 0.8058473244309425], [4, 0.7315721586346626]]"}, {"id": "Dirk Becker (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.038044561618364, "topics": "[[5, 0.9879672527313232], [7, 0.9876492619514465], [4, 0.7529148459434509], [2, 0.6606124639511108], [18, 0.6104325652122498]]"}, {"id": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.00138004716689, "topics": "[[1, 0.9915839433670044], [14, 0.7787969946861267], [2, 0.6638923843701681], [18, 0.6204119324684143], [10, 0.5963688691457113]]"}, {"id": "Florian Post (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.353749769309907, "topics": "[[13, 0.9928482174873352], [5, 0.9917231798171997], [0, 0.9904850125312805], [11, 0.9888080954551697], [12, 0.9873217940330505]]"}, {"id": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.16837156468891, "topics": "[[10, 0.8612361550331116], [6, 0.7067279815673828], [13, 0.6756984293460846], [14, 0.6372531652450562], [2, 0.5402140518029531]]"}, {"id": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.02607603204533, "topics": "[[16, 0.9930586814880371], [15, 0.9239999651908875], [4, 0.7287696599960327], [17, 0.693893700838089], [3, 0.6397914290428162]]"}, {"id": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.50810386255111, "topics": "[[8, 0.9902962446212769], [12, 0.9895493984222412], [4, 0.8841844201087952], [17, 0.8341331481933594], [1, 0.7681007981300354]]"}, {"id": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.4142887298983, "topics": "[[14, 0.9955759644508362], [9, 0.9908571243286133], [17, 0.876717766125997], [13, 0.8643984436988831], [7, 0.7942275404930115]]"}, {"id": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.381270476947414, "topics": "[[5, 0.9930546879768372], [12, 0.9884042739868164], [17, 0.7681305855512619], [6, 0.6475212474664053], [4, 0.6273527890443802]]"}, {"id": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 19.934415016030943, "topics": "[[0, 0.668933779001236], [4, 0.6491649150848389], [18, 0.5982682307561239], [6, 0.4637330149610837], [13, 0.30457761883735657]]"}, {"id": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.03776499609808, "topics": "[[1, 0.9929563403129578], [14, 0.9929043650627136], [18, 0.9881083369255066], [5, 0.9851323962211609], [4, 0.8153441349665324]]"}, {"id": "Matthias Ilgen (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.7122307170405, "topics": "[[19, 0.9869672656059265], [11, 0.985126793384552], [12, 0.9336967468261719], [1, 0.7530527611573538], [2, 0.7042414347330729]]"}, {"id": "Karin Maag (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.2385948701892, "topics": "[[12, 0.988944411277771], [1, 0.9855881333351135], [15, 0.7571412324905396], [0, 0.6689180880784988], [11, 0.6486562391122183]]"}, {"id": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.511673819459972, "topics": "[[8, 0.7999187707901001], [14, 0.7358337938785553], [2, 0.7265566984812418], [3, 0.6477629542350769], [13, 0.5303918570280075]]"}, {"id": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.522611475949187, "topics": "[[6, 0.9901964664459229], [3, 0.8555778861045837], [0, 0.7964800596237183], [11, 0.7663977245489756], [12, 0.7235570947329203]]"}, {"id": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.82631912661453, "topics": "[[1, 0.9940559267997742], [19, 0.8225160762667656], [16, 0.7058760896325111], [8, 0.6972758496801058], [11, 0.686653733253479]]"}, {"id": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.073417152032654, "topics": "[[19, 0.8607902824878693], [17, 0.7165077129999796], [14, 0.6835419833660126], [7, 0.6823965400457382], [11, 0.6054331511259079]]"}, {"id": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.263149304627653, "topics": "[[5, 0.9913500547409058], [3, 0.9885375499725342], [16, 0.8324075589577357], [6, 0.8216907382011414], [19, 0.7796077728271484]]"}, {"id": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.527824640353806, "topics": "[[16, 0.9906712770462036], [4, 0.6625062127908071], [10, 0.6072338819503784], [3, 0.5454141845305761], [0, 0.5346497297286987]]"}, {"id": "Gerold Reichenbach (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.70994082287484, "topics": "[[4, 0.9914238452911377], [15, 0.991014301776886], [19, 0.9874900579452515], [17, 0.8766734004020691], [11, 0.852773768561227]]"}, {"id": "Nina Warken (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.75605745980612, "topics": "[[18, 0.9901866912841797], [1, 0.8094878196716309], [19, 0.7916696965694427], [6, 0.7596336118876934], [11, 0.7409563278779387]]"}, {"id": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.54709994516102, "topics": "[[9, 0.9919416308403015], [15, 0.6982295711835226], [6, 0.6561608836054802], [11, 0.6536884506543478], [17, 0.6344287171959877]]"}, {"id": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.83191896663239, "topics": "[[1, 0.7929413318634033], [19, 0.7548185189565023], [7, 0.7419554342826208], [15, 0.6532196372747421], [11, 0.6454594284296036]]"}, {"id": "Saskia Esken (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.52165540630706, "topics": "[[19, 0.9860095977783203], [10, 0.8229264616966248], [13, 0.7475197315216064], [1, 0.6694934964179993], [11, 0.658501406510671]]"}, {"id": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.551751833305445, "topics": "[[12, 0.9862150549888611], [1, 0.8282469734549522], [18, 0.8005355596542358], [3, 0.7876486480236053], [7, 0.7566418520041874]]"}, {"id": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.915408306819764, "topics": "[[2, 0.9002790451049805], [6, 0.8788377046585083], [12, 0.855165958404541], [11, 0.8111545369029045], [8, 0.7960729400316874]]"}, {"id": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.4378823957128, "topics": "[[10, 0.9930080771446228], [8, 0.9918726086616516], [9, 0.8639073371887207], [18, 0.65086679905653], [14, 0.6235496997833252]]"}, {"id": "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.03221942715236, "topics": "[[19, 0.9438776075839996], [8, 0.8015741109848022], [10, 0.7524110674858093], [3, 0.5473046958446502]]"}, {"id": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.44601457825431, "topics": "[[3, 0.7470442553361257], [1, 0.6068170666694641], [4, 0.44984135031700134], [7, 0.43062692880630493], [15, 0.3032383918762207]]"}, {"id": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.076724843201983, "topics": "[[6, 0.6925011277198792], [15, 0.666679322719574], [11, 0.6008282814707074], [12, 0.592543214559555], [19, 0.5590832829475403]]"}, {"id": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.40462469081941, "topics": "[[11, 0.7958023548126221], [18, 0.7339292049407959], [3, 0.7111456493536631], [2, 0.6299443046251932], [14, 0.624261200428009]]"}, {"id": "Ulrike Bahr (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.149233219059738, "topics": "[[12, 0.9925101399421692], [14, 0.9906734228134155], [3, 0.9878082871437073], [4, 0.8353844881057739], [8, 0.7674581408500671]]"}, {"id": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.393908416246525, "topics": "[[15, 0.9950973391532898], [12, 0.9903943538665771], [17, 0.9321674704551697], [7, 0.8747332096099854], [0, 0.7065211832523346]]"}, {"id": "Susanne Mittag (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.17129120070347, "topics": "[[14, 0.9217094540596008], [4, 0.7636985182762146], [2, 0.7346488535404205], [17, 0.6404237225651741], [15, 0.5819419741630554]]"}, {"id": "Dennis Rohde (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.21353220247849, "topics": "[[6, 0.9929028749465942], [10, 0.8780586421489716], [2, 0.8126002252101898], [16, 0.7485193014144897], [4, 0.6764408424496651]]"}, {"id": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.878206497451146, "topics": "[[8, 0.9903730750083923], [10, 0.6997181326150894], [4, 0.6846691284860883], [2, 0.6494655857483546], [14, 0.60298191010952]]"}, {"id": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.7103074023131, "topics": "[[2, 0.6410951286554336], [18, 0.5524886846542358], [6, 0.5324984639883041], [14, 0.47620321810245514], [4, 0.28845179080963135]]"}, {"id": "Michael Gro\u00df (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.95608994195514, "topics": "[[0, 0.9901055991649628], [4, 0.8048622012138367], [16, 0.6914871335029602], [17, 0.6817399561405182], [13, 0.5876614451408386]]"}, {"id": "Ulli Nissen (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.5272728719923, "topics": "[[16, 0.9903906583786011], [12, 0.9889417290687561], [13, 0.7082842936118444], [10, 0.6012674868106842], [3, 0.5954753955205282]]"}, {"id": "Thomas Hitschler (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.953685494361096, "topics": "[[7, 0.9890651106834412], [11, 0.7988994866609573], [3, 0.5829820996150374], [18, 0.5773919969797134], [0, 0.54980094358325]]"}, {"id": "Dr. Gerd M\u00fcller (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.267769230769268, "topics": "[[4, 0.7116135358810425], [3, 0.2780224680900574]]"}, {"id": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.619877583639145, "topics": "[[12, 0.9891874194145203], [0, 0.9883471330006918], [4, 0.9866909384727478], [14, 0.9862131476402283], [15, 0.9855861067771912]]"}, {"id": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.67938534316858, "topics": "[[7, 0.9930585026741028], [10, 0.9903919696807861], [15, 0.9867953658103943], [2, 0.795716404914856], [1, 0.1939212828874588]]"}, {"id": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 21.451128103239068, "topics": "[[13, 0.8921288847923279], [19, 0.8861689269542694], [5, 0.7295824289321899], [18, 0.6281531964029584], [16, 0.5253925025463104]]"}, {"id": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.097915678647475, "topics": "[[13, 0.9879586696624756], [4, 0.98748779296875], [3, 0.713396355509758], [16, 0.6198124289512634], [5, 0.5593339403470358]]"}, {"id": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.030116385139525, "topics": "[[11, 0.7920577128728231], [0, 0.6064061969518661], [3, 0.6052159712864802], [19, 0.5247907588879267], [2, 0.503629520535469]]"}, {"id": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.408510264840025, "topics": "[[2, 0.9895452857017517], [4, 0.9860175251960754], [14, 0.7842409610748291], [3, 0.7171609997749329], [5, 0.6420979499816895]]"}, {"id": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.612988717232295, "topics": "[[3, 0.9922680854797363], [13, 0.9873195886611938], [6, 0.869985818862915], [8, 0.80805504322052], [14, 0.6661912302176157]]"}, {"id": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.00505023052636, "topics": "[[15, 0.9886780381202698], [10, 0.7891356547673544], [7, 0.6236728355288506], [14, 0.6199979186058044], [0, 0.5900261998176575]]"}, {"id": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.3519704119104, "topics": "[[15, 0.8027793367703756], [4, 0.7851491868495941], [14, 0.7024726271629333], [3, 0.606160968542099], [0, 0.5907117202877998]]"}, {"id": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.558600012658864, "topics": "[[3, 0.9882635474205017], [5, 0.9876497983932495], [2, 0.5496295616030693], [7, 0.5046568736433983], [4, 0.4994858652353287]]"}, {"id": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.524265518738936, "topics": "[[3, 0.8295205235481262], [1, 0.6719278693199158], [0, 0.6376147121191025], [4, 0.624798595905304], [14, 0.5833011666933695]]"}, {"id": "Annette Groth (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.02457476397615, "topics": "[[1, 0.9016689856847128], [5, 0.7571983436743418], [14, 0.7340463995933533], [3, 0.6154713928699493], [6, 0.6001251935958862]]"}, {"id": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.52527241925505, "topics": "[[8, 0.9885418713092804], [1, 0.9867871999740601], [16, 0.9855861663818359], [4, 0.8411426544189453], [11, 0.7561352849006653]]"}, {"id": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.896273165456627, "topics": "[[1, 0.9876478910446167], [16, 0.9874804019927979], [15, 0.9866068959236145], [18, 0.8372284471988678], [8, 0.7111528813838959]]"}, {"id": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.59961364945274, "topics": "[[19, 0.989918977022171], [10, 0.9881114363670349], [5, 0.6699768900871277], [1, 0.6226704642176628], [2, 0.5628763469202178]]"}, {"id": "Bettina Kudla (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.271465926522282, "topics": "[[13, 0.9932874739170074], [7, 0.7936793863773346], [14, 0.6927383691072464]]"}, {"id": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.406828210284587, "topics": "[[4, 0.9307794868946075], [10, 0.8827546536922455], [0, 0.8370487093925476], [18, 0.7635471820831299], [2, 0.5806919087966284]]"}, {"id": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.719630246629094, "topics": "[[11, 0.8217235803604126], [12, 0.6687758266925812], [14, 0.6147939612468084], [2, 0.6120453476905823], [5, 0.6056879843984332]]"}, {"id": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.730786188189445, "topics": "[[14, 0.9907461404800415], [16, 0.8550838232040405], [12, 0.8511456847190857], [3, 0.8144003053506216], [10, 0.7874190409978231]]"}, {"id": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.081911877088867, "topics": "[[16, 0.9898810386657715], [1, 0.8352390825748444], [7, 0.7712607979774475], [5, 0.6878376230597496], [0, 0.6407235903399331]]"}, {"id": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.376349248379334, "topics": "[[18, 0.9960839152336121], [8, 0.8580808639526367], [7, 0.8305286169052124], [3, 0.7102045118808746], [14, 0.6936879817928586]]"}, {"id": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.012536984861907, "topics": "[[3, 0.9851367473602295], [16, 0.630579449236393], [12, 0.6046910136938095], [14, 0.5881086124314202], [1, 0.5718291029334068]]"}, {"id": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.57485571257442, "topics": "[[7, 0.9942371845245361], [1, 0.9893154799938202], [16, 0.812811017036438], [14, 0.727256178855896], [2, 0.6408904790878296]]"}, {"id": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.459692213267374, "topics": "[[10, 0.9886818528175354], [12, 0.9879647493362427], [18, 0.9857960343360901], [0, 0.7941642999649048], [6, 0.7307341694831848]]"}, {"id": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.924392021037402, "topics": "[[10, 0.9846625924110413], [15, 0.8156037330627441], [8, 0.7629327178001404], [13, 0.7575324475765228], [0, 0.7461935579776764]]"}, {"id": "Daniela Kolbe (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.95607314033682, "topics": "[[0, 0.9890133738517761], [12, 0.8435789048671722], [2, 0.6631158050149679], [17, 0.6593702495098114], [5, 0.6398353092372417]]"}, {"id": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.66944662938653, "topics": "[[12, 0.9900940656661987], [8, 0.9894331097602844], [0, 0.9864147305488586], [4, 0.7523939410845438], [14, 0.6996791263421377]]"}, {"id": "Christian Flisek (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.221253082850406, "topics": "[[0, 0.9886671304702759], [3, 0.8334555849432945], [5, 0.8204147517681122], [10, 0.7479509313901266], [15, 0.6880559176206589]]"}, {"id": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.82621635651641, "topics": "[[9, 0.9894350171089172], [5, 0.988939642906189], [18, 0.9855982065200806], [14, 0.8711778521537781], [4, 0.8532837430636088]]"}, {"id": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.540186507602943, "topics": "[[6, 0.792479008436203], [7, 0.6717781871557236], [10, 0.580565333366394], [11, 0.5487077832221985], [2, 0.5249557495117188]]"}, {"id": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.66621369728535, "topics": "[[18, 0.9936524629592896], [7, 0.9149012168248495], [19, 0.8911517262458801], [16, 0.8616855144500732], [4, 0.7282436490058899]]"}, {"id": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.594870498805108, "topics": "[[5, 0.9962692260742188], [10, 0.9867897629737854], [11, 0.8359352946281433], [13, 0.8146612644195557], [0, 0.6759659498929977]]"}, {"id": "Dirk Heidenblut (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.25447491932602, "topics": "[[4, 0.9920023679733276], [5, 0.9898831248283386], [7, 0.8337996602058411], [14, 0.6761281192302704], [8, 0.6677585542201996]]"}, {"id": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.141330053539477, "topics": "[[6, 0.6923989653587341], [3, 0.6512796059250832], [0, 0.6467744708061218], [4, 0.601490338643392], [13, 0.5896308571100235]]"}, {"id": "Heike Baehrens (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 22.258353503625056, "topics": "[[16, 0.9879626631736755], [4, 0.9851266741752625], [3, 0.6854114532470703], [2, 0.5908373892307281], [18, 0.5553109049797058]]"}, {"id": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.244251847086176, "topics": "[[17, 0.9866039752960205], [8, 0.9858061075210571], [7, 0.701384425163269], [1, 0.6317973136901855], [4, 0.6286576986312866]]"}, {"id": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.33195557163147, "topics": "[[19, 0.9864155054092407], [10, 0.9862188100814819], [18, 0.8900375366210938], [13, 0.8365666270256042], [4, 0.7706591248512268]]"}, {"id": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.19291047061171, "topics": "[[1, 0.8118151326974233], [0, 0.7490829229354858], [11, 0.6876683036486307], [14, 0.6861007213592529], [4, 0.6842996776103973]]"}, {"id": "Heinrich Zertik (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.98483426393064, "topics": "[[12, 0.989550769329071], [2, 0.6119520664215088], [6, 0.38047757744789124]]"}, {"id": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.6009430780122, "topics": "[[18, 0.6596153974533081], [16, 0.6259230971336365], [11, 0.5865200161933899], [6, 0.5831808120012283], [0, 0.5807464669148127]]"}, {"id": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.97880706662736, "topics": "[[7, 0.7428290247917175], [19, 0.6189371943473816], [17, 0.5379458069801331], [4, 0.5312071045239767], [14, 0.5247473443547884]]"}, {"id": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.076575101809016, "topics": "[[7, 0.9903960227966309], [9, 0.862284928560257], [1, 0.8501434922218323], [4, 0.708177155504624], [2, 0.7079356630643209]]"}, {"id": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.26355190630797, "topics": "[[11, 0.8923333883285522], [2, 0.8277960419654846], [14, 0.4137696325778961], [13, 0.304975301027298], [12, 0.18351738154888153]]"}, {"id": "Azize Tank (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 22.521920144126046, "topics": "[[13, 0.9841386079788208], [19, 0.7253280729055405], [11, 0.35803887248039246], [3, 0.16819077730178833]]"}, {"id": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.81673211887275, "topics": "[[19, 0.9015487730503082], [3, 0.6329874038696289], [2, 0.5776512622833252], [18, 0.529956728219986], [4, 0.5016821920871735]]"}, {"id": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.131004448600017, "topics": "[[17, 0.7983444333076477], [8, 0.6468537449836731], [2, 0.6428335507710775], [16, 0.6060009201367696], [4, 0.5120280832052231]]"}, {"id": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.88793427260195, "topics": "[[16, 0.9883979558944702], [1, 0.8363484442234039], [3, 0.7643451690673828], [2, 0.7635040730237961], [5, 0.7465792998671532]]"}, {"id": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.83032229048946, "topics": "[[16, 0.9869719743728638], [4, 0.9208711683750153], [0, 0.9183399379253387], [8, 0.8378880620002747], [18, 0.7482680678367615]]"}, {"id": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.46523486184842, "topics": "[[16, 0.8671000599861145], [5, 0.8544990420341492], [18, 0.7517093792557716], [7, 0.7382297366857529], [4, 0.7150371372699738]]"}, {"id": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.94795046270391, "topics": "[[19, 0.8581130057573318], [13, 0.5969603183594617], [12, 0.5023859540621439], [2, 0.5019898547066582], [16, 0.4882530365139246]]"}, {"id": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.057969493885025, "topics": "[[19, 0.9851327538490295], [1, 0.6367120146751404], [18, 0.5948269367218018], [2, 0.48544803261756897], [3, 0.34899577498435974]]"}, {"id": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.69453426304016, "topics": "[[8, 0.9896631836891174], [11, 0.9860103726387024], [5, 0.8402613401412964], [4, 0.7886826246976852], [19, 0.7318150997161865]]"}, {"id": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.457568399496807, "topics": "[[16, 0.9951955080032349], [19, 0.9889927307764689], [8, 0.7499047617117564], [6, 0.6994441896677017], [0, 0.6887708306312561]]"}, {"id": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.46588963620937, "topics": "[[2, 0.9885440468788147], [7, 0.9871479868888855], [15, 0.7782366089522839], [19, 0.7324217756589254], [16, 0.7213419944047927]]"}, {"id": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.45052902120467, "topics": "[[18, 0.9891844391822815], [17, 0.9882554411888123], [16, 0.9876510500907898], [4, 0.9869717955589294], [6, 0.9866083860397339]]"}, {"id": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.432505080478947, "topics": "[[4, 0.819180965423584], [0, 0.7442305684089661], [5, 0.6617725342512131], [13, 0.5991112858057022], [2, 0.5867722630500793]]"}, {"id": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.155903538943285, "topics": "[[18, 0.6675866925054126], [5, 0.5648071229457855], [13, 0.4925914630293846], [2, 0.40195906162261963], [4, 0.35531141857306164]]"}, {"id": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.9967953925271, "topics": "[[18, 0.8755515217781067], [0, 0.833635151386261], [1, 0.8099686503410339], [14, 0.7649218440055847], [6, 0.601543165743351]]"}, {"id": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.392058800739775, "topics": "[[7, 0.7797883649667104], [11, 0.7388617864676884], [18, 0.6296886205673218], [5, 0.5902234345674515], [9, 0.5671495795249939]]"}, {"id": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.93921283622675, "topics": "[[17, 0.9879635572433472], [10, 0.8621608018875122], [12, 0.7907326221466064], [14, 0.5560546107590199], [11, 0.5537116279204687]]"}, {"id": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.691226180194256, "topics": "[[5, 0.9910086095333099], [10, 0.9894223511219025], [12, 0.9889459609985352], [9, 0.9866105914115906], [4, 0.8981451392173767]]"}, {"id": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.09948044909206, "topics": "[[1, 0.9867922067642212], [5, 0.9864091277122498], [4, 0.8706386089324951], [16, 0.8536976277828217], [17, 0.8494822978973389]]"}, {"id": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.05212303394423, "topics": "[[12, 0.9918034672737122], [2, 0.9913472235202789], [7, 0.9905826449394226], [4, 0.9896615147590637], [18, 0.989547073841095]]"}, {"id": "Hiltrud Lotze (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.50172853272796, "topics": "[[18, 0.8586883800370353], [19, 0.7855132520198822], [13, 0.750552237033844], [11, 0.6959193249543508], [4, 0.6474681198596954]]"}, {"id": "Christian Haase (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.41700171083483, "topics": "[[1, 0.98641037940979], [18, 0.8082159161567688], [7, 0.7790447473526001], [0, 0.7125731408596039], [16, 0.6931174993515015]]"}, {"id": "Klaus Mindrup (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.95095728737939, "topics": "[[14, 0.9887357354164124], [8, 0.988677442073822], [3, 0.6492890238761901], [0, 0.5806371718645096], [17, 0.5221034288406372]]"}, {"id": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.06618575057717, "topics": "[[19, 0.9881134033203125], [2, 0.8312192671000957], [9, 0.7719686627388], [6, 0.7090046235493251], [15, 0.6796038150787354]]"}, {"id": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.98188873438188, "topics": "[[19, 0.9888634979724884], [0, 0.9882625937461853], [3, 0.8030138611793518], [17, 0.7183442115783691], [2, 0.658201053738594]]"}, {"id": "Gabriele Groneberg (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.18241799518751, "topics": "[[13, 0.9901976585388184], [16, 0.8770031332969666], [4, 0.7564260363578796], [9, 0.5019904971122742], [14, 0.488216370344162]]"}, {"id": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.367615231118574, "topics": "[[7, 0.9876490235328674], [13, 0.7756607607007027], [0, 0.7722406387329102], [5, 0.7348713534218925], [10, 0.7197402715682983]]"}, {"id": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.021608048818695, "topics": "[[2, 0.64229416847229], [3, 0.6093030936188168], [18, 0.5487911641597748], [14, 0.4948345869779587], [11, 0.4896034896373749]]"}, {"id": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.657940884511138, "topics": "[[1, 0.9923306107521057], [17, 0.9921534061431885], [5, 0.9911116361618042], [16, 0.9908564686775208], [14, 0.988330066204071]]"}, {"id": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.763155775949443, "topics": "[[5, 0.9855750799179077], [17, 0.9311685164769491], [2, 0.7774196863174438], [3, 0.7206142544746399], [9, 0.6302414685487747]]"}, {"id": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.61482066141775, "topics": "[[5, 0.9849074482917786], [16, 0.9627079367637634], [1, 0.8145366013050079], [14, 0.6737388571103414], [17, 0.6630423963069916]]"}, {"id": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.56234663051367, "topics": "[[3, 0.8253292977809906], [19, 0.764474997917811], [0, 0.7260251045227051], [4, 0.6674623787403107], [18, 0.6638334492842356]]"}, {"id": "Bernd Westphal (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.940582191533267, "topics": "[[8, 0.8671783208847046], [4, 0.7651234694889614], [11, 0.7500146627426147], [2, 0.6530207097530365], [14, 0.5738046367963155]]"}, {"id": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.01844054460734, "topics": "[[7, 0.9916528463363647], [10, 0.9867827892303467], [12, 0.9862086176872253], [2, 0.9843758940696716], [16, 0.7764074355363846]]"}, {"id": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.705316453522443, "topics": "[[18, 0.7151898741722107], [4, 0.6133508132770658], [13, 0.5983648560941219], [2, 0.5277524888515472], [6, 0.4318453446030617]]"}, {"id": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.85774686273345, "topics": "[[4, 0.9873204231262207], [11, 0.7920882105827332], [15, 0.6732006669044495], [18, 0.6292936205863953], [2, 0.5901532620191574]]"}, {"id": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.137983943446066, "topics": "[[2, 0.9835970401763916], [4, 0.8081915080547333], [7, 0.7561065852642059], [11, 0.6492207994063696], [18, 0.6394476741552353]]"}, {"id": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.421666469645565, "topics": "[[2, 0.8352859417597452], [19, 0.80559969941775], [11, 0.5348245998223623], [18, 0.5257230699062347], [4, 0.4431336720784505]]"}, {"id": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.164982699548336, "topics": "[[11, 0.9414066672325134], [4, 0.7932247718175253], [1, 0.6398000319798788], [8, 0.6058687567710876], [17, 0.5945799350738525]]"}, {"id": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.58938208345766, "topics": "[[13, 0.9895538091659546], [2, 0.8748815953731537], [3, 0.6679818630218506], [18, 0.62370765209198], [6, 0.511265218257904]]"}, {"id": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.90285091062668, "topics": "[[18, 0.850149759224483], [19, 0.8497639298439026], [4, 0.846670538187027], [14, 0.8281188160181046], [0, 0.8161346018314362]]"}, {"id": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.326613798634106, "topics": "[[7, 0.986973762512207], [12, 0.9052295982837677], [11, 0.8739928603172302], [14, 0.7941005825996399], [0, 0.762701690196991]]"}, {"id": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.369630739420604, "topics": "[[18, 0.9884083867073059], [19, 0.9873185157775879], [0, 0.8373335599899292], [9, 0.516761526465416], [2, 0.4732400079568227]]"}, {"id": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.8914593504737, "topics": "[[3, 0.8531736135482788], [2, 0.6761513991015298], [16, 0.6022887080907822], [18, 0.5893127719561259], [14, 0.46687168478965757]]"}, {"id": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.439131974592485, "topics": "[[12, 0.988109827041626], [1, 0.9869686365127563], [14, 0.7291768938302994], [16, 0.6977119445800781], [2, 0.5868170335888863]]"}, {"id": "Ute Vogt (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.59843657518509, "topics": "[[16, 0.985798716545105], [13, 0.6990655064582825], [11, 0.6935627460479736], [17, 0.6371310949325562], [0, 0.5871345400810242]]"}, {"id": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.182320914510086, "topics": "[[18, 0.9923299551010132], [17, 0.8302450180053711], [0, 0.80563751856486], [1, 0.7908302545547485], [16, 0.6891228258609772]]"}, {"id": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.629115096455635, "topics": "[[7, 0.9864161610603333], [2, 0.9473574161529541], [3, 0.8502296408017477], [0, 0.7877727746963501], [4, 0.7742879986763]]"}, {"id": "Dirk Wiese (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.903889246731932, "topics": "[[7, 0.9677845040957133], [0, 0.9272798001766205], [16, 0.7994669854640961], [18, 0.6904289275407791], [10, 0.6716383993625641]]"}, {"id": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.823571251408964, "topics": "[[18, 0.8779440522193909], [14, 0.7789611220359802], [5, 0.7322452912727991], [6, 0.7031847238540649], [16, 0.44493889808654785]]"}, {"id": "Willi Brase (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.716952811158606, "topics": "[[8, 0.9901995062828064], [4, 0.8802702605724335], [2, 0.8683822800715765], [17, 0.7311241626739502], [18, 0.5352288484573364]]"}, {"id": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.756825116855623, "topics": "[[8, 0.9891290068626404], [16, 0.9866021275520325], [17, 0.9166483581066132], [9, 0.8017272651195526], [4, 0.7875688076019287]]"}, {"id": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.595179753403436, "topics": "[[13, 0.989206075668335], [19, 0.9873221516609192], [2, 0.7659205794334412], [0, 0.6672292947769165], [16, 0.609479270875454]]"}, {"id": "Dagmar Freitag (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.26917134916847, "topics": "[[4, 0.9919413924217224], [15, 0.9885443449020386], [11, 0.6485384489808764], [3, 0.625366883618491], [7, 0.5441279970109463]]"}, {"id": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.57207273799362, "topics": "[[17, 0.9934800863265991], [6, 0.9933967590332031], [12, 0.9883839190006256], [11, 0.7099555730819702], [16, 0.676584255695343]]"}, {"id": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.229623413357963, "topics": "[[19, 0.7975956499576569], [2, 0.7878627598285675], [11, 0.718651797090258], [16, 0.6550775021314621], [14, 0.6488265544176102]]"}, {"id": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.71746067470049, "topics": "[[17, 0.988806962966919], [19, 0.9881064295768738], [8, 0.9866012930870056], [18, 0.7310054302215576], [7, 0.7220866630474726]]"}, {"id": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.95276880848834, "topics": "[[16, 0.921000212430954], [5, 0.8309852282206217], [4, 0.7544200420379639], [7, 0.7270277837912241], [14, 0.7007191893127229]]"}, {"id": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.981662428938705, "topics": "[[13, 0.987486720085144], [19, 0.8518080115318298], [2, 0.8133977552254995], [9, 0.6814376711845398], [4, 0.5989869063099226]]"}, {"id": "Alois Karl (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.601135777897404, "topics": "[[10, 0.8856562376022339], [17, 0.8092718124389648], [11, 0.6671578839421273], [7, 0.6350651979446411], [14, 0.5274832844734192]]"}, {"id": "Johannes Kahrs (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 49.961903007062794, "topics": "[[16, 0.9883699119091034], [1, 0.904456615447998], [12, 0.8287341396013895], [14, 0.8215152621269226], [2, 0.5736593186855317]]"}, {"id": "Klaus Barthel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.03160980369952, "topics": "[[19, 0.9890061914920807], [2, 0.9289259016513824], [3, 0.6788493047157923], [10, 0.6584793329238892], [9, 0.5482143461704254]]"}, {"id": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.982438288100454, "topics": "[[16, 0.79349684715271], [2, 0.7919261515140533], [3, 0.4631838798522949], [4, 0.4272722452878952], [12, 0.13731932640075684]]"}, {"id": "Peter Wichtel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 18.64646530861291, "topics": "[[2, 0.9865992665290833], [1, 0.9844015836715698], [14, 0.9235531687736511], [16, 0.5969765931367874]]"}, {"id": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.60045359668194, "topics": "[[7, 0.988256573677063], [4, 0.8558535277843475], [18, 0.734128326177597], [1, 0.7290912866592407], [14, 0.7052260637283325]]"}, {"id": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.135177793143004, "topics": "[[1, 0.9937019944190979], [2, 0.7311856150627136], [18, 0.6306585371494293], [6, 0.5390925283233324], [3, 0.5246879160404205]]"}, {"id": "Rainer Spiering (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.7051760679758, "topics": "[[1, 0.989191472530365], [11, 0.9879516959190369], [10, 0.9860162138938904], [15, 0.984148383140564], [19, 0.862960159778595]]"}, {"id": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.96687251294422, "topics": "[[7, 0.9899882078170776], [1, 0.7740473747253418], [13, 0.7418008595705032], [4, 0.7336360024554389], [8, 0.6382145285606384]]"}, {"id": "Martin Burkert (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.53703895385513, "topics": "[[10, 0.9878119627634684], [11, 0.7046617716550827], [17, 0.5715743899345398], [14, 0.46582314372062683], [7, 0.4474865421652794]]"}, {"id": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.824859170274294, "topics": "[[7, 0.985590934753418], [0, 0.9846567511558533], [8, 0.8561958968639374], [5, 0.7723152339458466], [18, 0.6249613761901855]]"}, {"id": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.98362096432219, "topics": "[[9, 0.5936440136283636], [2, 0.5619618892669678], [4, 0.4884598180651665], [16, 0.43226534128189087], [13, 0.4258630573749542]]"}, {"id": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.0446144357313, "topics": "[[13, 0.9915841221809387], [6, 0.8960069219271342], [0, 0.8765946179628372], [14, 0.8351671695709229], [2, 0.8266245226065317]]"}, {"id": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 21.23680418943633, "topics": "[[12, 0.736367404460907], [0, 0.7281647026538849], [7, 0.6542827586332957], [13, 0.6469374199708303], [4, 0.6382374167442322]]"}, {"id": "Mechthild Rawert (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.485315946010257, "topics": "[[19, 0.9944052696228027], [11, 0.987960159778595], [18, 0.8925473888715109], [12, 0.6056539565324783], [13, 0.6013350586096445]]"}, {"id": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.546146174863374, "topics": "[[17, 0.9941996932029724], [10, 0.9895488023757935], [19, 0.7998830676078796], [13, 0.7566096782684326], [2, 0.23303072154521942]]"}, {"id": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.35383747135141, "topics": "[[18, 0.9919366836547852], [0, 0.9882549047470093], [17, 0.759260505437851], [8, 0.7340376973152161], [7, 0.6388300061225891]]"}, {"id": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.25373987803732, "topics": "[[17, 0.8382774194081625], [8, 0.7417687624692917], [13, 0.7304401397705078], [4, 0.7296198010444641], [18, 0.7097790837287903]]"}, {"id": "Gabriele Fograscher (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.836924715778377, "topics": "[[12, 0.826443612575531], [16, 0.6733320107062658], [4, 0.6608547121286392], [17, 0.6319918930530548], [10, 0.5967373996973038]]"}, {"id": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.64794907301124, "topics": "[[0, 0.9941274523735046], [10, 0.7000260365506014], [7, 0.5905862549940745], [11, 0.5621630340814591], [2, 0.548174912109971]]"}, {"id": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.46210376205947, "topics": "[[17, 0.9890667796134949], [7, 0.987271785736084], [0, 0.8735160231590271], [15, 0.8529016673564911], [13, 0.6989326030015945]]"}, {"id": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.16868941948232, "topics": "[[17, 0.7157289385795593], [16, 0.7072313030560812], [3, 0.6535002887248993], [14, 0.5959046166390181], [10, 0.5714199542999268]]"}, {"id": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.94610860311086, "topics": "[[11, 0.9873100221157074], [18, 0.7819500416517258], [4, 0.7497798502445221], [7, 0.7179578542709351], [9, 0.7147297859191895]]"}, {"id": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.51218215881526, "topics": "[[6, 0.9862115383148193], [0, 0.8643076419830322], [17, 0.8050500055154165], [5, 0.7660967707633972], [2, 0.715458020567894]]"}, {"id": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.09687465475355, "topics": "[[10, 0.9929048418998718], [0, 0.9422419667243958], [12, 0.7952208817005157], [11, 0.786112055182457], [6, 0.7716482281684875]]"}, {"id": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.08388073832614, "topics": "[[5, 0.9899198412895203], [19, 0.9864176511764526], [2, 0.8931387066841125], [4, 0.6213547140359879], [6, 0.6194314956665039]]"}, {"id": "Bettina Hagedorn (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.07272273328249, "topics": "[[7, 0.8967005610466003], [3, 0.7899731211364269], [2, 0.7110230094856687], [0, 0.6789121702313423], [14, 0.6330320132630212]]"}, {"id": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.45089897546522, "topics": "[[15, 0.9874876737594604], [1, 0.848177969455719], [9, 0.6713432893157005], [16, 0.6598069469134012], [0, 0.6094261407852173]]"}, {"id": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.251224640033016, "topics": "[[16, 0.8201729655265808], [19, 0.6185318827629089], [2, 0.6173703844348589], [12, 0.6073936447501183], [0, 0.5723379403352737]]"}, {"id": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 52.69822719687683, "topics": "[[15, 0.995197594165802], [16, 0.9855812788009644], [10, 0.7421451807022095], [14, 0.7286926706631979], [3, 0.6308559477329254]]"}, {"id": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.91547751121794, "topics": "[[5, 0.9137693345546722], [16, 0.8380103707313538], [4, 0.8314656104360308], [10, 0.7337396740913391], [8, 0.7237249910831451]]"}, {"id": "Michael Brand (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.96498360474616, "topics": "[[14, 0.8096591830253601], [18, 0.6682793572545052], [16, 0.5321632325649261], [2, 0.5256432990233103], [17, 0.5208904501050711]]"}, {"id": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.971957831792437, "topics": "[[12, 0.8372458815574646], [0, 0.7204863548278808], [4, 0.6944295068581899], [15, 0.6698375642299652], [2, 0.6520571708679199]]"}, {"id": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.33497021593462, "topics": "[[14, 0.9940182566642761], [2, 0.991937130689621], [17, 0.8470795179406801], [0, 0.64083331823349], [3, 0.6377937893072764]]"}, {"id": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.88257033275959, "topics": "[[7, 0.9917327165603638], [18, 0.6118774116039276], [16, 0.6099494099617004], [5, 0.5979479402303696], [14, 0.5597347021102905]]"}, {"id": "Thomas Jurk (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.071688875184165, "topics": "[[12, 0.8515489101409912], [17, 0.6319806575775146], [18, 0.6110541025797526], [16, 0.5930203199386597], [5, 0.5643255412578583]]"}, {"id": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.85198248126696, "topics": "[[8, 0.991277813911438], [11, 0.8582871854305267], [2, 0.8243555784225464], [10, 0.7769145965576172], [14, 0.7152835130691528]]"}, {"id": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.518703155118075, "topics": "[[0, 0.9894352555274963], [11, 0.7138704657554626], [8, 0.6882618069648743], [1, 0.651101365685463], [5, 0.6039749681949615]]"}, {"id": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.31108759668532, "topics": "[[4, 0.6242100511278424], [2, 0.5767160020768642], [11, 0.5723942667245865], [18, 0.5452455878257751], [5, 0.47262147814035416]]"}, {"id": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.17837383572163, "topics": "[[3, 0.9940568208694458], [0, 0.6951674918333689], [7, 0.6680414875348409], [12, 0.6395583550135294], [11, 0.5539247294267019]]"}, {"id": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.126171552853044, "topics": "[[0, 0.9860131740570068], [1, 0.9857954382896423], [15, 0.8204475045204163], [18, 0.7236827984452248], [6, 0.41194967925548553]]"}, {"id": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.82367508995662, "topics": "[[11, 0.8572935263315836], [7, 0.804750919342041], [6, 0.6103271134197712], [2, 0.4399818740785122], [3, 0.23214007914066315]]"}, {"id": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.88463333368434, "topics": "[[3, 0.9862071871757507], [4, 0.8463608821233114], [7, 0.7106917500495911], [13, 0.6141266226768494], [12, 0.5777836441993713]]"}, {"id": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.3939448687489, "topics": "[[4, 0.9876445531845093], [14, 0.86353799700737], [0, 0.6788927167654037], [2, 0.6709462255239487], [5, 0.5012990832328796]]"}, {"id": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.65688614791302, "topics": "[[12, 0.9909449219703674], [16, 0.8962706923484802], [15, 0.8689788579940796], [17, 0.7398045659065247], [11, 0.6584498673677445]]"}, {"id": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.009318786936625, "topics": "[[8, 0.9864184260368347], [5, 0.6792157888412476], [18, 0.6426124572753906], [2, 0.5763064001997312], [6, 0.5182391589596158]]"}, {"id": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.988598042979866, "topics": "[[9, 0.7313020825386047], [2, 0.6899417713284492], [4, 0.6387339745249067], [18, 0.5845318958163261], [6, 0.5804946839809417]]"}, {"id": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.77097875018364, "topics": "[[15, 0.9935714602470398], [4, 0.985588014125824], [17, 0.8258505165576935], [16, 0.7698352932929993], [6, 0.6880761981010437]]"}, {"id": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.054042048658275, "topics": "[[0, 0.9954724311828613], [16, 0.9882606267929077], [2, 0.8092119693756104], [5, 0.808584988117218], [4, 0.7595453858375549]]"}, {"id": "Ewald Schurer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.247395121244615, "topics": "[[2, 0.9940199255943298], [15, 0.9890722632408142], [19, 0.9866049885749817], [13, 0.6625691950321198], [14, 0.6318916082382202]]"}, {"id": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.10826098097141, "topics": "[[11, 0.9871540069580078], [13, 0.8581152558326721], [16, 0.6185654997825623], [4, 0.6049500877658526], [3, 0.5918084383010864]]"}, {"id": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.21588529534917, "topics": "[[13, 0.9913554787635803], [3, 0.708720326423645], [14, 0.706604540348053], [18, 0.6508910059928894], [2, 0.6057624891400337]]"}, {"id": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.363924055481625, "topics": "[[1, 0.9905862212181091], [0, 0.9888118803501129], [8, 0.9876533150672913], [17, 0.9874608914057413], [19, 0.855491042137146]]"}, {"id": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.428111775853054, "topics": "[[18, 0.7752441018819809], [16, 0.7032389342784882], [11, 0.6628256142139435], [2, 0.6482668537646532], [15, 0.6133472695946693]]"}, {"id": "Arno Klare (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.926941928510495, "topics": "[[17, 0.9894278645515442], [18, 0.9877389967441559], [19, 0.8506062030792236], [15, 0.8185760974884033], [14, 0.8049218505620956]]"}, {"id": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.936765399059325, "topics": "[[19, 0.9893150329589844], [17, 0.9884057641029358], [14, 0.7434233129024506], [11, 0.6829339350972857], [2, 0.6577036678791046]]"}, {"id": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 48.37904875410039, "topics": "[[0, 0.9900630116462708], [6, 0.989310622215271], [14, 0.9890721440315247], [4, 0.9886800050735474], [18, 0.9885318875312805]]"}, {"id": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.04432534390931, "topics": "[[2, 0.8021785229444504], [7, 0.7848405241966248], [19, 0.73746258020401], [18, 0.6119945049285889], [5, 0.6030437350273132]]"}, {"id": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.70404116470128, "topics": "[[8, 0.986792802810669], [9, 0.7839868664741516], [14, 0.646804928779602], [7, 0.6261894702911377], [3, 0.6242231875658035]]"}, {"id": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.30891532056291, "topics": "[[1, 0.9895268678665161], [19, 0.9891895055770874], [18, 0.9877911806106567], [14, 0.810276985168457], [4, 0.7208355665206909]]"}, {"id": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.338586450214585, "topics": "[[17, 0.9924501776695251], [18, 0.9871482849121094], [3, 0.8516680200894674], [6, 0.8199313282966614], [16, 0.7889260053634644]]"}, {"id": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.231757728180412, "topics": "[[13, 0.8597444891929626], [0, 0.8331563770771027], [19, 0.7311682254076004], [18, 0.6712435632944107], [2, 0.5586279034614563]]"}, {"id": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.0194694876423, "topics": "[[6, 0.8862861196200053], [7, 0.8419004082679749], [0, 0.6960652470588684], [11, 0.6621413628260294], [9, 0.6599137783050537]]"}, {"id": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.92492741208438, "topics": "[[19, 0.9926234483718872], [10, 0.9903932809829712], [3, 0.7436279654502869], [14, 0.658409833908081], [5, 0.587759792804718]]"}, {"id": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.48831249494925, "topics": "[[13, 0.9962413311004639], [10, 0.9929529428482056], [3, 0.7784400805830956], [18, 0.7402462015549341], [4, 0.728932397706168]]"}, {"id": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.20208819697414, "topics": "[[19, 0.9885427355766296], [11, 0.9867733716964722], [4, 0.9865975975990295], [2, 0.9851256012916565], [17, 0.7906284630298615]]"}, {"id": "Markus Paschke (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.72188673642521, "topics": "[[7, 0.9902969598770142], [19, 0.9878053665161133], [10, 0.9874892830848694], [18, 0.8430614471435547], [4, 0.8020168741544088]]"}, {"id": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.869826635247506, "topics": "[[17, 0.6774588525295258], [6, 0.6505975276231766], [0, 0.6164746880531311], [4, 0.5193687491118908], [14, 0.49180378019809723]]"}, {"id": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.5618347270575, "topics": "[[16, 0.9860144853591919], [19, 0.8311055898666382], [2, 0.8054330348968506], [7, 0.7708745300769806], [13, 0.4416266083717346]]"}, {"id": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.65459571645265, "topics": "[[4, 0.989986777305603], [16, 0.9871493577957153], [8, 0.9866078197956085], [14, 0.8558617234230042], [1, 0.8392142057418823]]"}, {"id": "Markus Koob (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.381318872098223, "topics": "[[8, 0.9905834794044495], [17, 0.7179652452468872], [2, 0.7059300243854523], [16, 0.6427201956510544], [1, 0.6422211527824402]]"}, {"id": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.287550509940296, "topics": "[[8, 0.9903956651687622], [2, 0.9259140491485596], [19, 0.8247970938682556], [17, 0.7123945405085882], [0, 0.6885362714529037]]"}, {"id": "Christian Petry (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.29099012129691, "topics": "[[19, 0.8120438853899637], [4, 0.7853470165282488], [18, 0.7461779514948527], [2, 0.6673324902852377], [1, 0.6578647941350937]]"}, {"id": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.485046173405415, "topics": "[[17, 0.7438488602638245], [5, 0.7212250530719757], [11, 0.6705920994281769], [1, 0.6494581520557403], [16, 0.6396557688713074]]"}, {"id": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 20.384422669892736, "topics": "[[7, 0.9934426546096802], [15, 0.9898820519447327], [4, 0.6364618539810181], [5, 0.6197521090507507], [13, 0.587763786315918]]"}, {"id": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.993462851311556, "topics": "[[0, 0.9888126254081726], [15, 0.8090897798538208], [14, 0.5370567739009857], [18, 0.31436994671821594], [6, 0.27466410398483276]]"}, {"id": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.72014998551831, "topics": "[[6, 0.9881158471107483], [18, 0.8448388427495956], [19, 0.7501354813575745], [7, 0.6789047718048096], [0, 0.6566837280988693]]"}, {"id": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.04532807869976, "topics": "[[2, 0.9907666444778442], [8, 0.922143280506134], [3, 0.7106112204492092], [11, 0.6428366303443909], [5, 0.5518548687299093]]"}, {"id": "Dietmar Nietan (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.20483341920424, "topics": "[[2, 0.9904241263866425], [0, 0.9882559180259705], [18, 0.7919793426990509], [3, 0.690609410405159], [19, 0.6017288640141487]]"}, {"id": "Josip Juratovic (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.54032945590998, "topics": "[[7, 0.9963564276695251], [19, 0.8276745975017548], [4, 0.7554608732461929], [11, 0.7467987537384033], [17, 0.6162907481193542]]"}, {"id": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.04124317886108, "topics": "[[8, 0.9895485043525696], [6, 0.7972385734319687], [5, 0.7847983326230731], [2, 0.7704852223396301], [3, 0.7463902831077576]]"}, {"id": "Jan Korte (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.637344627333434, "topics": "[[17, 0.9871447086334229], [10, 0.8428283333778381], [15, 0.8413489758968353], [9, 0.7065772463877996], [0, 0.7008134126663208]]"}, {"id": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.71800733930667, "topics": "[[6, 0.7726369003454844], [18, 0.7579509615898132], [2, 0.7357740104198456], [4, 0.6560851335525513], [10, 0.23713943362236023]]"}, {"id": "Uda Heller (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.0891368784938, "topics": "[[16, 0.9879614114761353], [5, 0.5952824503183365], [18, 0.5764153848091761], [4, 0.5183395072817802], [6, 0.49248648683230084]]"}, {"id": "Claudia Tausend (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.20519986636943, "topics": "[[1, 0.9886794090270996], [5, 0.9843810200691223], [4, 0.7146045168240865], [6, 0.5082808136940002], [2, 0.29164186120033264]]"}, {"id": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.174835767207426, "topics": "[[16, 0.989065945148468], [12, 0.9244212508201599], [7, 0.7762801647186279], [0, 0.7139047384262085], [1, 0.7058248817920685]]"}, {"id": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.84086779501894, "topics": "[[15, 0.9958844184875488], [2, 0.9905755519866943], [3, 0.6658301403125128], [8, 0.6594722867012024], [14, 0.6498130410909653]]"}, {"id": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.849252072220995, "topics": "[[3, 0.6153459548950195], [19, 0.6067250967025757], [10, 0.5360649824142456], [11, 0.5135454908013344], [13, 0.47712312638759613]]"}, {"id": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.63430143372824, "topics": "[[12, 0.7862568497657776], [1, 0.7473557591438293], [11, 0.6698402166366577], [13, 0.5333695467561483], [6, 0.5037508010864258]]"}, {"id": "Udo Schiefner (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.293054401057994, "topics": "[[13, 0.9870582222938538], [10, 0.9864196181297302]]"}, {"id": "Annette Sawade (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.428334730291105, "topics": "[[18, 0.9929011464118958], [6, 0.9862127304077148], [5, 0.7352524399757385], [13, 0.6544911898672581], [16, 0.6205321699380875]]"}, {"id": "Stefan Schwartze (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.62828918061372, "topics": "[[13, 0.8956778049468994], [11, 0.8172118961811066], [5, 0.6930541396141052], [18, 0.3020487427711487], [4, 0.20274588465690613]]"}, {"id": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.31015542518436, "topics": "[[9, 0.9860104918479919], [2, 0.8536199728647867], [17, 0.7100573778152466], [16, 0.624310091137886], [1, 0.5678054243326187]]"}, {"id": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.23459216569764, "topics": "[[8, 0.9867925047874451], [14, 0.9864113330841064], [11, 0.9858030676841736], [18, 0.9853606820106506], [4, 0.9851410984992981]]"}, {"id": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.96670658436801, "topics": "[[1, 0.9889410138130188], [9, 0.9882643222808838], [10, 0.9869728684425354], [17, 0.772436112165451], [2, 0.7688937708735466]]"}, {"id": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.31034447381587, "topics": "[[10, 0.9895519018173218], [18, 0.989071249961853], [19, 0.9886229336261749], [12, 0.9871059358119965], [1, 0.7296476364135742]]"}, {"id": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.90814635632684, "topics": "[[18, 0.7500592139032152], [10, 0.6779757142066956], [6, 0.6528549790382385], [15, 0.6515019536018372], [11, 0.6427881518999735]]"}, {"id": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.88635947468762, "topics": "[[19, 0.7498706579208374], [16, 0.7320914715528488], [18, 0.6205274164676666], [13, 0.6103257909417152], [0, 0.5513351857662201]]"}, {"id": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.05191365014016, "topics": "[[16, 0.8012081782023112], [7, 0.7910980135202408], [17, 0.7813940048217773], [4, 0.6819257140159607], [18, 0.6606104969978333]]"}, {"id": "Michael Thews (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.992319556042794, "topics": "[[5, 0.9862166047096252], [14, 0.8391700237989426], [2, 0.734567254781723], [16, 0.7067986677090327], [13, 0.6109039187431335]]"}, {"id": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.776353083851305, "topics": "[[1, 0.9915463328361511], [19, 0.9912751317024231], [13, 0.9893149137496948], [15, 0.9072509407997131], [8, 0.7495638529459635]]"}, {"id": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.554101273750604, "topics": "[[7, 0.9929283559322357], [18, 0.9871607720851898], [10, 0.9864107370376587], [5, 0.9162568151950836], [15, 0.7890344262123108]]"}, {"id": "Burkhard Blienert (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.0721933182992, "topics": "[[7, 0.8945772051811218], [16, 0.7726821303367615], [1, 0.7378097176551819], [19, 0.7033532947301865], [4, 0.6988099843263627]]"}, {"id": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.194348014749846, "topics": "[[5, 0.9873226284980774], [6, 0.7054805755615234], [12, 0.6644380688667297], [14, 0.5692093037068844], [0, 0.5648403167724609]]"}, {"id": "Frank Junge (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.69406039103305, "topics": "[[2, 0.892640233039856], [16, 0.858067512512207], [0, 0.7445535361766815], [6, 0.7176867127418518], [18, 0.5815682907899221]]"}, {"id": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.572777412119606, "topics": "[[19, 0.9899888038635254], [8, 0.9156073927879333], [18, 0.7660483022530874], [5, 0.7453555464744568], [15, 0.6157504767179489]]"}, {"id": "Karin Binder (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.93678543423296, "topics": "[[13, 0.987962543964386], [8, 0.9866020083427429], [5, 0.9341715574264526], [2, 0.8621078530947367], [1, 0.8248534500598907]]"}, {"id": "Andreas Schwarz (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.796498227363582, "topics": "[[6, 0.8846909403800964], [8, 0.8308649063110352], [0, 0.7449885606765747], [7, 0.6940566475192705], [16, 0.6722938716411591]]"}, {"id": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.146726874711966, "topics": "[[9, 0.9911119341850281], [19, 0.8587493300437927], [18, 0.7861437996228536], [13, 0.690078963126455], [11, 0.665859043598175]]"}, {"id": "Andrea Wicklein (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.790906297850825, "topics": "[[18, 0.9898844957351685], [6, 0.7843984961509705], [4, 0.5966337770223618], [15, 0.5771939679980278], [11, 0.33331218361854553]]"}, {"id": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.428484931958753, "topics": "[[0, 0.9915856122970581], [2, 0.6771654486656189], [16, 0.6729289472103119], [3, 0.46279871463775635], [4, 0.4495195150375366]]"}, {"id": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.56130361018888, "topics": "[[8, 0.99058598279953], [17, 0.9900953769683838], [14, 0.9887987971305847], [1, 0.9846599698066711], [19, 0.8174761235713959]]"}, {"id": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.78100120110717, "topics": "[[3, 0.8614868521690369], [18, 0.8224509358406067], [17, 0.5869663134217262], [16, 0.4618019163608551], [5, 0.34046967327594757]]"}, {"id": "Achim Post (Minden) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.01617463383264, "topics": "[[1, 0.9878113269805908], [16, 0.9848997592926025], [2, 0.7336089015007019], [0, 0.5749962329864502], [3, 0.5181446298956871]]"}, {"id": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.950108109046894, "topics": "[[16, 0.9891933798789978], [7, 0.8340804576873779], [5, 0.8145117163658142], [4, 0.5529905358950297], [6, 0.5163892110188802]]"}, {"id": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.069415921986458, "topics": "[[15, 0.7542352080345154], [5, 0.7068838179111481], [4, 0.6868177130818367], [2, 0.6582445949316025], [14, 0.5567175149917603]]"}, {"id": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.788380026837125, "topics": "[[18, 0.9867914319038391], [15, 0.820168137550354], [14, 0.7921746075153351], [4, 0.7579881052176157], [2, 0.7076732516288757]]"}, {"id": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.63234603960328, "topics": "[[17, 0.9890694618225098], [2, 0.7816098928451538], [18, 0.6617605090141296], [11, 0.6188785582780838], [0, 0.5613535046577454]]"}, {"id": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.502049254027412, "topics": "[[1, 0.9913535714149475], [14, 0.8400532901287079], [16, 0.8300742506980896], [10, 0.8005257248878479], [5, 0.6541600397654942]]"}, {"id": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.29066361143967, "topics": "[[0, 0.9844014644622803], [14, 0.8403759002685547], [5, 0.7872851490974426], [19, 0.6624839305877686], [2, 0.5980126559734344]]"}, {"id": "Annette Schavan (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.235657894736846, "topics": "[[2, 0.9907666444778442]]"}, {"id": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.61768509079206, "topics": "[[16, 0.9862184524536133], [6, 0.7379029633907171], [14, 0.6463141441345215], [5, 0.567543625831604], [18, 0.530466765165329]]"}, {"id": "Ralf Kapschack (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.07039903738097, "topics": "[[2, 0.9873154759407043], [16, 0.9864119291305542], [1, 0.6862508058547974], [8, 0.605640783905983], [14, 0.551336482167244]]"}, {"id": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.69092831889352, "topics": "[[13, 0.9969614744186401], [0, 0.9906195203463236], [10, 0.7874135375022888], [7, 0.7345301508903503], [1, 0.5734275951981544]]"}, {"id": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.12674334466869, "topics": "[[8, 0.7799909114837646], [3, 0.7374030947685242], [18, 0.6554254690806071], [4, 0.2649773955345154], [5, 0.21704435348510742]]"}, {"id": "Doris Barnett (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.68708101774847, "topics": "[[13, 0.8130521774291992], [17, 0.8016902804374695], [14, 0.776615560054779], [9, 0.6856775234142939], [11, 0.6791116446256638]]"}, {"id": "Marcus Held (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.302507667944077, "topics": "[[4, 0.9912754893302917], [11, 0.9889452457427979], [1, 0.8257074654102325], [12, 0.7958371639251709], [13, 0.7603728175163269]]"}, {"id": "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.17208439779304, "topics": "[[16, 0.987805187702179], [12, 0.9860200881958008], [6, 0.7077523469924927], [4, 0.6342355906963348]]"}, {"id": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 22.738760928522808, "topics": "[[0, 0.8171470165252686], [11, 0.7117651700973511], [8, 0.6269125938415527], [4, 0.38480015099048615], [5, 0.37516938149929047]]"}, {"id": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.10461644083474, "topics": "[[12, 0.5465500950813293], [19, 0.38665300607681274], [5, 0.31619061529636383], [18, 0.2850579023361206], [6, 0.2845495343208313]]"}, {"id": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.027815568174724, "topics": "[[2, 0.9906614422798157], [8, 0.990490198135376], [5, 0.7112646301587423], [16, 0.7076348066329956], [17, 0.6995829045772552]]"}, {"id": "Martin Gerster (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.83504561029328, "topics": "[[14, 0.9901965260505676], [19, 0.7718936800956726], [11, 0.740953286488851], [5, 0.6916762590408325], [18, 0.6893115043640137]]"}, {"id": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.44550785490558, "topics": "[[17, 0.9923272132873535], [0, 0.8258951306343079], [10, 0.7554904818534851], [3, 0.7373842298984528], [18, 0.720757931470871]]"}, {"id": "Sebastian Hartmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.71580449124897, "topics": "[[1, 0.987956166267395], [3, 0.914313793182373], [18, 0.9046211838722229], [2, 0.6841375604271889], [8, 0.6616703669230143]]"}, {"id": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.891586889238106, "topics": "[[11, 0.9904841780662537], [17, 0.8753009736537933], [19, 0.8112932443618774], [14, 0.7442086637020111], [12, 0.6089153215289116]]"}, {"id": "Michael Donth (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.068014387411154, "topics": "[[5, 0.9899865984916687], [6, 0.9886768460273743], [14, 0.6321811899542809], [2, 0.5831560790538788], [16, 0.2500532865524292]]"}, {"id": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.94065985547923, "topics": "[[4, 0.9879639744758606], [19, 0.9867913722991943], [3, 0.8689863681793213], [2, 0.7545226216316223], [17, 0.7453873455524445]]"}, {"id": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 23.603661651217408, "topics": "[[16, 0.8073045611381531], [6, 0.6587408781051636], [3, 0.6498988966147105], [4, 0.6391099691390991], [2, 0.5582657530903816]]"}, {"id": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.71276788981195, "topics": "[[16, 0.9864112138748169], [4, 0.7540188729763031], [17, 0.7318339298168818], [18, 0.6185597479343414], [14, 0.330968976020813]]"}, {"id": "Andreas Scheuer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.685945945945974, "topics": "[[3, 0.987647533416748]]"}, {"id": "Dr. Thomas de Maizi\u00e8re (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 27.92490196078434, "topics": "[[1, 0.9926297664642334], [7, 0.9885402321815491]]"}, {"id": "Christina Jantz (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.365492592370824, "topics": "[[16, 0.9894287586212158], [1, 0.9873223304748535], [17, 0.7876569032669067], [13, 0.736868679523468], [12, 0.6415049433708191]]"}, {"id": "Kerstin Tack (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.011948419384517, "topics": "[[10, 0.9923949241638184], [14, 0.7866781949996948], [4, 0.7702197581529617], [18, 0.5756819844245911], [16, 0.5645844489336014]]"}, {"id": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.602346450940196, "topics": "[[3, 0.991190493106842], [16, 0.519721508026123], [4, 0.514735758304596], [9, 0.49578290432691574], [19, 0.4775036722421646]]"}, {"id": "Gustav Herzog (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.34582393968583, "topics": "[[2, 0.9933960437774658], [19, 0.99019455909729], [16, 0.9901943802833557], [10, 0.9899900555610657], [18, 0.9881131052970886]]"}, {"id": "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.64879811020711, "topics": "[[5, 0.99150550365448], [2, 0.9864012598991394], [0, 0.8193743228912354], [14, 0.5850441157817841]]"}, {"id": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.637160193613266, "topics": "[[9, 0.989884614944458], [18, 0.8636413216590881], [17, 0.7166799902915955], [11, 0.7056222856044769], [19, 0.6167451739311218]]"}, {"id": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.393894623658518, "topics": "[[6, 0.9896605610847473], [12, 0.9873162508010864], [4, 0.9865981340408325], [11, 0.7798666059970856], [14, 0.7341687679290771]]"}, {"id": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.27714350166483, "topics": "[[4, 0.9878025650978088], [18, 0.9873226284980774], [13, 0.9846596121788025], [7, 0.9144517034292221], [5, 0.624742329120636]]"}, {"id": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.70233623983639, "topics": "[[10, 0.9948329329490662], [5, 0.8513074815273285], [9, 0.7350926399230957], [14, 0.6762737135092417], [11, 0.639512449502945]]"}, {"id": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.03016585042977, "topics": "[[12, 0.9926294088363647], [2, 0.9902928471565247], [7, 0.9152620633443197], [5, 0.7905913591384888], [18, 0.7405193746089935]]"}, {"id": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.94469158902539, "topics": "[[5, 0.9929556250572205], [0, 0.989665150642395], [19, 0.8825727701187134], [2, 0.6255390644073486], [4, 0.254110187292099]]"}, {"id": "Metin Hakverdi (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.266619862794467, "topics": "[[2, 0.9901154786348343], [10, 0.9876493215560913], [7, 0.849927544593811], [8, 0.7968038320541382], [4, 0.6750415563583374]]"}, {"id": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.64788667769934, "topics": "[[19, 0.986414909362793], [17, 0.9862122535705566], [4, 0.3871208131313324], [6, 0.3497064709663391], [14, 0.2543052136898041]]"}, {"id": "Sigmar Gabriel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.73704527559058, "topics": "[[5, 0.6108640432357788], [17, 0.24096381664276123], [6, 0.14209315180778503]]"}, {"id": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.41958047558119, "topics": "[[11, 0.991432785987854], [18, 0.7098757028579712], [4, 0.6967959880828858], [5, 0.6262422204017639], [3, 0.5988834500312805]]"}, {"id": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 48.86564566311208, "topics": "[[10, 0.9888781905174255], [18, 0.9262597560882568], [13, 0.8021974563598633], [0, 0.7929992079734802], [11, 0.7900161519646645]]"}, {"id": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 20.076436353627443, "topics": "[[18, 0.6753913938999176], [0, 0.5988535434007645], [13, 0.4714462161064148], [5, 0.4295070469379425], [3, 0.33381137251853943]]"}, {"id": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.79008039190667, "topics": "[[15, 0.991111695766449], [3, 0.9905832409858704], [2, 0.9895347952842712], [18, 0.9358125627040863], [7, 0.8146645029385885]]"}, {"id": "Andreas Rimkus (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.171900983883152, "topics": "[[17, 0.9917262196540833], [0, 0.9898791909217834], [18, 0.7978658229112625], [1, 0.792908231417338], [19, 0.770531177520752]]"}, {"id": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.09252027649876, "topics": "[[5, 0.8958850502967834], [8, 0.8043328821659088], [4, 0.4594959616661072], [0, 0.37270864844322205], [6, 0.35284534096717834]]"}, {"id": "Michaela Engelmeier (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.968137622061626, "topics": "[[12, 0.9956564903259277], [19, 0.9867823123931885], [7, 0.743311807513237], [2, 0.6858382821083069], [3, 0.6698402315378189]]"}, {"id": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 23.19560814703087, "topics": "[[0, 0.9960848689079285], [7, 0.8820384939511617], [1, 0.860458493232727], [14, 0.7501063744227091], [16, 0.7498757839202881]]"}, {"id": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.347967816868035, "topics": "[[14, 0.9902953505516052], [12, 0.989774763584137], [9, 0.9860188961029053], [10, 0.8235071897506714], [15, 0.7698536515235901]]"}, {"id": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.80236876735715, "topics": "[[0, 0.9924479722976685], [15, 0.9899920225143433], [7, 0.9896621704101562], [2, 0.6894548386335373], [6, 0.6194908171892166]]"}, {"id": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.71208243761726, "topics": "[[1, 0.9862199425697327], [11, 0.8639937043190002], [2, 0.7840824921925863], [18, 0.7181957960128784], [14, 0.27640751004219055]]"}, {"id": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.779879993203636, "topics": "[[5, 0.6876048445701599], [4, 0.6832515001296997], [11, 0.6731560263368819], [0, 0.538729190826416], [18, 0.3990625351667404]]"}, {"id": "Caren Lay (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.702438991230856, "topics": "[[0, 0.8751859664916992], [2, 0.8514885703722636], [14, 0.6136920228600502], [16, 0.47053174177805585], [3, 0.46634642221033573]]"}, {"id": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.922002158962954, "topics": "[[2, 0.9893105924129486], [8, 0.6973476409912109], [17, 0.5551037192344666], [7, 0.4861229956150055], [6, 0.46807754039764404]]"}, {"id": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.13130725021844, "topics": "[[10, 0.9923334717750549], [14, 0.778110146522522], [16, 0.6791292279958725], [2, 0.3811464011669159], [6, 0.3146850069363912]]"}, {"id": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.922415520991834, "topics": "[[7, 0.9909378290176392], [15, 0.9897779822349548], [12, 0.7471376061439514], [4, 0.68991071837289], [14, 0.6315712928771973]]"}, {"id": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.2952399356239, "topics": "[[4, 0.8537043333053589], [18, 0.7197273746132851], [16, 0.563815675675869], [1, 0.477151483297348], [5, 0.32438069581985474]]"}, {"id": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.95757412606719, "topics": "[[16, 0.9905845522880554], [5, 0.9871445298194885], [14, 0.9869718551635742], [1, 0.9859604239463806], [3, 0.7129180729389191]]"}, {"id": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.27302027862192, "topics": "[[7, 0.9849017858505249], [3, 0.9835813641548157], [1, 0.8194172978401184], [14, 0.7950716912746429], [9, 0.6631036400794983]]"}, {"id": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.49764164343038, "topics": "[[0, 0.9882606267929077], [11, 0.9813705484072367], [5, 0.958810011545817], [4, 0.6881418973207474], [17, 0.6313929557800293]]"}, {"id": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.02788386381767, "topics": "[[16, 0.7801361746258206], [2, 0.7366160750389099], [15, 0.7049071431159973], [1, 0.6115724444389343], [4, 0.5624091401696205]]"}, {"id": "Sabine Poschmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.46273512245894, "topics": "[[0, 0.9908416867256165], [2, 0.6455031037330627], [3, 0.6436379849910736], [17, 0.5660669803619385], [18, 0.5600450485944748]]"}, {"id": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.30804409227186, "topics": "[[18, 0.813931941986084], [10, 0.6737717986106873], [13, 0.6520848870277405], [2, 0.6323782304922739], [0, 0.6136164665222168]]"}, {"id": "Ursula Schulte (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.74767789597662, "topics": "[[14, 0.7874497890472412], [0, 0.6836941242218018], [5, 0.5931995014349619], [18, 0.5712853372097015], [11, 0.48265602191289264]]"}, {"id": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.777079675886405, "topics": "[[5, 0.9923597276210785], [17, 0.9899897575378418], [7, 0.7713344693183899], [4, 0.7572319507598877], [13, 0.4881192445755005]]"}, {"id": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.32310960367175, "topics": "[[8, 0.8656574487686157], [9, 0.8330479264259338], [0, 0.821796198685964], [2, 0.6934815347194672], [4, 0.5653011699517568]]"}, {"id": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.276782549771784, "topics": "[[18, 0.8343665599822998], [2, 0.5421460792422295], [9, 0.4829039126634598], [3, 0.41727037727832794], [14, 0.31331509351730347]]"}, {"id": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.791750470347964, "topics": "[[9, 0.986026406288147], [11, 0.8272714614868164], [8, 0.7513129115104675], [18, 0.7242067456245422], [7, 0.6732490062713623]]"}, {"id": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.81203232071472, "topics": "[[19, 0.8655834496021271], [4, 0.8215882976849874], [2, 0.7579101125399271], [14, 0.74388720591863], [17, 0.7399718165397644]]"}, {"id": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.628100173046306, "topics": "[[3, 0.9921375513076782], [1, 0.9897767305374146], [17, 0.989313542842865], [16, 0.9876461029052734], [5, 0.6960943341255188]]"}, {"id": "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.94405970505067, "topics": "[[2, 0.9896616339683533], [0, 0.9853718280792236], [11, 0.7745593190193176], [9, 0.21495504677295685]]"}, {"id": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.702463264601192, "topics": "[[15, 0.9871476292610168], [11, 0.8909813761711121], [6, 0.6590389311313629], [2, 0.5698785334825516], [13, 0.5247358679771423]]"}, {"id": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.99690089309949, "topics": "[[19, 0.9905815720558167], [4, 0.9865981340408325], [8, 0.9864065051078796], [17, 0.7097808321317037], [1, 0.5408663948376974]]"}, {"id": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.244898439330704, "topics": "[[11, 0.7855350971221924], [18, 0.7736196637153625], [5, 0.7154357433319092], [7, 0.715190589427948], [8, 0.47874797880649567]]"}, {"id": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.57934865618068, "topics": "[[5, 0.9874864816665649], [2, 0.9871510863304138], [4, 0.4052681028842926], [19, 0.35705727338790894], [17, 0.22811104357242584]]"}, {"id": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.66827391678651, "topics": "[[5, 0.7492996454238892], [18, 0.7078836758931478], [4, 0.6965252757072449], [15, 0.5897870063781738], [3, 0.5894227623939514]]"}, {"id": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.53512270746832, "topics": "[[17, 0.9869690537452698], [7, 0.8881306350231171], [0, 0.7946891009807586], [18, 0.7445773482322693], [14, 0.7383406162261963]]"}, {"id": "Peter Hintze (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.035478907330564, "topics": "[[12, 0.6050212383270264], [5, 0.27185121178627014], [14, 0.11333940923213959]]"}, {"id": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 44.08759858973703, "topics": "[[10, 0.9899880886077881], [3, 0.8845276236534119], [16, 0.7005404233932495], [2, 0.6264538566271464], [13, 0.6121497005224228]]"}, {"id": "Johannes Singhammer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.39418183751129, "topics": "[[13, 0.9913551807403564], [8, 0.9895522594451904], [5, 0.9881058931350708]]"}, {"id": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.48486725023811, "topics": "[[18, 0.9898809194564819], [5, 0.9891952872276306], [1, 0.7933763265609741], [3, 0.7848381911005292], [2, 0.5603665709495544]]"}, {"id": "Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.13281250000003, "topics": "[[14, 0.9883967638015747], [11, 0.529241681098938], [4, 0.4599020779132843]]"}, {"id": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.55528414782975, "topics": "[[16, 0.9878079891204834], [4, 0.6239719390869141], [8, 0.5287533402442932], [5, 0.3652127981185913], [13, 0.23445521667599678]]"}, {"id": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.85718069523166, "topics": "[[12, 0.840648353099823], [0, 0.7415376901626587], [2, 0.6810431480407715], [17, 0.6603901237249374], [3, 0.6385625302791595]]"}, {"id": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 45.84894277620297, "topics": "[[14, 0.9897185862064362], [10, 0.8592026233673096], [0, 0.770650327205658], [17, 0.3899795413017273], [8, 0.3033219575881958]]"}, {"id": "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.15172934402556, "topics": "[[0, 0.7139012813568115], [13, 0.5609457716345787], [14, 0.15001867711544037]]"}, {"id": "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.93823623945364, "topics": "[[5, 0.7802045345306396], [8, 0.21222247183322906]]"}, {"id": "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.499161073825505, "topics": "[[14, 0.8769094347953796], [0, 0.11875821650028229]]"}, {"id": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.53491330822419, "topics": "[[4, 0.989543616771698], [1, 0.646226167678833], [5, 0.6461249589920044], [17, 0.41560840606689453], [13, 0.346943736076355]]"}, {"id": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.998676578727963, "topics": "[[7, 0.9876473546028137], [2, 0.6873359978199005], [6, 0.5898956855138143], [12, 0.5046307444572449], [11, 0.401867538690567]]"}, {"id": "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.911409492802463, "topics": "[[14, 0.6996708512306213], [13, 0.6000334918498993], [15, 0.4794943630695343]]"}, {"id": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.80363723445278, "topics": "[[11, 0.9873232841491699], [2, 0.7857982388564518], [6, 0.6946883723139763], [16, 0.6813173890113831], [14, 0.5891456604003906]]"}, {"id": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.58208980209616, "topics": "[[7, 0.9898107250531515], [19, 0.989311158657074], [17, 0.9865996837615967], [16, 0.711775466799736], [0, 0.6946014165878296]]"}, {"id": "Gabriele Katzmarek (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.204799225832566, "topics": "[[2, 0.8585556745529175], [6, 0.5524672269821167], [3, 0.4383357763290405], [12, 0.13332746922969818]]"}, {"id": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.30822666403601, "topics": "[[0, 0.9916524887084961], [1, 0.6388747096061707], [16, 0.623649537563324], [13, 0.6084219316641489], [3, 0.6051019181807836]]"}, {"id": "Ulla Schmidt (Aachen) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.992139758025715, "topics": "[[9, 0.9922049641609192], [4, 0.9897721409797668], [12, 0.9884032011032104]]"}, {"id": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.15537750566803, "topics": "[[18, 0.9907633662223816], [7, 0.989547073841095], [0, 0.987649142742157], [19, 0.986409068107605], [16, 0.7010520696640015]]"}, {"id": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 25.24170892041742, "topics": "[[0, 0.9926851987838745], [10, 0.9855881929397583], [14, 0.6464971721172332], [16, 0.6015891507267952], [11, 0.5921061113476753]]"}, {"id": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.74343036425885, "topics": "[[13, 0.9923918843269348], [14, 0.9891966581344604], [2, 0.6577914484909603], [0, 0.5779519577821096], [4, 0.5492486953735352]]"}, {"id": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.49974390727277, "topics": "[[19, 0.9889365434646606], [10, 0.9871492981910706], [13, 0.7672453731298446], [0, 0.7547706961631775], [17, 0.6980619132518768]]"}, {"id": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 19.789809267797587, "topics": "[[7, 0.9964754581451416], [9, 0.9918030500411987], [4, 0.6558127403259277], [12, 0.6548718214035034], [6, 0.42085883021354675]]"}, {"id": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.99410192524026, "topics": "[[16, 0.7143915444612503], [11, 0.6639934182167053], [3, 0.6332470774650574], [8, 0.6121492981910706], [2, 0.5813771635293961]]"}, {"id": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.785106789595837, "topics": "[[18, 0.9963122010231018], [17, 0.7475953698158264], [2, 0.6257131695747375], [13, 0.613565020263195], [4, 0.5580864548683167]]"}, {"id": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.14866426360557, "topics": "[[7, 0.9930078387260437], [0, 0.8552293479442596], [1, 0.8441254496574402], [6, 0.6538263559341431], [11, 0.5556249618530273]]"}, {"id": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.22701826215768, "topics": "[[17, 0.9917315244674683], [8, 0.991480678319931], [5, 0.9065425097942352], [6, 0.8964290618896484], [0, 0.6949205199877421]]"}, {"id": "Katrin Kunert (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.486885856079425, "topics": "[[5, 0.8600032925605774], [9, 0.12712343037128448]]"}, {"id": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.814541466584625, "topics": "[[2, 0.5507831647992134], [3, 0.526216097176075], [18, 0.3526984415948391], [0, 0.3191032111644745], [9, 0.3080633357167244]]"}, {"id": "Ulrich Hampel (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 14.476921839568881, "topics": "[[2, 0.8544383446375529], [6, 0.4088171422481537]]"}, {"id": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.06037698566276, "topics": "[[13, 0.9853675365447998], [17, 0.9846605062484741], [5, 0.8685706853866577], [0, 0.7174094319343567], [7, 0.27024972438812256]]"}, {"id": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.15411321497243, "topics": "[[18, 0.987479567527771], [19, 0.8619480729103088], [4, 0.802541176478068], [10, 0.7264353632926941], [2, 0.7057724595069885]]"}, {"id": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.543448752571486, "topics": "[[11, 0.7591996908187866], [10, 0.5854034386575222], [2, 0.5681884288787842], [15, 0.5454709604382515], [14, 0.4682578220963478]]"}, {"id": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.017256877148057, "topics": "[[13, 0.9889412522315979], [15, 0.9869738221168518], [16, 0.5700844377279282], [3, 0.5682662986218929], [1, 0.3679357320070267]]"}, {"id": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.380614741146445, "topics": "[[19, 0.9896792471408844], [12, 0.9876517057418823], [11, 0.8288100361824036], [6, 0.7974637150764465], [7, 0.5898871123790741]]"}, {"id": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.56682313280907, "topics": "[[16, 0.9926281571388245], [14, 0.9879298508167267], [2, 0.9878095388412476], [17, 0.8096935749053955], [13, 0.8016993403434753]]"}, {"id": "Iris Gleicke (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 47.85994037956306, "topics": "[[13, 0.9900937676429749], [18, 0.7041975259780884], [16, 0.47567880153656006], [3, 0.3833599388599396], [7, 0.28480756282806396]]"}, {"id": "Carola Stauche (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 46.64713926810734, "topics": "[[14, 0.9910284876823425], [5, 0.769291877746582], [10, 0.13817617297172546], [16, 0.08657989650964737]]"}, {"id": "Marina Kermer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.3888438004034, "topics": "[[4, 0.7273656825224558], [17, 0.7034333944320679], [6, 0.687282383441925], [12, 0.5238093342632055], [2, 0.3495617210865021]]"}, {"id": "Uwe Beckmeyer (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.52829185867897, "topics": "[[2, 0.9876482486724854]]"}, {"id": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.83301070189225, "topics": "[[5, 0.9855859279632568], [17, 0.6956381946802139], [10, 0.5847264528274536], [18, 0.5197470784187317], [1, 0.46823692321777344]]"}, {"id": "Karin Strenz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.16602458094969, "topics": "[[1, 0.8230345845222473], [11, 0.5130503959953785], [3, 0.22592417895793915], [18, 0.0853569433093071]]"}, {"id": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.316650951714095, "topics": "[[3, 0.9905740022659302], [16, 0.9873123168945312], [6, 0.9841430187225342], [18, 0.7959900498390198], [14, 0.7383291870355606]]"}, {"id": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.911252858743556, "topics": "[[17, 0.8552197217941284], [11, 0.7595908641815186], [4, 0.696384847164154], [14, 0.29073163866996765], [8, 0.23190942406654358]]"}, {"id": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.50504547659702, "topics": "[[16, 0.7848381996154785], [19, 0.6799459755420685], [5, 0.5668345987796783], [12, 0.5297081073125204], [4, 0.50304014980793]]"}, {"id": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.91933840752033, "topics": "[[14, 0.9918016195297241], [6, 0.9906766414642334], [11, 0.7786225527524948], [18, 0.6959616571664811], [7, 0.523188404738903]]"}, {"id": "Marianne Schieder (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.93319771981225, "topics": "[[10, 0.9896650314331055], [4, 0.9879978597164154], [18, 0.9871060848236084]]"}, {"id": "Josef Rief (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.36609127529157, "topics": "[[16, 0.9915789365768433], [4, 0.6865996420383453], [6, 0.6021001388629278], [2, 0.5985432118177414], [1, 0.3666130602359772]]"}, {"id": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 32.74058081369777, "topics": "[[6, 0.9904922842979431], [2, 0.9889388680458069], [3, 0.9881119132041931], [5, 0.987492561340332], [14, 0.9862140417098999]]"}, {"id": "Burkhard Lischka (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.73308371059155, "topics": "[[2, 0.9911101460456848], [16, 0.9879602193832397], [4, 0.7499143481254578], [17, 0.24039451777935028]]"}, {"id": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.820839971386928, "topics": "[[18, 0.9951956868171692], [10, 0.9950215816497803], [13, 0.9920744895935059], [1, 0.9899882078170776], [7, 0.9881154298782349]]"}, {"id": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.32731145342038, "topics": "[[14, 0.9886829853057861], [19, 0.9874828457832336], [12, 0.9851399064064026], [6, 0.6896739602088928], [4, 0.6452672183513641]]"}, {"id": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 38.92059668782529, "topics": "[[1, 0.9941664338111877], [11, 0.990581214427948], [15, 0.9885421991348267], [5, 0.7292532324790955], [0, 0.7162051200866699]]"}, {"id": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 43.363156886297546, "topics": "[[0, 0.9922698736190796], [18, 0.9881139993667603], [5, 0.8051564693450928], [19, 0.7826791405677795], [6, 0.19688677042722702]]"}, {"id": "Brigitte Zypries (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 23.75736263736266, "topics": "[[13, 0.8420040011405945], [0, 0.14880093932151794]]"}, {"id": "Elke Ferner (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 53.66839939024391, "topics": "[[5, 0.9879628419876099]]"}, {"id": "Alexander Funk (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 26.390909090909112, "topics": "[[0, 0.5550101399421692], [2, 0.271869957447052], [11, 0.1620693951845169]]"}, {"id": "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 28.447000131414708, "topics": "[[13, 0.9841507077217102], [4, 0.748325526714325], [2, 0.24207815527915955]]"}, {"id": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.28069459483568, "topics": "[[0, 0.9891918897628784], [4, 0.7971702218055725], [3, 0.6976096272468567], [10, 0.2413545809686184], [11, 0.19718647748231888]]"}, {"id": "Sarah Ryglewski (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 41.665611121077696, "topics": "[[15, 0.9918018579483032], [16, 0.9888119101524353], [5, 0.79744553565979], [0, 0.5760340392589569], [14, 0.5174389779567719]]"}, {"id": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.934680510956866, "topics": "[[2, 0.8251609206199646], [5, 0.5593661218881607], [19, 0.3788105547428131], [14, 0.3340819478034973], [16, 0.16906295716762543]]"}, {"id": "Manfred Behrens (B\u00f6rde) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 3.4380000000000273, "topics": "[[12, 0.988541305065155]]"}, {"id": "Matthias Lietz (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 37.68857888899162, "topics": "[[14, 0.5413857698440552], [2, 0.4543819725513458]]"}, {"id": "Petra Ernstberger (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.012038485236445, "topics": "[[3, 0.7312388569116592], [7, 0.5887211561203003], [2, 0.3451822102069855], [4, 0.2852513790130615]]"}, {"id": "Detlev Pilger (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 51.301254074998845, "topics": "[[11, 0.6867442429065704], [6, 0.306881807744503]]"}, {"id": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 15.65691466747269, "topics": "[[13, 0.987646758556366], [19, 0.9846615791320801], [11, 0.7145802974700928], [2, 0.4505050778388977], [9, 0.3204684257507324]]"}, {"id": "Svenja Stadler (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 42.23229665071773, "topics": "[[10, 0.9874886274337769]]"}, {"id": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.399493650602125, "topics": "[[0, 0.9902926087379456], [2, 0.9878081679344177], [16, 0.9867918491363525], [18, 0.7499182999134064], [9, 0.7011464685201645]]"}, {"id": "B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.547417582417616, "topics": "[[15, 0.9851483106613159]]"}, {"id": "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.206478866642918, "topics": "[[7, 0.9943387508392334], [13, 0.8468508124351501], [11, 0.14891958236694336]]"}, {"id": "Florian Pronold (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.16631766855624, "topics": "[[15, 0.6334651112556458], [1, 0.442901074886322], [4, 0.35366523265838623], [17, 0.29690122604370117], [11, 0.24914351105690002]]"}, {"id": "G\u00fcnter Lach (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.947314814814845, "topics": "[[9, 0.9891933798789978]]"}, {"id": "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 39.02873487097926, "topics": "[[7, 0.987480878829956], [18, 0.5311320424079895], [4, 0.4592852294445038]]"}, {"id": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 36.60314181183575, "topics": "[[3, 0.7024986147880554], [16, 0.6412074714899063], [4, 0.4367840588092804], [9, 0.39030271768569946], [14, 0.16227613389492035]]"}, {"id": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.041779625256325, "topics": "[[4, 0.9874866008758545], [5, 0.8916705250740051], [19, 0.7674266695976257], [13, 0.5440915264189243], [2, 0.22486995160579681]]"}, {"id": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 29.71891039277186, "topics": "[[6, 0.9873232841491699], [12, 0.6441304236650467], [4, 0.6402995586395264], [19, 0.6098615303635597], [18, 0.5216317772865295]]"}, {"id": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 33.617022813370646, "topics": "[[4, 0.6905041337013245], [15, 0.5460181832313538], [11, 0.45285919308662415], [3, 0.34079593420028687], [17, 0.30075088143348694]]"}, {"id": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 40.095705791471445, "topics": "[[8, 0.9897780418395996], [19, 0.768729567527771], [3, 0.5715130120515823], [2, 0.5534127354621887], [11, 0.3282010406255722]]"}, {"id": "Rainer Hajek (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 18.713930481283455, "topics": "[[7, 0.9924497008323669]]"}, {"id": "Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 35.472533799533814, "topics": "[[7, 0.9946881532669067]]"}, {"id": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 31.131145631961733, "topics": "[[19, 0.8485557436943054], [17, 0.703505277633667], [5, 0.20435687899589539], [13, 0.14531460404396057], [7, 0.08635107427835464]]"}, {"id": "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 30.656267507002806, "topics": "[[8, 0.7731831073760986], [3, 0.21680259704589844]]"}, {"id": "Dr. h. c. Edelgard Bulmahn (SPD)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 24.99711483665155, "topics": "[[0, 0.9220487872759501], [4, 0.2043199986219406]]"}, {"id": "Hartmut Koschyk (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 17.889620315581887, "topics": "[[15, 0.9944729208946228]]"}, {"id": "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "type": "speaker", "party": "spd", "average_speaker_readability": 34.39949948927479, "topics": "[[4, 0.6751371622085571], [11, 0.18800696730613708], [3, 0.13365542888641357]]"}, {"id": 0, "type": "topic", "name": "Beg\u00fc\u00dfung", "average_topic_readability": 36}, {"id": 1, "type": "topic", "name": "Auslandseins\u00e4tze", "average_topic_readability": 35}, {"id": 2, "type": "topic", "name": "Antrag", "average_topic_readability": 33}, {"id": 3, "type": "topic", "name": "Bund", "average_topic_readability": 36}, {"id": 4, "type": "topic", "name": "Anfrage", "average_topic_readability": 35}, {"id": 5, "type": "topic", "name": "Wirtschaft/Rente", "average_topic_readability": 37}, {"id": 6, "type": "topic", "name": "Anrede", "average_topic_readability": 35}, {"id": 7, "type": "topic", "name": "Energiewende", "average_topic_readability": 36}, {"id": 8, "type": "topic", "name": "Europa", "average_topic_readability": 35}, {"id": 9, "type": "topic", "name": "Wirtschaft", "average_topic_readability": 34}, {"id": 10, "type": "topic", "name": "Soziales", "average_topic_readability": 35}, {"id": 11, "type": "topic", "name": "Landwirtschaft", "average_topic_readability": 37}, {"id": 12, "type": "topic", "name": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "average_topic_readability": 33}, {"id": 13, "type": "topic", "name": "Wohnen", "average_topic_readability": 34}, {"id": 14, "type": "topic", "name": "Frauenquote", "average_topic_readability": 34}, {"id": 15, "type": "topic", "name": "Bundeswehr", "average_topic_readability": 36}, {"id": 16, "type": "topic", "name": "Humanit\u00e4re Hilfe", "average_topic_readability": 35}, {"id": 17, "type": "topic", "name": "Familienpolitik", "average_topic_readability": 37}, {"id": 18, "type": "topic", "name": "Datenschutz", "average_topic_readability": 35}, {"id": 19, "type": "topic", "name": "Haushalt", "average_topic_readability": 35}], "edges": [{"source": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 25}, {"source": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 39}, {"source": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 45}, {"source": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 48}, {"source": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 44}, {"source": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 55}, {"source": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 39}, {"source": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "target": 4, "value": 22}, {"source": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "target": 5, "value": 22}, {"source": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "target": 8, "value": 20}, {"source": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "target": 16, "value": 31}, {"source": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 39}, {"source": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 50}, {"source": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 41}, {"source": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 43}, {"source": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 41}, {"source": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 47}, {"source": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 48}, {"source": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 51}, {"source": "Michael Roth (Heringen) (SPD)", "target": 3, "value": 36}, {"source": "Michael Roth (Heringen) (SPD)", "target": 19, "value": 42}, {"source": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 23}, {"source": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 18}, {"source": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 21}, {"source": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 31}, {"source": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "target": 17, "value": 18}, {"source": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "target": 15, "value": 38}, {"source": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "target": 3, "value": 37}, {"source": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 14}, {"source": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 26}, {"source": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 38}, {"source": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 37}, {"source": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 31}, {"source": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 35}, {"source": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 37}, {"source": "Dr. Frank-Walter Steinmeier (SPD)", "target": 12, "value": 38}, {"source": "Dr. Frank-Walter Steinmeier (SPD)", "target": 2, "value": 35}, {"source": "Dr. Frank-Walter Steinmeier (SPD)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "Dr. Frank-Walter Steinmeier (SPD)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 39}, {"source": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 26}, {"source": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 45}, {"source": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 45}, {"source": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Thomas Oppermann (SPD)", "target": 13, "value": 41}, {"source": "Thomas Oppermann (SPD)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Thomas Oppermann (SPD)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "Thomas Oppermann (SPD)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Thomas Oppermann (SPD)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Dr. G\u00fcnter Krings (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Dr. G\u00fcnter Krings (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 27}, {"source": "Dr. G\u00fcnter Krings (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 27}, {"source": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 24}, {"source": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 43}, {"source": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 47}, {"source": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "target": 19, "value": 30}, {"source": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "target": 16, "value": 35}, {"source": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 32}, {"source": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 39}, {"source": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 40}, {"source": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 31}, {"source": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 40}, {"source": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 22}, {"source": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 21}, {"source": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 39}, {"source": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 35}, {"source": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "target": 18, "value": 39}, {"source": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "target": 0, "value": 37}, {"source": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "target": 15, "value": 31}, {"source": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 33}, {"source": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 30}, {"source": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 26}, {"source": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 34}, {"source": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Dagmar Ziegler (SPD)", "target": 5, "value": 42}, {"source": "Dagmar Ziegler (SPD)", "target": 19, "value": 30}, {"source": "Dagmar Ziegler (SPD)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Dagmar Ziegler (SPD)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Diana Golze (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 46}, {"source": "Diana Golze (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 35}, {"source": "Diana Golze (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 23}, {"source": "Diana Golze (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 35}, {"source": "Diana Golze (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 22}, {"source": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 45}, {"source": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 53}, {"source": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 53}, {"source": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 44}, {"source": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 53}, {"source": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 16}, {"source": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 37}, {"source": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 35}, {"source": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 35}, {"source": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 56}, {"source": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 42}, {"source": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 46}, {"source": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 23}, {"source": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 54}, {"source": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 41}, {"source": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 41}, {"source": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 43}, {"source": "Frank Schwabe (SPD)", "target": 12, "value": 37}, {"source": "Frank Schwabe (SPD)", "target": 18, "value": 20}, {"source": "Frank Schwabe (SPD)", "target": 4, "value": 47}, {"source": "Frank Schwabe (SPD)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Frank Schwabe (SPD)", "target": 9, "value": 36}, {"source": "Andreas Jung (Konstanz) (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 46}, {"source": "Andreas Jung (Konstanz) (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 44}, {"source": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "target": 15, "value": 41}, {"source": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "target": 3, "value": 41}, {"source": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "target": 16, "value": 28}, {"source": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 49}, {"source": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 43}, {"source": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 45}, {"source": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "target": 5, "value": 28}, {"source": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "target": 13, "value": 31}, {"source": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 50}, {"source": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 53}, {"source": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 41}, {"source": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 49}, {"source": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 51}, {"source": "Rainer Arnold (SPD)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Rainer Arnold (SPD)", "target": 5, "value": 47}, {"source": "Rainer Arnold (SPD)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Rainer Arnold (SPD)", "target": 1, "value": 44}, {"source": "Rainer Arnold (SPD)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 31}, {"source": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 35}, {"source": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 36}, {"source": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 27}, {"source": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 33}, {"source": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 42}, {"source": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 24}, {"source": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 32}, {"source": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 33}, {"source": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 44}, {"source": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 31}, {"source": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 32}, {"source": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "target": 13, "value": 40}, {"source": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "target": 15, "value": 42}, {"source": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "target": 6, "value": 53}, {"source": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "target": 0, "value": 53}, {"source": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 34}, {"source": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 42}, {"source": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 39}, {"source": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "target": 1, "value": 46}, {"source": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "target": 17, "value": 54}, {"source": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "target": 16, "value": 47}, {"source": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "target": 0, "value": 44}, {"source": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "target": 7, "value": 50}, {"source": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 33}, {"source": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 41}, {"source": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 35}, {"source": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 40}, {"source": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 55}, {"source": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 60}, {"source": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 54}, {"source": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 43}, {"source": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 27}, {"source": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 25}, {"source": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 40}, {"source": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 34}, {"source": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 51}, {"source": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 50}, {"source": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 29}, {"source": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "target": 8, "value": 40}, {"source": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "target": 15, "value": 41}, {"source": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "target": 0, "value": 37}, {"source": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 42}, {"source": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 24}, {"source": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 30}, {"source": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 36}, {"source": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 56}, {"source": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 37}, {"source": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 42}, {"source": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Joachim Po\u00df (SPD)", "target": 1, "value": 36}, {"source": "Joachim Po\u00df (SPD)", "target": 3, "value": 32}, {"source": "Joachim Po\u00df (SPD)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Joachim Po\u00df (SPD)", "target": 4, "value": 22}, {"source": "Joachim Po\u00df (SPD)", "target": 6, "value": 33}, {"source": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 34}, {"source": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 23}, {"source": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 31}, {"source": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 35}, {"source": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 9}, {"source": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 30}, {"source": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 5}, {"source": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 26}, {"source": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 32}, {"source": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "target": 9, "value": 26}, {"source": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "target": 17, "value": 31}, {"source": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "target": 19, "value": 42}, {"source": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "target": 8, "value": 33}, {"source": "Markus Gr\u00fcbel (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 25}, {"source": "Petra Crone (SPD)", "target": 5, "value": 35}, {"source": "Petra Crone (SPD)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Petra Crone (SPD)", "target": 4, "value": 37}, {"source": "Petra Crone (SPD)", "target": 12, "value": 26}, {"source": "Petra Crone (SPD)", "target": 9, "value": 44}, {"source": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 24}, {"source": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 36}, {"source": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 37}, {"source": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 33}, {"source": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 24}, {"source": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 40}, {"source": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 9, "value": 34}, {"source": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 32}, {"source": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 26}, {"source": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 27}, {"source": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 45}, {"source": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Kerstin Griese (SPD)", "target": 14, "value": 45}, {"source": "Kerstin Griese (SPD)", "target": 6, "value": 31}, {"source": "Kerstin Griese (SPD)", "target": 10, "value": 38}, {"source": "Kerstin Griese (SPD)", "target": 8, "value": 27}, {"source": "Kerstin Griese (SPD)", "target": 7, "value": 38}, {"source": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 47}, {"source": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 44}, {"source": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 51}, {"source": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 49}, {"source": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 48}, {"source": "Anette Kramme (SPD)", "target": 3, "value": 44}, {"source": "Anette Kramme (SPD)", "target": 0, "value": 44}, {"source": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 30}, {"source": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 34}, {"source": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 30}, {"source": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 29}, {"source": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 31}, {"source": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 38}, {"source": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 29}, {"source": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "target": 17, "value": 43}, {"source": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "target": 7, "value": 48}, {"source": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "target": 14, "value": 51}, {"source": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "target": 9, "value": 46}, {"source": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "target": 18, "value": 37}, {"source": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 20}, {"source": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 31}, {"source": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 32}, {"source": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 30}, {"source": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 26}, {"source": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 37}, {"source": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 19}, {"source": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 30}, {"source": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 48}, {"source": "Niels Annen (SPD)", "target": 10, "value": 43}, {"source": "Niels Annen (SPD)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Niels Annen (SPD)", "target": 19, "value": 29}, {"source": "Niels Annen (SPD)", "target": 1, "value": 38}, {"source": "Niels Annen (SPD)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 55}, {"source": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 48}, {"source": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 46}, {"source": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 47}, {"source": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 33}, {"source": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 38}, {"source": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 27}, {"source": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 23}, {"source": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 37}, {"source": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "target": 15, "value": 45}, {"source": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "target": 13, "value": 39}, {"source": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "target": 14, "value": 38}, {"source": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "target": 10, "value": 47}, {"source": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "target": 10, "value": 36}, {"source": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "target": 0, "value": 38}, {"source": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "target": 17, "value": 33}, {"source": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 42}, {"source": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 38}, {"source": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 49}, {"source": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 58}, {"source": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 47}, {"source": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "target": 8, "value": 58}, {"source": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "target": 16, "value": 45}, {"source": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 32}, {"source": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 29}, {"source": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 20}, {"source": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 49}, {"source": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 41}, {"source": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 49}, {"source": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 31}, {"source": "Hilde Mattheis (SPD)", "target": 14, "value": 38}, {"source": "Hilde Mattheis (SPD)", "target": 8, "value": 25}, {"source": "Hilde Mattheis (SPD)", "target": 3, "value": 35}, {"source": "Hilde Mattheis (SPD)", "target": 6, "value": 37}, {"source": "Hilde Mattheis (SPD)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 12}, {"source": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 31}, {"source": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 30}, {"source": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 33}, {"source": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 34}, {"source": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 33}, {"source": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 24}, {"source": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 30}, {"source": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Christine Lambrecht (SPD)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Christine Lambrecht (SPD)", "target": 10, "value": 39}, {"source": "Christine Lambrecht (SPD)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Christine Lambrecht (SPD)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Christine Lambrecht (SPD)", "target": 16, "value": 45}, {"source": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 48}, {"source": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 44}, {"source": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 35}, {"source": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 42}, {"source": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Katja Mast (SPD)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Katja Mast (SPD)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Katja Mast (SPD)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Katja Mast (SPD)", "target": 10, "value": 40}, {"source": "Katja Mast (SPD)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 20}, {"source": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 27}, {"source": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 28}, {"source": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 36}, {"source": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 37}, {"source": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 42}, {"source": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 37}, {"source": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 43}, {"source": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 44}, {"source": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 46}, {"source": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 42}, {"source": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 42}, {"source": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 46}, {"source": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 51}, {"source": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 47}, {"source": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 49}, {"source": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 49}, {"source": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 42}, {"source": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 31}, {"source": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 33}, {"source": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 27}, {"source": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 27}, {"source": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 56}, {"source": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 49}, {"source": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 50}, {"source": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 49}, {"source": "Lars Klingbeil (SPD)", "target": 10, "value": 45}, {"source": "Lars Klingbeil (SPD)", "target": 4, "value": 48}, {"source": "Lars Klingbeil (SPD)", "target": 8, "value": 38}, {"source": "Lars Klingbeil (SPD)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Lars Klingbeil (SPD)", "target": 3, "value": 39}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 33}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 39}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Petra Pau (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 23}, {"source": "Petra Pau (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 37}, {"source": "Petra Pau (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 31}, {"source": "Petra Pau (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "Petra Pau (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Martina Renner (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 26}, {"source": "Martina Renner (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 32}, {"source": "Martina Renner (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Martina Renner (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 22}, {"source": "Martina Renner (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 33}, {"source": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 0}, {"source": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 19}, {"source": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 35}, {"source": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 12}, {"source": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "target": 12, "value": 40}, {"source": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "target": 16, "value": 32}, {"source": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "target": 10, "value": 32}, {"source": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "target": 3, "value": 35}, {"source": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 26}, {"source": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 30}, {"source": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 26}, {"source": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Albert Rupprecht (Weiden) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 29}, {"source": "Albert Rupprecht (Weiden) (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Albert Rupprecht (Weiden) (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 32}, {"source": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 31}, {"source": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 29}, {"source": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 31}, {"source": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "target": 10, "value": 34}, {"source": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "target": 0, "value": 30}, {"source": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "target": 9, "value": 41}, {"source": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "target": 7, "value": 46}, {"source": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 30}, {"source": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 26}, {"source": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 55}, {"source": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 33}, {"source": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 33}, {"source": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 38}, {"source": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 16}, {"source": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 27}, {"source": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 30}, {"source": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 30}, {"source": "Martin Rabanus (SPD)", "target": 0, "value": 44}, {"source": "Martin Rabanus (SPD)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Martin Rabanus (SPD)", "target": 6, "value": 31}, {"source": "Martin Rabanus (SPD)", "target": 5, "value": 29}, {"source": "Martin Rabanus (SPD)", "target": 14, "value": 43}, {"source": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 37}, {"source": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 33}, {"source": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 21}, {"source": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 42}, {"source": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 35}, {"source": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 48}, {"source": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 41}, {"source": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 20}, {"source": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 25}, {"source": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 26}, {"source": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 23}, {"source": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 31}, {"source": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 28}, {"source": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 36}, {"source": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "target": 6, "value": 30}, {"source": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "target": 13, "value": 31}, {"source": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "target": 1, "value": 43}, {"source": "Heidtrud Henn (SPD)", "target": 17, "value": 54}, {"source": "Heidtrud Henn (SPD)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Heidtrud Henn (SPD)", "target": 4, "value": 47}, {"source": "Heidtrud Henn (SPD)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Heidtrud Henn (SPD)", "target": 10, "value": 41}, {"source": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 16}, {"source": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 22}, {"source": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "target": 1, "value": 31}, {"source": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "target": 19, "value": 17}, {"source": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "target": 2, "value": 19}, {"source": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "target": 0, "value": 15}, {"source": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "target": 7, "value": 22}, {"source": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 29}, {"source": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "target": 15, "value": 32}, {"source": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 37}, {"source": "Sonja Steffen (SPD)", "target": 7, "value": 47}, {"source": "Sonja Steffen (SPD)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Sonja Steffen (SPD)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "Sonja Steffen (SPD)", "target": 0, "value": 30}, {"source": "Sonja Steffen (SPD)", "target": 8, "value": 48}, {"source": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 44}, {"source": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 22}, {"source": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 24}, {"source": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 33}, {"source": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 57}, {"source": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 44}, {"source": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 49}, {"source": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 44}, {"source": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 20}, {"source": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 33}, {"source": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 38}, {"source": "Roland Claus (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 37}, {"source": "Roland Claus (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 26}, {"source": "Roland Claus (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 24}, {"source": "Roland Claus (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 40}, {"source": "Roland Claus (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 53}, {"source": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 53}, {"source": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 44}, {"source": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 33}, {"source": "Michael Gerdes (SPD)", "target": 14, "value": 40}, {"source": "Michael Gerdes (SPD)", "target": 10, "value": 32}, {"source": "Michael Gerdes (SPD)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Michael Gerdes (SPD)", "target": 17, "value": 29}, {"source": "Michael Gerdes (SPD)", "target": 8, "value": 36}, {"source": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 22}, {"source": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 36}, {"source": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 25}, {"source": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 21}, {"source": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "target": 6, "value": 44}, {"source": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "target": 14, "value": 43}, {"source": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "target": 3, "value": 43}, {"source": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "target": 1, "value": 27}, {"source": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "target": 13, "value": 33}, {"source": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "target": 6, "value": 27}, {"source": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "target": 5, "value": 43}, {"source": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "target": 7, "value": 42}, {"source": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "target": 1, "value": 39}, {"source": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "target": 14, "value": 34}, {"source": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "target": 0, "value": 34}, {"source": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 24}, {"source": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 27}, {"source": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 29}, {"source": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 29}, {"source": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "target": 9, "value": 47}, {"source": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "target": 10, "value": 49}, {"source": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "target": 1, "value": 24}, {"source": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "target": 11, "value": 47}, {"source": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 26}, {"source": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 47}, {"source": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 18}, {"source": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 20}, {"source": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 37}, {"source": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "target": 7, "value": 32}, {"source": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "target": 11, "value": 39}, {"source": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 35}, {"source": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 33}, {"source": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 33}, {"source": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Norbert Spinrath (SPD)", "target": 1, "value": 26}, {"source": "Norbert Spinrath (SPD)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Norbert Spinrath (SPD)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Norbert Spinrath (SPD)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Norbert Spinrath (SPD)", "target": 3, "value": 32}, {"source": "Dr. Peter Gauweiler (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 22}, {"source": "Dr. Peter Gauweiler (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 32}, {"source": "Dr. Peter Gauweiler (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 31}, {"source": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 32}, {"source": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 35}, {"source": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 34}, {"source": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 21}, {"source": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 9, "value": 47}, {"source": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 31}, {"source": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 36}, {"source": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Christina Kampmann (SPD)", "target": 17, "value": 43}, {"source": "Christina Kampmann (SPD)", "target": 19, "value": 46}, {"source": "Christina Kampmann (SPD)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Christina Kampmann (SPD)", "target": 16, "value": 56}, {"source": "Christina Kampmann (SPD)", "target": 5, "value": 28}, {"source": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 53}, {"source": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 36}, {"source": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 34}, {"source": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 49}, {"source": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "target": 11, "value": 37}, {"source": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "target": 9, "value": 48}, {"source": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 32}, {"source": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 44}, {"source": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 26}, {"source": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 34}, {"source": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 44}, {"source": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 40}, {"source": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 18}, {"source": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 5}, {"source": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 8}, {"source": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 12}, {"source": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 24}, {"source": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 37}, {"source": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 44}, {"source": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 42}, {"source": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 43}, {"source": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 40}, {"source": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 43}, {"source": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 55}, {"source": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 42}, {"source": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "target": 10, "value": 19}, {"source": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "target": 0, "value": 26}, {"source": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "target": 5, "value": 26}, {"source": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "target": 7, "value": 19}, {"source": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "target": 1, "value": 36}, {"source": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 39}, {"source": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 20}, {"source": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 37}, {"source": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 14}, {"source": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 29}, {"source": "Sevim Da?delen (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 31}, {"source": "Sevim Da?delen (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 51}, {"source": "Sevim Da?delen (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 51}, {"source": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 42}, {"source": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 44}, {"source": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 46}, {"source": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 49}, {"source": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 35}, {"source": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 43}, {"source": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 39}, {"source": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 36}, {"source": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 41}, {"source": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 36}, {"source": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 32}, {"source": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 39}, {"source": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Henning Otte (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 28}, {"source": "Henning Otte (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 25}, {"source": "Henning Otte (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Henning Otte (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 27}, {"source": "Henning Otte (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 30}, {"source": "Gabi Weber (SPD)", "target": 18, "value": 29}, {"source": "Gabi Weber (SPD)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Gabi Weber (SPD)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Gabi Weber (SPD)", "target": 4, "value": 25}, {"source": "Gabi Weber (SPD)", "target": 0, "value": 30}, {"source": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 40}, {"source": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 46}, {"source": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 31}, {"source": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 44}, {"source": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 40}, {"source": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 59}, {"source": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 51}, {"source": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 49}, {"source": "Stefan Rebmann (SPD)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Stefan Rebmann (SPD)", "target": 19, "value": 18}, {"source": "Stefan Rebmann (SPD)", "target": 13, "value": 47}, {"source": "Stefan Rebmann (SPD)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Stefan Rebmann (SPD)", "target": 11, "value": 33}, {"source": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 29}, {"source": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 30}, {"source": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 29}, {"source": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 39}, {"source": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 49}, {"source": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 42}, {"source": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 16}, {"source": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 46}, {"source": "Gabriela Heinrich (SPD)", "target": 2, "value": 14}, {"source": "Gabriela Heinrich (SPD)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Gabriela Heinrich (SPD)", "target": 6, "value": 35}, {"source": "Gabriela Heinrich (SPD)", "target": 4, "value": 30}, {"source": "Gabriela Heinrich (SPD)", "target": 18, "value": 39}, {"source": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 47}, {"source": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 48}, {"source": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 45}, {"source": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 48}, {"source": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 56}, {"source": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 43}, {"source": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 52}, {"source": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 39}, {"source": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 59}, {"source": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 42}, {"source": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 46}, {"source": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 32}, {"source": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 48}, {"source": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 44}, {"source": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 44}, {"source": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "target": 1, "value": 50}, {"source": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "target": 15, "value": 37}, {"source": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "target": 6, "value": 44}, {"source": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "target": 12, "value": 45}, {"source": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 26}, {"source": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 34}, {"source": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 28}, {"source": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 35}, {"source": "Peter Stein (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Peter Stein (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 50}, {"source": "Peter Stein (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 54}, {"source": "Peter Stein (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 28}, {"source": "Peter Stein (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 26}, {"source": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "target": 7, "value": 35}, {"source": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "target": 3, "value": 47}, {"source": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "target": 18, "value": 47}, {"source": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "target": 0, "value": 46}, {"source": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 38}, {"source": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 33}, {"source": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 32}, {"source": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 41}, {"source": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 36}, {"source": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 22}, {"source": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 29}, {"source": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 47}, {"source": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 49}, {"source": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 31}, {"source": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 24}, {"source": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 33}, {"source": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 33}, {"source": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 29}, {"source": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 30}, {"source": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 28}, {"source": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 38}, {"source": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 43}, {"source": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 49}, {"source": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 39}, {"source": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 46}, {"source": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 52}, {"source": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 41}, {"source": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 38}, {"source": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 34}, {"source": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 43}, {"source": "Sabine Dittmar (SPD)", "target": 4, "value": 19}, {"source": "Sabine Dittmar (SPD)", "target": 14, "value": 24}, {"source": "Sabine Dittmar (SPD)", "target": 3, "value": 20}, {"source": "Sabine Dittmar (SPD)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Sabine Dittmar (SPD)", "target": 12, "value": 30}, {"source": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 39}, {"source": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 29}, {"source": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 37}, {"source": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 51}, {"source": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 45}, {"source": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 38}, {"source": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 46}, {"source": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 29}, {"source": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "target": 15, "value": 34}, {"source": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "target": 12, "value": 26}, {"source": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "target": 8, "value": 33}, {"source": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 47}, {"source": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 34}, {"source": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 53}, {"source": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 31}, {"source": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 39}, {"source": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 37}, {"source": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 44}, {"source": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 60}, {"source": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "target": 17, "value": 49}, {"source": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "target": 12, "value": 43}, {"source": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "target": 13, "value": 48}, {"source": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "target": 16, "value": 48}, {"source": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "target": 0, "value": 18}, {"source": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "target": 1, "value": 40}, {"source": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "target": 18, "value": 51}, {"source": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 38}, {"source": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 29}, {"source": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 18}, {"source": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 33}, {"source": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 45}, {"source": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 42}, {"source": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 33}, {"source": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 41}, {"source": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 15}, {"source": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 30}, {"source": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 40}, {"source": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 40}, {"source": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "target": 4, "value": 40}, {"source": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "target": 5, "value": 42}, {"source": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "target": 16, "value": 27}, {"source": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "target": 0, "value": 23}, {"source": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 41}, {"source": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 40}, {"source": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 32}, {"source": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 49}, {"source": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 36}, {"source": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 41}, {"source": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 43}, {"source": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 26}, {"source": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 39}, {"source": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "target": 12, "value": 46}, {"source": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "target": 8, "value": 41}, {"source": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "target": 13, "value": 25}, {"source": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 46}, {"source": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 11}, {"source": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 40}, {"source": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 29}, {"source": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 18}, {"source": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 21}, {"source": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 21}, {"source": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "target": 10, "value": 38}, {"source": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "target": 1, "value": 39}, {"source": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "target": 18, "value": 41}, {"source": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "target": 12, "value": 39}, {"source": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 23}, {"source": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 14}, {"source": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 21}, {"source": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 27}, {"source": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "target": 12, "value": 32}, {"source": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "target": 15, "value": 35}, {"source": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "target": 1, "value": 38}, {"source": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "target": 5, "value": 42}, {"source": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 30}, {"source": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 27}, {"source": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "target": 10, "value": 32}, {"source": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "target": 1, "value": 33}, {"source": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "target": 11, "value": 25}, {"source": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "target": 19, "value": 30}, {"source": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "target": 3, "value": 33}, {"source": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 4}, {"source": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 27}, {"source": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 36}, {"source": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 39}, {"source": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 35}, {"source": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 53}, {"source": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 32}, {"source": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 39}, {"source": "Bernhard Daldrup (SPD)", "target": 11, "value": 32}, {"source": "Bernhard Daldrup (SPD)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Bernhard Daldrup (SPD)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Bernhard Daldrup (SPD)", "target": 0, "value": 28}, {"source": "Bernhard Daldrup (SPD)", "target": 15, "value": 19}, {"source": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 49}, {"source": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 37}, {"source": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 38}, {"source": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 25}, {"source": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "target": 18, "value": 49}, {"source": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 27}, {"source": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 28}, {"source": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 26}, {"source": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 40}, {"source": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 28}, {"source": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 25}, {"source": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Johann Saathoff (SPD)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Johann Saathoff (SPD)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "Johann Saathoff (SPD)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Johann Saathoff (SPD)", "target": 16, "value": 39}, {"source": "Johann Saathoff (SPD)", "target": 3, "value": 39}, {"source": "Ulrich Freese (SPD)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Ulrich Freese (SPD)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Ulrich Freese (SPD)", "target": 0, "value": 22}, {"source": "Ulrich Freese (SPD)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Ulrich Freese (SPD)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 9, "value": 29}, {"source": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 50}, {"source": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 32}, {"source": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 31}, {"source": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 39}, {"source": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 35}, {"source": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "target": 10, "value": 40}, {"source": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "target": 0, "value": 30}, {"source": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "target": 6, "value": 34}, {"source": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 35}, {"source": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 54}, {"source": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 42}, {"source": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 49}, {"source": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 29}, {"source": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 44}, {"source": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 46}, {"source": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 37}, {"source": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 22}, {"source": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Dirk Becker (SPD)", "target": 5, "value": 46}, {"source": "Dirk Becker (SPD)", "target": 7, "value": 52}, {"source": "Dirk Becker (SPD)", "target": 4, "value": 23}, {"source": "Dirk Becker (SPD)", "target": 2, "value": 35}, {"source": "Dirk Becker (SPD)", "target": 18, "value": 18}, {"source": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 31}, {"source": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 26}, {"source": "Florian Post (SPD)", "target": 13, "value": 27}, {"source": "Florian Post (SPD)", "target": 5, "value": 27}, {"source": "Florian Post (SPD)", "target": 0, "value": 21}, {"source": "Florian Post (SPD)", "target": 11, "value": 37}, {"source": "Florian Post (SPD)", "target": 12, "value": 29}, {"source": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 27}, {"source": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 25}, {"source": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 45}, {"source": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 27}, {"source": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "target": 16, "value": 27}, {"source": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "target": 15, "value": 39}, {"source": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "target": 17, "value": 34}, {"source": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "target": 3, "value": 27}, {"source": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 52}, {"source": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 48}, {"source": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 48}, {"source": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 50}, {"source": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 47}, {"source": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 26}, {"source": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 37}, {"source": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 39}, {"source": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 18}, {"source": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 34}, {"source": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 29}, {"source": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 27}, {"source": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 18}, {"source": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 16}, {"source": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 25}, {"source": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 30}, {"source": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 38}, {"source": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 46}, {"source": "Matthias Ilgen (SPD)", "target": 19, "value": 33}, {"source": "Matthias Ilgen (SPD)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Matthias Ilgen (SPD)", "target": 12, "value": 37}, {"source": "Matthias Ilgen (SPD)", "target": 1, "value": 35}, {"source": "Matthias Ilgen (SPD)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Karin Maag (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 17}, {"source": "Karin Maag (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 45}, {"source": "Karin Maag (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 49}, {"source": "Karin Maag (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Karin Maag (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 44}, {"source": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 35}, {"source": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 23}, {"source": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 30}, {"source": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 29}, {"source": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 39}, {"source": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 18}, {"source": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 32}, {"source": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 53}, {"source": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 50}, {"source": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "target": 19, "value": 44}, {"source": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "target": 17, "value": 48}, {"source": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "target": 14, "value": 45}, {"source": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "target": 7, "value": 43}, {"source": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "target": 11, "value": 45}, {"source": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 22}, {"source": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 45}, {"source": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 24}, {"source": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 15}, {"source": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "target": 16, "value": 37}, {"source": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "target": 10, "value": 46}, {"source": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "target": 3, "value": 43}, {"source": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Gerold Reichenbach (SPD)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Gerold Reichenbach (SPD)", "target": 15, "value": 41}, {"source": "Gerold Reichenbach (SPD)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "Gerold Reichenbach (SPD)", "target": 17, "value": 25}, {"source": "Gerold Reichenbach (SPD)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Nina Warken (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "Nina Warken (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 22}, {"source": "Nina Warken (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 31}, {"source": "Nina Warken (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Nina Warken (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 15}, {"source": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 35}, {"source": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 27}, {"source": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 32}, {"source": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 31}, {"source": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 49}, {"source": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 42}, {"source": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 45}, {"source": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 38}, {"source": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Saskia Esken (SPD)", "target": 19, "value": 30}, {"source": "Saskia Esken (SPD)", "target": 10, "value": 30}, {"source": "Saskia Esken (SPD)", "target": 13, "value": 40}, {"source": "Saskia Esken (SPD)", "target": 1, "value": 23}, {"source": "Saskia Esken (SPD)", "target": 11, "value": 30}, {"source": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 20}, {"source": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 37}, {"source": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 24}, {"source": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 39}, {"source": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 39}, {"source": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 22}, {"source": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 44}, {"source": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 36}, {"source": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 50}, {"source": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 49}, {"source": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 44}, {"source": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 50}, {"source": "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 34}, {"source": "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 40}, {"source": "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 45}, {"source": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 44}, {"source": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 41}, {"source": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 42}, {"source": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 26}, {"source": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 21}, {"source": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 25}, {"source": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 26}, {"source": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 44}, {"source": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 47}, {"source": "Ulrike Bahr (SPD)", "target": 12, "value": 19}, {"source": "Ulrike Bahr (SPD)", "target": 14, "value": 11}, {"source": "Ulrike Bahr (SPD)", "target": 3, "value": 14}, {"source": "Ulrike Bahr (SPD)", "target": 4, "value": 25}, {"source": "Ulrike Bahr (SPD)", "target": 8, "value": 30}, {"source": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 25}, {"source": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 45}, {"source": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 53}, {"source": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Susanne Mittag (SPD)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Susanne Mittag (SPD)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Susanne Mittag (SPD)", "target": 2, "value": 43}, {"source": "Susanne Mittag (SPD)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Susanne Mittag (SPD)", "target": 15, "value": 36}, {"source": "Dennis Rohde (SPD)", "target": 6, "value": 39}, {"source": "Dennis Rohde (SPD)", "target": 10, "value": 39}, {"source": "Dennis Rohde (SPD)", "target": 2, "value": 40}, {"source": "Dennis Rohde (SPD)", "target": 16, "value": 30}, {"source": "Dennis Rohde (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 38}, {"source": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 38}, {"source": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 27}, {"source": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 31}, {"source": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 31}, {"source": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Michael Gro\u00df (SPD)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Michael Gro\u00df (SPD)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Michael Gro\u00df (SPD)", "target": 16, "value": 44}, {"source": "Michael Gro\u00df (SPD)", "target": 17, "value": 39}, {"source": "Michael Gro\u00df (SPD)", "target": 13, "value": 45}, {"source": "Ulli Nissen (SPD)", "target": 16, "value": 30}, {"source": "Ulli Nissen (SPD)", "target": 12, "value": 35}, {"source": "Ulli Nissen (SPD)", "target": 13, "value": 48}, {"source": "Ulli Nissen (SPD)", "target": 10, "value": 48}, {"source": "Ulli Nissen (SPD)", "target": 3, "value": 42}, {"source": "Thomas Hitschler (SPD)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Thomas Hitschler (SPD)", "target": 11, "value": 39}, {"source": "Thomas Hitschler (SPD)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Thomas Hitschler (SPD)", "target": 18, "value": 37}, {"source": "Thomas Hitschler (SPD)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Dr. Gerd M\u00fcller (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Dr. Gerd M\u00fcller (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 28}, {"source": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 29}, {"source": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 44}, {"source": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "target": 15, "value": 47}, {"source": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 44}, {"source": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 36}, {"source": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 44}, {"source": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 22}, {"source": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 30}, {"source": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 19}, {"source": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 24}, {"source": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 46}, {"source": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 49}, {"source": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 47}, {"source": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 47}, {"source": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 27}, {"source": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 23}, {"source": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 39}, {"source": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 48}, {"source": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 52}, {"source": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 26}, {"source": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 25}, {"source": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 26}, {"source": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 9}, {"source": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "target": 15, "value": 19}, {"source": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 35}, {"source": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 31}, {"source": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 24}, {"source": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "target": 15, "value": 27}, {"source": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "target": 14, "value": 33}, {"source": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "target": 3, "value": 32}, {"source": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 48}, {"source": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 42}, {"source": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 26}, {"source": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "target": 3, "value": 14}, {"source": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "target": 1, "value": 31}, {"source": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "target": 0, "value": 33}, {"source": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "target": 14, "value": 21}, {"source": "Annette Groth (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 41}, {"source": "Annette Groth (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Annette Groth (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 41}, {"source": "Annette Groth (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 23}, {"source": "Annette Groth (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 33}, {"source": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 55}, {"source": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 49}, {"source": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 51}, {"source": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "target": 1, "value": 35}, {"source": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "target": 16, "value": 41}, {"source": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "target": 15, "value": 49}, {"source": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "target": 18, "value": 24}, {"source": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "target": 8, "value": 25}, {"source": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 33}, {"source": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 25}, {"source": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 39}, {"source": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 37}, {"source": "Bettina Kudla (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 23}, {"source": "Bettina Kudla (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Bettina Kudla (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 25}, {"source": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 25}, {"source": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 24}, {"source": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 31}, {"source": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 20}, {"source": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 19}, {"source": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "target": 12, "value": 25}, {"source": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "target": 14, "value": 25}, {"source": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "target": 2, "value": 22}, {"source": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 25}, {"source": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 19}, {"source": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 28}, {"source": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 32}, {"source": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "target": 1, "value": 23}, {"source": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "target": 7, "value": 28}, {"source": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "target": 5, "value": 28}, {"source": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "target": 0, "value": 28}, {"source": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 54}, {"source": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 26}, {"source": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 49}, {"source": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 34}, {"source": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "target": 16, "value": 22}, {"source": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "target": 12, "value": 36}, {"source": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "target": 1, "value": 30}, {"source": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 40}, {"source": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 37}, {"source": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 20}, {"source": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 29}, {"source": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 30}, {"source": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 0}, {"source": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 30}, {"source": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 15}, {"source": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 12}, {"source": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 24}, {"source": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 25}, {"source": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 16}, {"source": "Daniela Kolbe (SPD)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Daniela Kolbe (SPD)", "target": 12, "value": 44}, {"source": "Daniela Kolbe (SPD)", "target": 2, "value": 42}, {"source": "Daniela Kolbe (SPD)", "target": 17, "value": 47}, {"source": "Daniela Kolbe (SPD)", "target": 5, "value": 44}, {"source": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 29}, {"source": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 42}, {"source": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 23}, {"source": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Christian Flisek (SPD)", "target": 0, "value": 30}, {"source": "Christian Flisek (SPD)", "target": 3, "value": 22}, {"source": "Christian Flisek (SPD)", "target": 5, "value": 30}, {"source": "Christian Flisek (SPD)", "target": 10, "value": 31}, {"source": "Christian Flisek (SPD)", "target": 15, "value": 29}, {"source": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 9, "value": 39}, {"source": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 12}, {"source": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 47}, {"source": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 25}, {"source": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 28}, {"source": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 23}, {"source": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 16}, {"source": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 31}, {"source": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 9}, {"source": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 19}, {"source": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 22}, {"source": "Dirk Heidenblut (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Dirk Heidenblut (SPD)", "target": 5, "value": 20}, {"source": "Dirk Heidenblut (SPD)", "target": 7, "value": 55}, {"source": "Dirk Heidenblut (SPD)", "target": 14, "value": 44}, {"source": "Dirk Heidenblut (SPD)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 18}, {"source": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 29}, {"source": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 34}, {"source": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 37}, {"source": "Heike Baehrens (SPD)", "target": 16, "value": 3}, {"source": "Heike Baehrens (SPD)", "target": 4, "value": 0}, {"source": "Heike Baehrens (SPD)", "target": 3, "value": 23}, {"source": "Heike Baehrens (SPD)", "target": 2, "value": 23}, {"source": "Heike Baehrens (SPD)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 27}, {"source": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 36}, {"source": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 51}, {"source": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 51}, {"source": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 49}, {"source": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 34}, {"source": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 49}, {"source": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 36}, {"source": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 33}, {"source": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 49}, {"source": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 37}, {"source": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 46}, {"source": "Heinrich Zertik (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "Heinrich Zertik (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Heinrich Zertik (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 41}, {"source": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 36}, {"source": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 39}, {"source": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 37}, {"source": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 33}, {"source": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 29}, {"source": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 21}, {"source": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 27}, {"source": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 27}, {"source": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 34}, {"source": "Azize Tank (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 17}, {"source": "Azize Tank (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 25}, {"source": "Azize Tank (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 13}, {"source": "Azize Tank (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 13}, {"source": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 23}, {"source": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 41}, {"source": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 40}, {"source": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 30}, {"source": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 12}, {"source": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 21}, {"source": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 28}, {"source": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 19}, {"source": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 31}, {"source": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 37}, {"source": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 29}, {"source": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 14}, {"source": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 25}, {"source": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 24}, {"source": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 34}, {"source": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 47}, {"source": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 35}, {"source": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 39}, {"source": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 30}, {"source": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 38}, {"source": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 43}, {"source": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 43}, {"source": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 19}, {"source": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 7}, {"source": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 22}, {"source": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 27}, {"source": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "target": 8, "value": 26}, {"source": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "target": 11, "value": 45}, {"source": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "target": 5, "value": 26}, {"source": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "target": 19, "value": 16}, {"source": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "target": 16, "value": 29}, {"source": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "target": 8, "value": 11}, {"source": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "target": 6, "value": 27}, {"source": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "target": 0, "value": 13}, {"source": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 14}, {"source": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 23}, {"source": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 31}, {"source": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 37}, {"source": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 28}, {"source": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 33}, {"source": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 47}, {"source": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 23}, {"source": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 22}, {"source": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 21}, {"source": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 38}, {"source": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 37}, {"source": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 41}, {"source": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "target": 1, "value": 40}, {"source": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "target": 6, "value": 33}, {"source": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 28}, {"source": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 37}, {"source": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 16}, {"source": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 23}, {"source": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 42}, {"source": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 42}, {"source": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 36}, {"source": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 38}, {"source": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 40}, {"source": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 12, "value": 29}, {"source": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 9, "value": 30}, {"source": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 31}, {"source": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 22}, {"source": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 39}, {"source": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 39}, {"source": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 36}, {"source": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 18}, {"source": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 46}, {"source": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Hiltrud Lotze (SPD)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Hiltrud Lotze (SPD)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Hiltrud Lotze (SPD)", "target": 13, "value": 44}, {"source": "Hiltrud Lotze (SPD)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Hiltrud Lotze (SPD)", "target": 4, "value": 30}, {"source": "Christian Haase (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 30}, {"source": "Christian Haase (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 39}, {"source": "Christian Haase (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Christian Haase (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 32}, {"source": "Christian Haase (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Klaus Mindrup (SPD)", "target": 14, "value": 44}, {"source": "Klaus Mindrup (SPD)", "target": 8, "value": 43}, {"source": "Klaus Mindrup (SPD)", "target": 3, "value": 42}, {"source": "Klaus Mindrup (SPD)", "target": 0, "value": 49}, {"source": "Klaus Mindrup (SPD)", "target": 17, "value": 44}, {"source": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 34}, {"source": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 42}, {"source": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 38}, {"source": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 38}, {"source": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 38}, {"source": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 25}, {"source": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 40}, {"source": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 39}, {"source": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 33}, {"source": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Gabriele Groneberg (SPD)", "target": 13, "value": 43}, {"source": "Gabriele Groneberg (SPD)", "target": 16, "value": 18}, {"source": "Gabriele Groneberg (SPD)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Gabriele Groneberg (SPD)", "target": 9, "value": 37}, {"source": "Gabriele Groneberg (SPD)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 43}, {"source": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 19}, {"source": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 42}, {"source": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 28}, {"source": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "target": 2, "value": 16}, {"source": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "target": 3, "value": 22}, {"source": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "target": 18, "value": 20}, {"source": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 53}, {"source": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 29}, {"source": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 24}, {"source": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 20}, {"source": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 15}, {"source": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 39}, {"source": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 35}, {"source": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 23}, {"source": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 33}, {"source": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 33}, {"source": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 26}, {"source": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 24}, {"source": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 38}, {"source": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 30}, {"source": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 27}, {"source": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 21}, {"source": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 17}, {"source": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 13}, {"source": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 21}, {"source": "Bernd Westphal (SPD)", "target": 8, "value": 29}, {"source": "Bernd Westphal (SPD)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Bernd Westphal (SPD)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Bernd Westphal (SPD)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Bernd Westphal (SPD)", "target": 14, "value": 31}, {"source": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 40}, {"source": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 32}, {"source": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 31}, {"source": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 33}, {"source": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 27}, {"source": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 26}, {"source": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 22}, {"source": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 26}, {"source": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 30}, {"source": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 32}, {"source": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 37}, {"source": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 30}, {"source": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 30}, {"source": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 26}, {"source": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 28}, {"source": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "target": 13, "value": 47}, {"source": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "target": 2, "value": 42}, {"source": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "target": 3, "value": 27}, {"source": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "target": 6, "value": 31}, {"source": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 37}, {"source": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 45}, {"source": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 38}, {"source": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 44}, {"source": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "target": 18, "value": 28}, {"source": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "target": 19, "value": 18}, {"source": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "target": 0, "value": 28}, {"source": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "target": 9, "value": 36}, {"source": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "target": 2, "value": 20}, {"source": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 33}, {"source": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 20}, {"source": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 40}, {"source": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 29}, {"source": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 27}, {"source": "Ute Vogt (SPD)", "target": 16, "value": 46}, {"source": "Ute Vogt (SPD)", "target": 13, "value": 42}, {"source": "Ute Vogt (SPD)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "Ute Vogt (SPD)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Ute Vogt (SPD)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 23}, {"source": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 31}, {"source": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 23}, {"source": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 50}, {"source": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 43}, {"source": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 44}, {"source": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 48}, {"source": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 52}, {"source": "Dirk Wiese (SPD)", "target": 7, "value": 29}, {"source": "Dirk Wiese (SPD)", "target": 0, "value": 33}, {"source": "Dirk Wiese (SPD)", "target": 16, "value": 26}, {"source": "Dirk Wiese (SPD)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Dirk Wiese (SPD)", "target": 10, "value": 38}, {"source": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 38}, {"source": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 31}, {"source": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 19}, {"source": "Willi Brase (SPD)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "Willi Brase (SPD)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Willi Brase (SPD)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Willi Brase (SPD)", "target": 17, "value": 22}, {"source": "Willi Brase (SPD)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 37}, {"source": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 46}, {"source": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 15}, {"source": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 27}, {"source": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 26}, {"source": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 28}, {"source": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 19}, {"source": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 40}, {"source": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 47}, {"source": "Dagmar Freitag (SPD)", "target": 4, "value": 21}, {"source": "Dagmar Freitag (SPD)", "target": 15, "value": 18}, {"source": "Dagmar Freitag (SPD)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Dagmar Freitag (SPD)", "target": 3, "value": 27}, {"source": "Dagmar Freitag (SPD)", "target": 7, "value": 24}, {"source": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 25}, {"source": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 26}, {"source": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 39}, {"source": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 32}, {"source": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "target": 19, "value": 27}, {"source": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "target": 2, "value": 23}, {"source": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "target": 11, "value": 27}, {"source": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "target": 16, "value": 30}, {"source": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "target": 17, "value": 36}, {"source": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "target": 19, "value": 39}, {"source": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "target": 8, "value": 30}, {"source": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "target": 18, "value": 24}, {"source": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "target": 7, "value": 44}, {"source": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 29}, {"source": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 21}, {"source": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 25}, {"source": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 27}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 39}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 32}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 38}, {"source": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Alois Karl (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 37}, {"source": "Alois Karl (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 54}, {"source": "Alois Karl (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "Alois Karl (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 44}, {"source": "Alois Karl (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 53}, {"source": "Johannes Kahrs (SPD)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Johannes Kahrs (SPD)", "target": 1, "value": 54}, {"source": "Johannes Kahrs (SPD)", "target": 12, "value": 48}, {"source": "Johannes Kahrs (SPD)", "target": 14, "value": 47}, {"source": "Johannes Kahrs (SPD)", "target": 2, "value": 53}, {"source": "Klaus Barthel (SPD)", "target": 19, "value": 45}, {"source": "Klaus Barthel (SPD)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Klaus Barthel (SPD)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "Klaus Barthel (SPD)", "target": 10, "value": 34}, {"source": "Klaus Barthel (SPD)", "target": 9, "value": 42}, {"source": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 33}, {"source": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 16}, {"source": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 2}, {"source": "Peter Wichtel (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 17}, {"source": "Peter Wichtel (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 19}, {"source": "Peter Wichtel (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 23}, {"source": "Peter Wichtel (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 5}, {"source": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 23}, {"source": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 22}, {"source": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 33}, {"source": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 15}, {"source": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 16}, {"source": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 28}, {"source": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 21}, {"source": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 23}, {"source": "Rainer Spiering (SPD)", "target": 1, "value": 38}, {"source": "Rainer Spiering (SPD)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Rainer Spiering (SPD)", "target": 10, "value": 32}, {"source": "Rainer Spiering (SPD)", "target": 15, "value": 40}, {"source": "Rainer Spiering (SPD)", "target": 19, "value": 33}, {"source": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 49}, {"source": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 39}, {"source": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 30}, {"source": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 39}, {"source": "Martin Burkert (SPD)", "target": 10, "value": 35}, {"source": "Martin Burkert (SPD)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Martin Burkert (SPD)", "target": 17, "value": 36}, {"source": "Martin Burkert (SPD)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "Martin Burkert (SPD)", "target": 7, "value": 32}, {"source": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 28}, {"source": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 35}, {"source": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 48}, {"source": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 37}, {"source": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 35}, {"source": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 41}, {"source": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 28}, {"source": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 47}, {"source": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 47}, {"source": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 56}, {"source": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 37}, {"source": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 21}, {"source": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 19}, {"source": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 27}, {"source": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 0}, {"source": "Mechthild Rawert (SPD)", "target": 19, "value": 5}, {"source": "Mechthild Rawert (SPD)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Mechthild Rawert (SPD)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Mechthild Rawert (SPD)", "target": 12, "value": 25}, {"source": "Mechthild Rawert (SPD)", "target": 13, "value": 37}, {"source": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 12}, {"source": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 21}, {"source": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 30}, {"source": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 34}, {"source": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 60}, {"source": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 36}, {"source": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 59}, {"source": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 42}, {"source": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 38}, {"source": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 34}, {"source": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 45}, {"source": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 40}, {"source": "Gabriele Fograscher (SPD)", "target": 12, "value": 25}, {"source": "Gabriele Fograscher (SPD)", "target": 16, "value": 13}, {"source": "Gabriele Fograscher (SPD)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Gabriele Fograscher (SPD)", "target": 17, "value": 25}, {"source": "Gabriele Fograscher (SPD)", "target": 10, "value": 21}, {"source": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 32}, {"source": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 36}, {"source": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 43}, {"source": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 29}, {"source": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 39}, {"source": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 18}, {"source": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 38}, {"source": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 42}, {"source": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 17}, {"source": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 24}, {"source": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 14}, {"source": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 19}, {"source": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 29}, {"source": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 51}, {"source": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 39}, {"source": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 9, "value": 33}, {"source": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 16}, {"source": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 25}, {"source": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 15}, {"source": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 37}, {"source": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 40}, {"source": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 44}, {"source": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 43}, {"source": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 24}, {"source": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 43}, {"source": "Bettina Hagedorn (SPD)", "target": 7, "value": 47}, {"source": "Bettina Hagedorn (SPD)", "target": 3, "value": 36}, {"source": "Bettina Hagedorn (SPD)", "target": 2, "value": 45}, {"source": "Bettina Hagedorn (SPD)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Bettina Hagedorn (SPD)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "target": 15, "value": 41}, {"source": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 28}, {"source": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 29}, {"source": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 25}, {"source": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 26}, {"source": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "target": 16, "value": 13}, {"source": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "target": 12, "value": 25}, {"source": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "target": 0, "value": 31}, {"source": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 50}, {"source": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 62}, {"source": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 63}, {"source": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 50}, {"source": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 49}, {"source": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 39}, {"source": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 57}, {"source": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 45}, {"source": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 37}, {"source": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 47}, {"source": "Michael Brand (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 55}, {"source": "Michael Brand (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Michael Brand (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 31}, {"source": "Michael Brand (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Michael Brand (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 45}, {"source": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 35}, {"source": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 33}, {"source": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 13}, {"source": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 27}, {"source": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "target": 17, "value": 57}, {"source": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "target": 0, "value": 40}, {"source": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 36}, {"source": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 39}, {"source": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 51}, {"source": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 30}, {"source": "Thomas Jurk (SPD)", "target": 12, "value": 10}, {"source": "Thomas Jurk (SPD)", "target": 17, "value": 41}, {"source": "Thomas Jurk (SPD)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Thomas Jurk (SPD)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Thomas Jurk (SPD)", "target": 5, "value": 30}, {"source": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 40}, {"source": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 45}, {"source": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 28}, {"source": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 33}, {"source": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 30}, {"source": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 34}, {"source": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 26}, {"source": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 35}, {"source": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 37}, {"source": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 35}, {"source": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 42}, {"source": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 35}, {"source": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 37}, {"source": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 31}, {"source": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 33}, {"source": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 30}, {"source": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 45}, {"source": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 46}, {"source": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 42}, {"source": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "target": 6, "value": 38}, {"source": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "target": 2, "value": 45}, {"source": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "target": 3, "value": 46}, {"source": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "target": 3, "value": 48}, {"source": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "target": 7, "value": 48}, {"source": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "target": 13, "value": 42}, {"source": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "target": 12, "value": 44}, {"source": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 48}, {"source": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 49}, {"source": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 24}, {"source": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 50}, {"source": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 34}, {"source": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 33}, {"source": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 33}, {"source": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 28}, {"source": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 40}, {"source": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 28}, {"source": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 18}, {"source": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 24}, {"source": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 38}, {"source": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "target": 9, "value": 39}, {"source": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "target": 18, "value": 40}, {"source": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "target": 6, "value": 35}, {"source": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 48}, {"source": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 45}, {"source": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 41}, {"source": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 41}, {"source": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 49}, {"source": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 47}, {"source": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 45}, {"source": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 35}, {"source": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Ewald Schurer (SPD)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Ewald Schurer (SPD)", "target": 15, "value": 34}, {"source": "Ewald Schurer (SPD)", "target": 19, "value": 47}, {"source": "Ewald Schurer (SPD)", "target": 13, "value": 40}, {"source": "Ewald Schurer (SPD)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 48}, {"source": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 21}, {"source": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 31}, {"source": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 43}, {"source": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 37}, {"source": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 35}, {"source": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 24}, {"source": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 45}, {"source": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 38}, {"source": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 22}, {"source": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 29}, {"source": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 29}, {"source": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "target": 18, "value": 33}, {"source": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "target": 11, "value": 22}, {"source": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "target": 15, "value": 38}, {"source": "Arno Klare (SPD)", "target": 17, "value": 46}, {"source": "Arno Klare (SPD)", "target": 18, "value": 42}, {"source": "Arno Klare (SPD)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "Arno Klare (SPD)", "target": 15, "value": 53}, {"source": "Arno Klare (SPD)", "target": 14, "value": 51}, {"source": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 57}, {"source": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 31}, {"source": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 52}, {"source": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 52}, {"source": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 49}, {"source": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 52}, {"source": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 45}, {"source": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 36}, {"source": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 35}, {"source": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 31}, {"source": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 52}, {"source": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 33}, {"source": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 42}, {"source": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 33}, {"source": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 47}, {"source": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 56}, {"source": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 45}, {"source": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 32}, {"source": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 42}, {"source": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 26}, {"source": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 26}, {"source": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 34}, {"source": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 16}, {"source": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 10}, {"source": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 34}, {"source": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 25}, {"source": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 28}, {"source": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 14}, {"source": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 22}, {"source": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 32}, {"source": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 51}, {"source": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 24}, {"source": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 28}, {"source": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 33}, {"source": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 50}, {"source": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 56}, {"source": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 62}, {"source": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 53}, {"source": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Markus Paschke (SPD)", "target": 7, "value": 43}, {"source": "Markus Paschke (SPD)", "target": 19, "value": 23}, {"source": "Markus Paschke (SPD)", "target": 10, "value": 35}, {"source": "Markus Paschke (SPD)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Markus Paschke (SPD)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 29}, {"source": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 40}, {"source": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 44}, {"source": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 30}, {"source": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 28}, {"source": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 24}, {"source": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 30}, {"source": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "target": 4, "value": 25}, {"source": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "target": 16, "value": 43}, {"source": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Markus Koob (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Markus Koob (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 27}, {"source": "Markus Koob (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Markus Koob (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 26}, {"source": "Markus Koob (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 14}, {"source": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 52}, {"source": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 36}, {"source": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 37}, {"source": "Christian Petry (SPD)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Christian Petry (SPD)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Christian Petry (SPD)", "target": 18, "value": 42}, {"source": "Christian Petry (SPD)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Christian Petry (SPD)", "target": 1, "value": 27}, {"source": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 41}, {"source": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 54}, {"source": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 52}, {"source": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 49}, {"source": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 36}, {"source": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 23}, {"source": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 21}, {"source": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 22}, {"source": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 27}, {"source": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 16}, {"source": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 59}, {"source": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 44}, {"source": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 38}, {"source": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 35}, {"source": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 46}, {"source": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 18}, {"source": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 19}, {"source": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 37}, {"source": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "target": 8, "value": 37}, {"source": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "target": 3, "value": 33}, {"source": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "target": 11, "value": 42}, {"source": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "target": 5, "value": 39}, {"source": "Dietmar Nietan (SPD)", "target": 2, "value": 42}, {"source": "Dietmar Nietan (SPD)", "target": 0, "value": 31}, {"source": "Dietmar Nietan (SPD)", "target": 18, "value": 29}, {"source": "Dietmar Nietan (SPD)", "target": 3, "value": 42}, {"source": "Dietmar Nietan (SPD)", "target": 19, "value": 31}, {"source": "Josip Juratovic (SPD)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "Josip Juratovic (SPD)", "target": 19, "value": 46}, {"source": "Josip Juratovic (SPD)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Josip Juratovic (SPD)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Josip Juratovic (SPD)", "target": 17, "value": 47}, {"source": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 36}, {"source": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 30}, {"source": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 21}, {"source": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Jan Korte (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Jan Korte (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 33}, {"source": "Jan Korte (DIE LINKE)", "target": 15, "value": 31}, {"source": "Jan Korte (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 35}, {"source": "Jan Korte (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 53}, {"source": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 40}, {"source": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 53}, {"source": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 52}, {"source": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 12}, {"source": "Uda Heller (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 25}, {"source": "Uda Heller (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Uda Heller (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 26}, {"source": "Uda Heller (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 25}, {"source": "Uda Heller (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 21}, {"source": "Claudia Tausend (SPD)", "target": 1, "value": 43}, {"source": "Claudia Tausend (SPD)", "target": 5, "value": 27}, {"source": "Claudia Tausend (SPD)", "target": 4, "value": 26}, {"source": "Claudia Tausend (SPD)", "target": 6, "value": 26}, {"source": "Claudia Tausend (SPD)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 26}, {"source": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 36}, {"source": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 27}, {"source": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 24}, {"source": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 41}, {"source": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "target": 15, "value": 36}, {"source": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "target": 3, "value": 36}, {"source": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "target": 8, "value": 24}, {"source": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "target": 14, "value": 27}, {"source": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 10}, {"source": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 29}, {"source": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 26}, {"source": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 25}, {"source": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 15}, {"source": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 31}, {"source": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 46}, {"source": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 45}, {"source": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 38}, {"source": "Udo Schiefner (SPD)", "target": 13, "value": 33}, {"source": "Udo Schiefner (SPD)", "target": 10, "value": 38}, {"source": "Annette Sawade (SPD)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Annette Sawade (SPD)", "target": 6, "value": 16}, {"source": "Annette Sawade (SPD)", "target": 5, "value": 47}, {"source": "Annette Sawade (SPD)", "target": 13, "value": 38}, {"source": "Annette Sawade (SPD)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Stefan Schwartze (SPD)", "target": 13, "value": 38}, {"source": "Stefan Schwartze (SPD)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Stefan Schwartze (SPD)", "target": 5, "value": 29}, {"source": "Stefan Schwartze (SPD)", "target": 18, "value": 29}, {"source": "Stefan Schwartze (SPD)", "target": 4, "value": 24}, {"source": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 27}, {"source": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 17}, {"source": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 31}, {"source": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 23}, {"source": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 22}, {"source": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 46}, {"source": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 54}, {"source": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 44}, {"source": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 42}, {"source": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 40}, {"source": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 29}, {"source": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 26}, {"source": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 20}, {"source": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 19}, {"source": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 23}, {"source": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "target": 10, "value": 25}, {"source": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "target": 1, "value": 39}, {"source": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 34}, {"source": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 34}, {"source": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 47}, {"source": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 47}, {"source": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 32}, {"source": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 34}, {"source": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 34}, {"source": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 46}, {"source": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 36}, {"source": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 33}, {"source": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 21}, {"source": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 54}, {"source": "Michael Thews (SPD)", "target": 5, "value": 51}, {"source": "Michael Thews (SPD)", "target": 14, "value": 24}, {"source": "Michael Thews (SPD)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Michael Thews (SPD)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Michael Thews (SPD)", "target": 13, "value": 28}, {"source": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 37}, {"source": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 49}, {"source": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 41}, {"source": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 43}, {"source": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 8, "value": 42}, {"source": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "target": 7, "value": 23}, {"source": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "target": 18, "value": 38}, {"source": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "target": 10, "value": 31}, {"source": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "target": 5, "value": 20}, {"source": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "target": 15, "value": 16}, {"source": "Burkhard Blienert (SPD)", "target": 7, "value": 44}, {"source": "Burkhard Blienert (SPD)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Burkhard Blienert (SPD)", "target": 1, "value": 13}, {"source": "Burkhard Blienert (SPD)", "target": 19, "value": 36}, {"source": "Burkhard Blienert (SPD)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 28}, {"source": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 25}, {"source": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 27}, {"source": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 25}, {"source": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Frank Junge (SPD)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Frank Junge (SPD)", "target": 16, "value": 22}, {"source": "Frank Junge (SPD)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Frank Junge (SPD)", "target": 6, "value": 19}, {"source": "Frank Junge (SPD)", "target": 18, "value": 29}, {"source": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 47}, {"source": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 17}, {"source": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 42}, {"source": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 31}, {"source": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 43}, {"source": "Karin Binder (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 22}, {"source": "Karin Binder (DIE LINKE)", "target": 8, "value": 40}, {"source": "Karin Binder (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 30}, {"source": "Karin Binder (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Karin Binder (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Andreas Schwarz (SPD)", "target": 6, "value": 34}, {"source": "Andreas Schwarz (SPD)", "target": 8, "value": 32}, {"source": "Andreas Schwarz (SPD)", "target": 0, "value": 23}, {"source": "Andreas Schwarz (SPD)", "target": 7, "value": 31}, {"source": "Andreas Schwarz (SPD)", "target": 16, "value": 31}, {"source": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 9, "value": 32}, {"source": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 23}, {"source": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 40}, {"source": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 34}, {"source": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 49}, {"source": "Andrea Wicklein (SPD)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Andrea Wicklein (SPD)", "target": 6, "value": 9}, {"source": "Andrea Wicklein (SPD)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Andrea Wicklein (SPD)", "target": 15, "value": 32}, {"source": "Andrea Wicklein (SPD)", "target": 11, "value": 35}, {"source": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 22}, {"source": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 27}, {"source": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 34}, {"source": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 18}, {"source": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 27}, {"source": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 36}, {"source": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 42}, {"source": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 50}, {"source": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 45}, {"source": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 46}, {"source": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 45}, {"source": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Achim Post (Minden) (SPD)", "target": 1, "value": 54}, {"source": "Achim Post (Minden) (SPD)", "target": 16, "value": 37}, {"source": "Achim Post (Minden) (SPD)", "target": 2, "value": 42}, {"source": "Achim Post (Minden) (SPD)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Achim Post (Minden) (SPD)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "target": 16, "value": 33}, {"source": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "target": 7, "value": 23}, {"source": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "target": 6, "value": 27}, {"source": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 20}, {"source": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 23}, {"source": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 23}, {"source": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "target": 15, "value": 30}, {"source": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "target": 14, "value": 41}, {"source": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "target": 4, "value": 38}, {"source": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "target": 2, "value": 35}, {"source": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "target": 17, "value": 47}, {"source": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "target": 2, "value": 44}, {"source": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "target": 18, "value": 22}, {"source": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "target": 0, "value": 44}, {"source": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 23}, {"source": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 31}, {"source": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 32}, {"source": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 18}, {"source": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 29}, {"source": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 50}, {"source": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 48}, {"source": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Annette Schavan (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 36}, {"source": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 27}, {"source": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 21}, {"source": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Ralf Kapschack (SPD)", "target": 2, "value": 52}, {"source": "Ralf Kapschack (SPD)", "target": 16, "value": 23}, {"source": "Ralf Kapschack (SPD)", "target": 1, "value": 41}, {"source": "Ralf Kapschack (SPD)", "target": 8, "value": 24}, {"source": "Ralf Kapschack (SPD)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 34}, {"source": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 23}, {"source": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 41}, {"source": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 33}, {"source": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 40}, {"source": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 52}, {"source": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 49}, {"source": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 47}, {"source": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 40}, {"source": "Doris Barnett (SPD)", "target": 13, "value": 57}, {"source": "Doris Barnett (SPD)", "target": 17, "value": 54}, {"source": "Doris Barnett (SPD)", "target": 14, "value": 26}, {"source": "Doris Barnett (SPD)", "target": 9, "value": 31}, {"source": "Doris Barnett (SPD)", "target": 11, "value": 37}, {"source": "Marcus Held (SPD)", "target": 4, "value": 30}, {"source": "Marcus Held (SPD)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Marcus Held (SPD)", "target": 1, "value": 44}, {"source": "Marcus Held (SPD)", "target": 12, "value": 31}, {"source": "Marcus Held (SPD)", "target": 13, "value": 12}, {"source": "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 47}, {"source": "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 30}, {"source": "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 33}, {"source": "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 23}, {"source": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 13}, {"source": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 27}, {"source": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 22}, {"source": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 22}, {"source": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 36}, {"source": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 32}, {"source": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 39}, {"source": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 47}, {"source": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 39}, {"source": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 45}, {"source": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 41}, {"source": "Martin Gerster (SPD)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Martin Gerster (SPD)", "target": 19, "value": 44}, {"source": "Martin Gerster (SPD)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Martin Gerster (SPD)", "target": 5, "value": 45}, {"source": "Martin Gerster (SPD)", "target": 18, "value": 37}, {"source": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 24}, {"source": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 47}, {"source": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 24}, {"source": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 27}, {"source": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 33}, {"source": "Sebastian Hartmann (SPD)", "target": 1, "value": 25}, {"source": "Sebastian Hartmann (SPD)", "target": 3, "value": 40}, {"source": "Sebastian Hartmann (SPD)", "target": 18, "value": 19}, {"source": "Sebastian Hartmann (SPD)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Sebastian Hartmann (SPD)", "target": 8, "value": 26}, {"source": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 33}, {"source": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 30}, {"source": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 53}, {"source": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 41}, {"source": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "Michael Donth (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 29}, {"source": "Michael Donth (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 38}, {"source": "Michael Donth (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 34}, {"source": "Michael Donth (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Michael Donth (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 41}, {"source": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 48}, {"source": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 43}, {"source": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 44}, {"source": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 49}, {"source": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 28}, {"source": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 9}, {"source": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 20}, {"source": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 19}, {"source": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 38}, {"source": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 25}, {"source": "Andreas Scheuer (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 30}, {"source": "Dr. Thomas de Maizi\u00e8re (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 28}, {"source": "Dr. Thomas de Maizi\u00e8re (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 27}, {"source": "Christina Jantz (SPD)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Christina Jantz (SPD)", "target": 1, "value": 24}, {"source": "Christina Jantz (SPD)", "target": 17, "value": 20}, {"source": "Christina Jantz (SPD)", "target": 13, "value": 37}, {"source": "Christina Jantz (SPD)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "Kerstin Tack (SPD)", "target": 10, "value": 31}, {"source": "Kerstin Tack (SPD)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Kerstin Tack (SPD)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Kerstin Tack (SPD)", "target": 18, "value": 19}, {"source": "Kerstin Tack (SPD)", "target": 16, "value": 19}, {"source": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 48}, {"source": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 32}, {"source": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 30}, {"source": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 29}, {"source": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 32}, {"source": "Gustav Herzog (SPD)", "target": 2, "value": 40}, {"source": "Gustav Herzog (SPD)", "target": 19, "value": 50}, {"source": "Gustav Herzog (SPD)", "target": 16, "value": 28}, {"source": "Gustav Herzog (SPD)", "target": 10, "value": 41}, {"source": "Gustav Herzog (SPD)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 43}, {"source": "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 34}, {"source": "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 41}, {"source": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 28}, {"source": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 24}, {"source": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 25}, {"source": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 35}, {"source": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 41}, {"source": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 33}, {"source": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 40}, {"source": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 15}, {"source": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 28}, {"source": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 27}, {"source": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 31}, {"source": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 40}, {"source": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 44}, {"source": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "target": 12, "value": 25}, {"source": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "target": 2, "value": 40}, {"source": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "target": 7, "value": 30}, {"source": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "target": 5, "value": 37}, {"source": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "target": 18, "value": 37}, {"source": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 53}, {"source": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 38}, {"source": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 42}, {"source": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Metin Hakverdi (SPD)", "target": 2, "value": 27}, {"source": "Metin Hakverdi (SPD)", "target": 10, "value": 25}, {"source": "Metin Hakverdi (SPD)", "target": 7, "value": 20}, {"source": "Metin Hakverdi (SPD)", "target": 8, "value": 30}, {"source": "Metin Hakverdi (SPD)", "target": 4, "value": 24}, {"source": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 46}, {"source": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 47}, {"source": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 42}, {"source": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "Sigmar Gabriel (SPD)", "target": 5, "value": 26}, {"source": "Sigmar Gabriel (SPD)", "target": 17, "value": 26}, {"source": "Sigmar Gabriel (SPD)", "target": 6, "value": 26}, {"source": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 17}, {"source": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 24}, {"source": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 51}, {"source": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 21}, {"source": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "target": 10, "value": 54}, {"source": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "target": 18, "value": 39}, {"source": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "target": 13, "value": 42}, {"source": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "target": 0, "value": 50}, {"source": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "target": 11, "value": 52}, {"source": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 11}, {"source": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 22}, {"source": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 24}, {"source": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 36}, {"source": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 36}, {"source": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 31}, {"source": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 47}, {"source": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 32}, {"source": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 44}, {"source": "Andreas Rimkus (SPD)", "target": 17, "value": 33}, {"source": "Andreas Rimkus (SPD)", "target": 0, "value": 33}, {"source": "Andreas Rimkus (SPD)", "target": 18, "value": 27}, {"source": "Andreas Rimkus (SPD)", "target": 1, "value": 25}, {"source": "Andreas Rimkus (SPD)", "target": 19, "value": 39}, {"source": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 53}, {"source": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 26}, {"source": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 16}, {"source": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 34}, {"source": "Michaela Engelmeier (SPD)", "target": 12, "value": 33}, {"source": "Michaela Engelmeier (SPD)", "target": 19, "value": 25}, {"source": "Michaela Engelmeier (SPD)", "target": 7, "value": 27}, {"source": "Michaela Engelmeier (SPD)", "target": 2, "value": 47}, {"source": "Michaela Engelmeier (SPD)", "target": 3, "value": 29}, {"source": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 18}, {"source": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 23}, {"source": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 21}, {"source": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 26}, {"source": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 25}, {"source": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 41}, {"source": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 47}, {"source": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 38}, {"source": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 43}, {"source": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 36}, {"source": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "target": 0, "value": 33}, {"source": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "target": 15, "value": 44}, {"source": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "target": 6, "value": 40}, {"source": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 41}, {"source": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 11, "value": 39}, {"source": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 22}, {"source": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 22}, {"source": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 20}, {"source": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 36}, {"source": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 37}, {"source": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 34}, {"source": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 31}, {"source": "Caren Lay (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Caren Lay (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Caren Lay (DIE LINKE)", "target": 14, "value": 36}, {"source": "Caren Lay (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 46}, {"source": "Caren Lay (DIE LINKE)", "target": 3, "value": 44}, {"source": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 34}, {"source": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 29}, {"source": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 39}, {"source": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 24}, {"source": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 30}, {"source": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 45}, {"source": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 52}, {"source": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 32}, {"source": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 37}, {"source": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 35}, {"source": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 54}, {"source": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 30}, {"source": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 31}, {"source": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 27}, {"source": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 42}, {"source": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 33}, {"source": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 24}, {"source": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 31}, {"source": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 37}, {"source": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 41}, {"source": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 21}, {"source": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 47}, {"source": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "target": 7, "value": 59}, {"source": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "target": 3, "value": 4}, {"source": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "target": 1, "value": 38}, {"source": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "target": 14, "value": 34}, {"source": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "target": 9, "value": 42}, {"source": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 39}, {"source": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 25}, {"source": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 33}, {"source": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 23}, {"source": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "target": 16, "value": 28}, {"source": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "target": 15, "value": 33}, {"source": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "target": 1, "value": 14}, {"source": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Sabine Poschmann (SPD)", "target": 0, "value": 25}, {"source": "Sabine Poschmann (SPD)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Sabine Poschmann (SPD)", "target": 3, "value": 28}, {"source": "Sabine Poschmann (SPD)", "target": 17, "value": 35}, {"source": "Sabine Poschmann (SPD)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 36}, {"source": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 38}, {"source": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 21}, {"source": "Ursula Schulte (SPD)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Ursula Schulte (SPD)", "target": 0, "value": 17}, {"source": "Ursula Schulte (SPD)", "target": 5, "value": 46}, {"source": "Ursula Schulte (SPD)", "target": 18, "value": 45}, {"source": "Ursula Schulte (SPD)", "target": 11, "value": 39}, {"source": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 43}, {"source": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 36}, {"source": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 40}, {"source": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 45}, {"source": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 36}, {"source": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 18}, {"source": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 27}, {"source": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 22}, {"source": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 27}, {"source": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 28}, {"source": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 23}, {"source": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 19}, {"source": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 30}, {"source": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 21}, {"source": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 43}, {"source": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 53}, {"source": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 42}, {"source": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "target": 3, "value": 35}, {"source": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "target": 1, "value": 31}, {"source": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "target": 17, "value": 19}, {"source": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "target": 16, "value": 37}, {"source": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 41}, {"source": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "target": 15, "value": 38}, {"source": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "target": 11, "value": 26}, {"source": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "target": 6, "value": 36}, {"source": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "target": 13, "value": 26}, {"source": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 43}, {"source": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 51}, {"source": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 50}, {"source": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 41}, {"source": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 39}, {"source": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "target": 11, "value": 29}, {"source": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "target": 18, "value": 28}, {"source": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "target": 7, "value": 34}, {"source": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "target": 8, "value": 28}, {"source": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "target": 4, "value": 40}, {"source": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 40}, {"source": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 40}, {"source": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 41}, {"source": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 32}, {"source": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 41}, {"source": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "target": 17, "value": 52}, {"source": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "target": 7, "value": 37}, {"source": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "target": 0, "value": 48}, {"source": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "target": 18, "value": 45}, {"source": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "target": 14, "value": 42}, {"source": "Peter Hintze (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 46}, {"source": "Peter Hintze (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 46}, {"source": "Peter Hintze (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 43}, {"source": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 47}, {"source": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 39}, {"source": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 2, "value": 43}, {"source": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 42}, {"source": "Johannes Singhammer (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 29}, {"source": "Johannes Singhammer (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 40}, {"source": "Johannes Singhammer (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 28}, {"source": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 37}, {"source": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 39}, {"source": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 35}, {"source": "Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 23}, {"source": "Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 41}, {"source": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 44}, {"source": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 45}, {"source": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 33}, {"source": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 33}, {"source": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 39}, {"source": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 32}, {"source": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 45}, {"source": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 56}, {"source": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 52}, {"source": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 43}, {"source": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "target": 14, "value": 45}, {"source": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "target": 10, "value": 52}, {"source": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "target": 0, "value": 40}, {"source": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "target": 17, "value": 44}, {"source": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 32}, {"source": "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 34}, {"source": "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 37}, {"source": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 35}, {"source": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 32}, {"source": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 32}, {"source": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 5}, {"source": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 30}, {"source": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 15}, {"source": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 25}, {"source": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 31}, {"source": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 25}, {"source": "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 31}, {"source": "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 33}, {"source": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 39}, {"source": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 36}, {"source": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 41}, {"source": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 47}, {"source": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 21}, {"source": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 22}, {"source": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "target": 16, "value": 36}, {"source": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 37}, {"source": "Gabriele Katzmarek (SPD)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Gabriele Katzmarek (SPD)", "target": 6, "value": 2}, {"source": "Gabriele Katzmarek (SPD)", "target": 3, "value": 2}, {"source": "Gabriele Katzmarek (SPD)", "target": 12, "value": 46}, {"source": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "target": 0, "value": 24}, {"source": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "target": 1, "value": 35}, {"source": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "target": 16, "value": 27}, {"source": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "target": 13, "value": 21}, {"source": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "target": 3, "value": 31}, {"source": "Ulla Schmidt (Aachen) (SPD)", "target": 9, "value": 18}, {"source": "Ulla Schmidt (Aachen) (SPD)", "target": 4, "value": 16}, {"source": "Ulla Schmidt (Aachen) (SPD)", "target": 12, "value": 55}, {"source": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 27}, {"source": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 28}, {"source": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 29}, {"source": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 19, "value": 45}, {"source": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 12}, {"source": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 34}, {"source": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 23}, {"source": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 24}, {"source": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 24}, {"source": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 36}, {"source": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 49}, {"source": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 40}, {"source": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 41}, {"source": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 55}, {"source": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 23}, {"source": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 33}, {"source": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "target": 0, "value": 18}, {"source": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "target": 17, "value": 36}, {"source": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 13}, {"source": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 14}, {"source": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 19}, {"source": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 12}, {"source": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 36}, {"source": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 30}, {"source": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 21}, {"source": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 21}, {"source": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 24}, {"source": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 29}, {"source": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "target": 7, "value": 46}, {"source": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "target": 1, "value": 38}, {"source": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "target": 6, "value": 45}, {"source": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "target": 11, "value": 41}, {"source": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 33}, {"source": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 43}, {"source": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 31}, {"source": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 30}, {"source": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 32}, {"source": "Katrin Kunert (DIE LINKE)", "target": 5, "value": 39}, {"source": "Katrin Kunert (DIE LINKE)", "target": 9, "value": 39}, {"source": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 32}, {"source": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 30}, {"source": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 35}, {"source": "Ulrich Hampel (SPD)", "target": 2, "value": 14}, {"source": "Ulrich Hampel (SPD)", "target": 6, "value": 19}, {"source": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 13, "value": 30}, {"source": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 37}, {"source": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 39}, {"source": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 0, "value": 48}, {"source": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 7, "value": 48}, {"source": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "target": 19, "value": 29}, {"source": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "target": 10, "value": 36}, {"source": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "target": 2, "value": 33}, {"source": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 42}, {"source": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 40}, {"source": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 29}, {"source": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 26}, {"source": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 25}, {"source": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 34}, {"source": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 37}, {"source": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "target": 19, "value": 46}, {"source": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "target": 12, "value": 38}, {"source": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "target": 11, "value": 30}, {"source": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "target": 6, "value": 38}, {"source": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 32}, {"source": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 40}, {"source": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 34}, {"source": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 30}, {"source": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 22}, {"source": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 25}, {"source": "Iris Gleicke (SPD)", "target": 13, "value": 43}, {"source": "Iris Gleicke (SPD)", "target": 18, "value": 58}, {"source": "Iris Gleicke (SPD)", "target": 16, "value": 41}, {"source": "Iris Gleicke (SPD)", "target": 3, "value": 41}, {"source": "Iris Gleicke (SPD)", "target": 7, "value": 58}, {"source": "Carola Stauche (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 50}, {"source": "Carola Stauche (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 43}, {"source": "Carola Stauche (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 43}, {"source": "Carola Stauche (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 43}, {"source": "Marina Kermer (SPD)", "target": 4, "value": 26}, {"source": "Marina Kermer (SPD)", "target": 17, "value": 25}, {"source": "Marina Kermer (SPD)", "target": 6, "value": 30}, {"source": "Marina Kermer (SPD)", "target": 12, "value": 27}, {"source": "Marina Kermer (SPD)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Uwe Beckmeyer (SPD)", "target": 2, "value": 31}, {"source": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 5, "value": 27}, {"source": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 17, "value": 35}, {"source": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 10, "value": 39}, {"source": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 36}, {"source": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 1, "value": 36}, {"source": "Karin Strenz (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 37}, {"source": "Karin Strenz (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 40}, {"source": "Karin Strenz (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "Karin Strenz (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 42}, {"source": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 3, "value": 35}, {"source": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 6, "value": 32}, {"source": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 14, "value": 43}, {"source": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "target": 17, "value": 36}, {"source": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "target": 11, "value": 30}, {"source": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "target": 14, "value": 28}, {"source": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "target": 8, "value": 30}, {"source": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 21}, {"source": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 47}, {"source": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 41}, {"source": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 43}, {"source": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 44}, {"source": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 46}, {"source": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 30}, {"source": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 44}, {"source": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 40}, {"source": "Marianne Schieder (SPD)", "target": 10, "value": 34}, {"source": "Marianne Schieder (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Marianne Schieder (SPD)", "target": 18, "value": 43}, {"source": "Josef Rief (CDU/CSU)", "target": 16, "value": 34}, {"source": "Josef Rief (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 39}, {"source": "Josef Rief (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 34}, {"source": "Josef Rief (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 38}, {"source": "Josef Rief (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 44}, {"source": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 23}, {"source": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 29}, {"source": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 39}, {"source": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 26}, {"source": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 35}, {"source": "Burkhard Lischka (SPD)", "target": 2, "value": 46}, {"source": "Burkhard Lischka (SPD)", "target": 16, "value": 45}, {"source": "Burkhard Lischka (SPD)", "target": 4, "value": 27}, {"source": "Burkhard Lischka (SPD)", "target": 17, "value": 27}, {"source": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "target": 18, "value": 1}, {"source": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "target": 10, "value": 28}, {"source": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "target": 13, "value": 35}, {"source": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "target": 1, "value": 17}, {"source": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "target": 7, "value": 24}, {"source": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 29}, {"source": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 33}, {"source": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 40}, {"source": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 19}, {"source": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 21}, {"source": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "target": 1, "value": 47}, {"source": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 31}, {"source": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 27}, {"source": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 48}, {"source": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 36}, {"source": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 43}, {"source": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 45}, {"source": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 42}, {"source": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 41}, {"source": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "target": 6, "value": 42}, {"source": "Brigitte Zypries (SPD)", "target": 13, "value": 23}, {"source": "Brigitte Zypries (SPD)", "target": 0, "value": 23}, {"source": "Elke Ferner (SPD)", "target": 5, "value": 53}, {"source": "Alexander Funk (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 26}, {"source": "Alexander Funk (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 26}, {"source": "Alexander Funk (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 26}, {"source": "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "target": 13, "value": 32}, {"source": "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "target": 4, "value": 24}, {"source": "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "target": 2, "value": 24}, {"source": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 28}, {"source": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "target": 10, "value": 27}, {"source": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 25}, {"source": "Sarah Ryglewski (SPD)", "target": 15, "value": 51}, {"source": "Sarah Ryglewski (SPD)", "target": 16, "value": 42}, {"source": "Sarah Ryglewski (SPD)", "target": 5, "value": 50}, {"source": "Sarah Ryglewski (SPD)", "target": 0, "value": 40}, {"source": "Sarah Ryglewski (SPD)", "target": 14, "value": 38}, {"source": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "target": 2, "value": 28}, {"source": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "target": 5, "value": 30}, {"source": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "target": 19, "value": 39}, {"source": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "target": 14, "value": 39}, {"source": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "target": 16, "value": 28}, {"source": "Manfred Behrens (B\u00f6rde) (CDU/CSU)", "target": 12, "value": 3}, {"source": "Matthias Lietz (CDU/CSU)", "target": 14, "value": 37}, {"source": "Matthias Lietz (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 37}, {"source": "Petra Ernstberger (SPD)", "target": 3, "value": 25}, {"source": "Petra Ernstberger (SPD)", "target": 7, "value": 21}, {"source": "Petra Ernstberger (SPD)", "target": 2, "value": 24}, {"source": "Petra Ernstberger (SPD)", "target": 4, "value": 23}, {"source": "Detlev Pilger (SPD)", "target": 11, "value": 51}, {"source": "Detlev Pilger (SPD)", "target": 6, "value": 51}, {"source": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "target": 13, "value": 9}, {"source": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "target": 19, "value": 17}, {"source": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "target": 11, "value": 19}, {"source": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "target": 2, "value": 15}, {"source": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "target": 9, "value": 17}, {"source": "Svenja Stadler (SPD)", "target": 10, "value": 42}, {"source": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "target": 0, "value": 35}, {"source": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "target": 2, "value": 36}, {"source": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "target": 16, "value": 24}, {"source": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "target": 18, "value": 25}, {"source": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "target": 9, "value": 21}, {"source": "B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "target": 15, "value": 36}, {"source": "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 24}, {"source": "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 23}, {"source": "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 23}, {"source": "Florian Pronold (SPD)", "target": 15, "value": 34}, {"source": "Florian Pronold (SPD)", "target": 1, "value": 43}, {"source": "Florian Pronold (SPD)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Florian Pronold (SPD)", "target": 17, "value": 43}, {"source": "Florian Pronold (SPD)", "target": 11, "value": 43}, {"source": "G\u00fcnter Lach (CDU/CSU)", "target": 9, "value": 39}, {"source": "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 47}, {"source": "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)", "target": 18, "value": 30}, {"source": "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 30}, {"source": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "target": 3, "value": 46}, {"source": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "target": 16, "value": 38}, {"source": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "target": 4, "value": 32}, {"source": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "target": 9, "value": 32}, {"source": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "target": 14, "value": 32}, {"source": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 34}, {"source": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 14}, {"source": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 38}, {"source": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "target": 2, "value": 14}, {"source": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "target": 6, "value": 8}, {"source": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "target": 12, "value": 28}, {"source": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "target": 4, "value": 29}, {"source": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "target": 19, "value": 33}, {"source": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "target": 18, "value": 35}, {"source": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 43}, {"source": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 37}, {"source": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 28}, {"source": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 19}, {"source": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 43}, {"source": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "target": 8, "value": 44}, {"source": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "target": 19, "value": 44}, {"source": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "target": 3, "value": 38}, {"source": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "target": 2, "value": 41}, {"source": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "target": 11, "value": 38}, {"source": "Rainer Hajek (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 18}, {"source": "Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 35}, {"source": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 19, "value": 35}, {"source": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 17, "value": 26}, {"source": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 5, "value": 26}, {"source": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 13, "value": 35}, {"source": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "target": 7, "value": 26}, {"source": "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "target": 8, "value": 30}, {"source": "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 30}, {"source": "Dr. h. c. Edelgard Bulmahn (SPD)", "target": 0, "value": 24}, {"source": "Dr. h. c. Edelgard Bulmahn (SPD)", "target": 4, "value": 28}, {"source": "Hartmut Koschyk (CDU/CSU)", "target": 15, "value": 17}, {"source": "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "target": 4, "value": 34}, {"source": "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "target": 11, "value": 34}, {"source": "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "target": 3, "value": 34}]}