var relatedSpeakers = [{"speaker": "Achim Post (Minden) (SPD)", "similar_speakers": ["Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Florian Hahn (CDU/CSU)", "Achim Post (Minden) (SPD)", "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Sven Volmering (CDU/CSU)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Dr. Simone Raatz (SPD)", "Michael Kretschmer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Albert Rupprecht (Weiden) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Caren Marks (SPD)", "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Ulrich Kelber (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Diana Golze (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Markus Paschke (SPD)", "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "Antje Lezius (CDU/CSU)", "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "Katrin Werner (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Alexander Funk (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Michael Donth (CDU/CSU)", "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "Arno Klare (SPD)", "Karl Holmeier (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Helmut Brandt (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Christian Petry (SPD)", "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "Sarah Ryglewski (SPD)"]}, {"speaker": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Norbert Spinrath (SPD)", "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Simone Raatz (SPD)", "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Oliver Kaczmarek (SPD)", "Sven Volmering (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Marlene Mortler (CDU/CSU)", "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Alois Karl (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "Bettina Hagedorn (SPD)", "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Carola Stauche (CDU/CSU)", "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "Swen Schulz (Spandau) (SPD)"]}, {"speaker": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["R\u00fcdiger Veit (SPD)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Dr. Thomas de Maizi\u00e8re (CDU/CSU)", "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Christina Kampmann (SPD)"]}, {"speaker": "Andrea Nahles (SPD)", "similar_speakers": ["Michael Hennrich (CDU/CSU)", "Dr. Norbert Lammert (CDU/CSU)", "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "Dirk Heidenblut (SPD)", "Michael Roth (Heringen) (SPD)"]}, {"speaker": "Andrea Wicklein (SPD)", "similar_speakers": ["Olav Gutting (CDU/CSU)", "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "Matthias Ilgen (SPD)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "Klaus Barthel (SPD)", "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Johann Saathoff (SPD)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Andreas Jung (Konstanz) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Dr. Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU/CSU)", "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)"]}, {"speaker": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Peter Stein (CDU/CSU)", "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "Jan Metzler (CDU/CSU)", "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Andreas Rimkus (SPD)", "similar_speakers": ["Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Andreas Scheuer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Marian Wendt (CDU/CSU)", "Metin Hakverdi (SPD)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Andreas Schwarz (SPD)", "similar_speakers": ["Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Metin Hakverdi (SPD)", "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "Christian Hirte (CDU/CSU)", "Matthias Hauer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "Peter Beyer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "Ulrike Gottschalck (SPD)", "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "Martin Gerster (SPD)"]}, {"speaker": "Anette Kramme (SPD)", "similar_speakers": ["Markus Gr\u00fcbel (CDU/CSU)", "Marina Kermer (SPD)", "Manfred Behrens (B\u00f6rde) (CDU/CSU)", "Matthias Lietz (CDU/CSU)", "Dr. Carola Reimann (SPD)"]}, {"speaker": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "similar_speakers": ["Iris Eberl (CDU/CSU)", "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "Johannes Selle (CDU/CSU)", "Dagmar Freitag (SPD)"]}, {"speaker": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "Heidtrud Henn (SPD)"]}, {"speaker": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Roland Claus (DIE LINKE)", "Marianne Schieder (SPD)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Bettina Hagedorn (SPD)", "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ralf Kapschack (SPD)", "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)", "Maria Michalk (CDU/CSU)", "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "similar_speakers": ["Andreas Jung (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Johann Saathoff (SPD)", "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Annette Groth (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Annette Sawade (SPD)", "similar_speakers": ["Martin Burkert (SPD)", "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Helmut Nowak (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Annette Schavan (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Kai Wegner (CDU/CSU)", "Michael Gro\u00df (SPD)", "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Detlev Pilger (SPD)"]}, {"speaker": "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "Albert Weiler (CDU/CSU)", "Petra Crone (SPD)", "Rainer Spiering (SPD)", "Markus Paschke (SPD)"]}, {"speaker": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Cansel Kiziltepe (SPD)", "Margaret Horb (CDU/CSU)", "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Martina Renner (DIE LINKE)", "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Petra Pau (DIE LINKE)", "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Nina Warken (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Arno Klare (SPD)", "similar_speakers": ["Martin Burkert (SPD)", "Alexander Funk (CDU/CSU)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)"]}, {"speaker": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Gustav Herzog (SPD)", "Arno Klare (SPD)"]}, {"speaker": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Kai Wegner (CDU/CSU)", "Detlev Pilger (SPD)", "Ulli Nissen (SPD)", "Claudia Tausend (SPD)"]}, {"speaker": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Jan Metzler (CDU/CSU)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Andrea Wicklein (SPD)"]}, {"speaker": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "Kerstin Griese (SPD)", "Petra Crone (SPD)", "Antje Lezius (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ewald Schurer (SPD)", "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)"]}, {"speaker": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Jan Metzler (CDU/CSU)", "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "Oliver Grundmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Katarina Barley (SPD)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Joachim Po\u00df (SPD)", "Norbert Spinrath (SPD)", "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Azize Tank (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dagmar Freitag (SPD)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "Kersten Steinke (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Marcus Held (SPD)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "Sabine Poschmann (SPD)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "Max Straubinger (CDU/CSU)", "Gustav Herzog (SPD)", "Bernhard Daldrup (SPD)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "Ulrich Hampel (SPD)", "Bernhard Daldrup (SPD)", "Dennis Rohde (SPD)", "Martin Gerster (SPD)"]}, {"speaker": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Bernd R\u00fctzel (SPD)", "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "Katja Mast (SPD)", "Markus Paschke (SPD)"]}, {"speaker": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Dr. Simone Raatz (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)"]}, {"speaker": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "similar_speakers": ["Markus Paschke (SPD)", "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "Michael Gerdes (SPD)"]}, {"speaker": "Bernd Westphal (SPD)", "similar_speakers": ["Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "Stephan Albani (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Bernhard Daldrup (SPD)", "similar_speakers": ["Bettina Hagedorn (SPD)", "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Dennis Rohde (SPD)", "Gustav Herzog (SPD)"]}, {"speaker": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "Sebastian Hartmann (SPD)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "Dirk Wiese (SPD)", "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "similar_speakers": ["Gerold Reichenbach (SPD)", "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Frank Tempel (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Bettina Hagedorn (SPD)", "similar_speakers": ["Bernhard Daldrup (SPD)", "Roland Claus (DIE LINKE)", "Michael Donth (CDU/CSU)", "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Gustav Herzog (SPD)"]}, {"speaker": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Maik Beermann (CDU/CSU)", "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "Ulrike Bahr (SPD)"]}, {"speaker": "Bettina Kudla (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Christian Petry (SPD)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "similar_speakers": ["Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "Reiner Meier (CDU/CSU)", "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)"]}, {"speaker": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "similar_speakers": ["Ursula Schulte (SPD)", "Maik Beermann (CDU/CSU)", "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Peter Stein (CDU/CSU)", "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "Michael Thews (SPD)", "Sabine Poschmann (SPD)"]}, {"speaker": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dirk Heidenblut (SPD)", "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Kai Whittaker (CDU/CSU)", "Katja Mast (SPD)", "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)"]}, {"speaker": "Brigitte Zypries (SPD)", "similar_speakers": ["Wolfgang Gunkel (SPD)", "Nina Warken (CDU/CSU)", "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "similar_speakers": ["Ulrich Lange (CDU/CSU)", "Christian Flisek (SPD)", "Dirk Wiese (SPD)", "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "Wolfgang Gunkel (SPD)"]}, {"speaker": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Ute Vogt (SPD)", "Johannes Kahrs (SPD)", "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Max Straubinger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Burkhard Blienert (SPD)", "similar_speakers": ["Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "Uwe Beckmeyer (SPD)", "Tino Sorge (CDU/CSU)", "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "Siegmund Ehrmann (SPD)"]}, {"speaker": "Burkhard Lischka (SPD)", "similar_speakers": ["Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Lars Castellucci (SPD)"]}, {"speaker": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "Bettina M\u00fcller (SPD)", "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter (SPD)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "Josef Rief (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Marlene Mortler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "similar_speakers": ["Olav Gutting (CDU/CSU)", "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "Margaret Horb (CDU/CSU)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Caren Lay (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Martin Rabanus (SPD)", "Gabriele Katzmarek (SPD)", "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Oliver Kaczmarek (SPD)", "Michael Kretschmer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Caren Marks (SPD)", "similar_speakers": ["Albert Rupprecht (Weiden) (CDU/CSU)", "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Ulrich Kelber (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Diana Golze (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Carola Stauche (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Jeannine Pflugradt (SPD)", "Alois Rainer (CDU/CSU)", "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Alois Karl (CDU/CSU)", "Karin Binder (DIE LINKE)", "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "Michael Leutert (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Arno Klare (SPD)", "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "Cansel Kiziltepe (SPD)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "Peter Stein (CDU/CSU)", "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "Uwe Beckmeyer (SPD)", "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Barbara Hendricks (SPD)"]}, {"speaker": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Xaver Jung (CDU/CSU)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Ulrike Gottschalck (SPD)", "Dr. Simone Raatz (SPD)"]}, {"speaker": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dagmar Freitag (SPD)"]}, {"speaker": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)", "Katja Mast (SPD)"]}, {"speaker": "Christian Flisek (SPD)", "similar_speakers": ["Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "Wolfgang Gunkel (SPD)", "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Max Straubinger (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "Marcus Held (SPD)", "Frank Junge (SPD)"]}, {"speaker": "Christian Haase (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "Dennis Rohde (SPD)"]}, {"speaker": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Detlef Seif (CDU/CSU)", "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "Andreas Schwarz (SPD)"]}, {"speaker": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Kai Wegner (CDU/CSU)", "Michael Gro\u00df (SPD)", "Christian Haase (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Christian Petry (SPD)", "similar_speakers": ["Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Matthias Bartke (SPD)", "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "Marian Wendt (CDU/CSU)", "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Christina Jantz (SPD)", "similar_speakers": ["Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Dieter Stier (CDU/CSU)", "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)"]}, {"speaker": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "similar_speakers": ["Christina Jantz (SPD)", "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "Dieter Stier (CDU/CSU)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)"]}, {"speaker": "Christina Kampmann (SPD)", "similar_speakers": ["Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Dr. Thomas de Maizi\u00e8re (CDU/CSU)", "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sevim Da?delen (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Markus Koob (CDU/CSU)", "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Rainer Arnold (SPD)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Thomas Hitschler (SPD)", "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "Henning Otte (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Christine Lambrecht (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Matthias Miersch (SPD)", "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ute Vogt (SPD)"]}, {"speaker": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "similar_speakers": ["Charles M. Huber (CDU/CSU)", "Florian Pronold (SPD)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Claudia Tausend (SPD)", "similar_speakers": ["Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "Kai Wegner (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Nina Warken (CDU/CSU)", "Petra Pau (DIE LINKE)", "Susanne Mittag (SPD)", "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "Tino Sorge (CDU/CSU)", "Christian Flisek (SPD)", "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ursula Schulte (SPD)", "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "Rudolf Henke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dagmar Freitag (SPD)", "similar_speakers": ["Azize Tank (DIE LINKE)", "Iris Eberl (CDU/CSU)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Christoph Str\u00e4sser (SPD)"]}, {"speaker": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Erika Steinbach (CDU/CSU)", "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Michael Brand (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "similar_speakers": ["Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "Kerstin Griese (SPD)", "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "Ulrike Bahr (SPD)"]}, {"speaker": "Dagmar Ziegler (SPD)", "similar_speakers": ["Wolfgang Gunkel (SPD)", "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Nina Warken (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Daniela Kolbe (Leipzig) (SPD)", "similar_speakers": ["Eckhard Pols (CDU/CSU)", "Maik Beermann (CDU/CSU)", "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "HonD Albert Weiler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Daniela Kolbe (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "HonD Albert Weiler (CDU/CSU)", "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)"]}, {"speaker": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Jan Metzler (CDU/CSU)", "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Christian Haase (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dennis Rohde (SPD)", "similar_speakers": ["Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "Christian Haase (CDU/CSU)", "Bernhard Daldrup (SPD)", "Martin Gerster (SPD)"]}, {"speaker": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "similar_speakers": ["Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Frank Tempel (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "Christian Hirte (CDU/CSU)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Klaus Barthel (SPD)", "Sigmar Gabriel (SPD)"]}, {"speaker": "Detlev Pilger (SPD)", "similar_speakers": ["Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Ulli Nissen (SPD)", "Christian Haase (CDU/CSU)", "Kai Wegner (CDU/CSU)", "Artur Auernhammer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Diana Golze (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dr. Simone Raatz (SPD)", "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Sven Volmering (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "Jens Koeppen (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kordula Kovac (CDU/CSU)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)"]}, {"speaker": "Dietmar Nietan (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "Volker Kauder (CDU/CSU)", "Siegmund Ehrmann (SPD)", "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Bettina M\u00fcller (SPD)", "Reiner Meier (CDU/CSU)", "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)"]}, {"speaker": "Dirk Becker (SPD)", "similar_speakers": ["Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Johann Saathoff (SPD)", "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "Dr. Nina Scheer (SPD)"]}, {"speaker": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Donth (CDU/CSU)", "Alexander Funk (CDU/CSU)", "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "Gero Storjohann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dirk Heidenblut (SPD)", "similar_speakers": ["Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "B\u00e4rbel Bas (SPD)"]}, {"speaker": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "similar_speakers": ["Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Petra Ernstberger (SPD)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dirk Wiese (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "Wolfgang Gunkel (SPD)", "Sigmar Gabriel (SPD)"]}, {"speaker": "Doris Barnett (SPD)", "similar_speakers": ["Katrin Kunert (DIE LINKE)", "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "Michael Brand (CDU/CSU)", "Achim Post (Minden) (SPD)"]}, {"speaker": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Heidtrud Henn (SPD)", "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Michaela Noll (CDU/CSU)", "Josip Juratovic (SPD)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "Manfred Grund (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Johann Saathoff (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "Bernhard Daldrup (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "Tino Sorge (CDU/CSU)", "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Angela Merkel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Axel Knoerig (CDU/CSU)", "Saskia Esken (SPD)", "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Jan Metzler (CDU/CSU)", "Andreas Jung (Konstanz) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Johann Saathoff (SPD)", "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Norbert Spinrath (SPD)", "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Matern von Marschall (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Albert Weiler (CDU/CSU)", "Katrin Werner (DIE LINKE)", "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "Markus Paschke (SPD)", "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "Christian Petry (SPD)", "Dr. Carsten Sieling (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Barbara Hendricks (SPD)", "similar_speakers": ["Uwe Beckmeyer (SPD)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Burkhard Blienert (SPD)", "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "Veronika Bellmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "similar_speakers": ["Peter Stein (CDU/CSU)", "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "Stephan Albani (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "similar_speakers": ["Petra Crone (SPD)", "Marina Kermer (SPD)", "Markus Paschke (SPD)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ralf Kapschack (SPD)", "Maria Michalk (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Karl Schiewerling (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "Christian Petry (SPD)", "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "Alexander Radwan (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "Iris Gleicke (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Markus Koob (CDU/CSU)", "Sybille Benning (CDU/CSU)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Xaver Jung (CDU/CSU)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "similar_speakers": ["Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Sven Volmering (CDU/CSU)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Dr. Simone Raatz (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Alexander Radwan (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Thorsten Frei (CDU/CSU)", "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Dagmar Freitag (SPD)", "Iris Eberl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Josip Juratovic (SPD)", "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "Dagmar Freitag (SPD)", "Dr. Peter Gauweiler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "similar_speakers": ["Katja Mast (SPD)", "Tobias Zech (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. h. c. Edelgard Bulmahn (SPD)", "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "similar_speakers": ["Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Swen Schulz (Spandau) (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Frank-Walter Steinmeier (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Lars Castellucci (SPD)", "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "Thomas Hitschler (SPD)", "Florian Hahn (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "Michael Brand (CDU/CSU)", "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Gabriela Heinrich (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Annette Groth (DIE LINKE)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "Gabriela Heinrich (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "Marian Wendt (CDU/CSU)", "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Matthias Bartke (SPD)", "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["B\u00e4rbel Bas (SPD)", "Dirk Heidenblut (SPD)", "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Gerd M\u00fcller (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Julia Obermeier (CDU/CSU)", "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "Dirk V\u00f6pel (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Johannes Kahrs (SPD)", "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "Matthias Ilgen (SPD)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. G\u00fcnter Krings (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Gerold Reichenbach (SPD)", "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "similar_speakers": ["Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "Michael Schlecht (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "similar_speakers": ["Julia Bartz (CDU/CSU)", "Niels Annen (SPD)", "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "Norbert Spinrath (SPD)", "Dr. Katarina Barley (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "Dr. h. c. Edelgard Bulmahn (SPD)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Michael Brand (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Josef Rief (CDU/CSU)", "Bernhard Daldrup (SPD)", "Gero Storjohann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Elke Ferner (SPD)", "Dirk Wiese (SPD)", "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "Sebastian Hartmann (SPD)", "Sonja Steffen (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Peter Stein (CDU/CSU)", "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dirk Wiese (SPD)", "Sigmar Gabriel (SPD)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "Sebastian Hartmann (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Florian Post (SPD)", "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "Johann Saathoff (SPD)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "Andreas Scheuer (CDU/CSU)", "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "Marian Wendt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "similar_speakers": ["Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Bernd Westphal (SPD)", "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter (SPD)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Jochim Pfeiffer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "Stefan Rebmann (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "Peter Beyer (CDU/CSU)", "Julia Bartz (CDU/CSU)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Frank Tempel (DIE LINKE)", "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "similar_speakers": ["Sabine Leidig (DIE LINKE)", "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ulli Nissen (SPD)", "B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "Johann Saathoff (SPD)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "similar_speakers": ["Uwe Schummer (CDU/CSU)", "Stefan Schwartze (SPD)", "Xaver Jung (CDU/CSU)", "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "similar_speakers": ["Dieter Stier (CDU/CSU)", "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "Christina Jantz (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Florian Hahn (CDU/CSU)", "Wolfgang Hellmich (SPD)", "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "similar_speakers": ["Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Heike Baehrens (SPD)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Bettina M\u00fcller (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "similar_speakers": ["Thomas Oppermann (SPD)", "Dietmar Nietan (SPD)", "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "Sigmar Gabriel (SPD)", "Bernhard Kaster (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "similar_speakers": ["Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Norbert Spinrath (SPD)", "Joachim Po\u00df (SPD)", "Ronja Kemmer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ute Bertram (CDU/CSU)", "Matthias Lietz (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "Rita Stockhofe (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Peter Stein (CDU/CSU)", "Ulrich Freese (SPD)", "Thomas Jurk (SPD)", "Michael Thews (SPD)", "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Petra Pau (DIE LINKE)", "Nina Warken (CDU/CSU)", "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "Martina Renner (DIE LINKE)", "Christian Flisek (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Sonja Steffen (SPD)", "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "similar_speakers": ["Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "Michael Frieser (CDU/CSU)", "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "Iris Ripsam (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["B\u00e4rbel Bas (SPD)", "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "Dirk Heidenblut (SPD)", "Karl Schiewerling (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "similar_speakers": ["Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "Karl Schiewerling (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Dr. Jens Zimmermann (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "Karin Maag (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Florian Post (SPD)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "Johann Saathoff (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "similar_speakers": ["Sebastian Hartmann (SPD)", "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Ute Vogt (SPD)", "Christine Lambrecht (SPD)", "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Katja Mast (SPD)", "Tobias Zech (CDU/CSU)", "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Edgar Franke (SPD)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "similar_speakers": ["Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Norbert Lammert (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Roth (Heringen) (SPD)", "Andrea Nahles (SPD)", "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "Christine Lambrecht (SPD)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "Niels Annen (SPD)", "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Petra Pau (DIE LINKE)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "Nina Warken (CDU/CSU)", "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)"]}, {"speaker": "Dr. Peter Gauweiler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "Azize Tank (DIE LINKE)", "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "Elke Ferner (SPD)", "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "Uwe Beckmeyer (SPD)", "Dr. Barbara Hendricks (SPD)", "Johannes Steiniger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "Dietmar Nietan (SPD)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Volker Kauder (CDU/CSU)", "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Hiltrud Lotze (SPD)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Dr. Nina Scheer (SPD)", "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "Martin D\u00f6rmann (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "Matthias Ilgen (SPD)", "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Marcus Held (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "Dirk V\u00f6pel (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "similar_speakers": ["Niels Annen (SPD)", "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Gerdes (SPD)", "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "Katja Mast (SPD)", "Kerstin Tack (SPD)", "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "Andreas Schwarz (SPD)", "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "similar_speakers": ["Iris Eberl (CDU/CSU)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Florian Pronold (SPD)", "Dagmar Freitag (SPD)", "Christoph Str\u00e4sser (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "Karin Maag (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "similar_speakers": ["Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Oliver Kaczmarek (SPD)", "Dr. Daniela De Ridder (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Sigmar Gabriel (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "Patricia Lips (CDU/CSU)", "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Michael Frieser (CDU/CSU)", "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Frank Tempel (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Martin Rabanus (SPD)", "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "Gabriele Katzmarek (SPD)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Marcus Held (SPD)", "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "Matthias Ilgen (SPD)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Johann Saathoff (SPD)", "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Andreas Jung (CDU/CSU)", "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Thomas de Maizi\u00e8re (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christina Kampmann (SPD)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "Sevim Da?delen (DIE LINKE)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "Christian Flisek (SPD)", "Helmut Brandt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Heidtrud Henn (SPD)", "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "Niels Annen (SPD)", "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "Matthias Ilgen (SPD)", "Johannes Kahrs (SPD)", "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "Max Straubinger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Frank Tempel (DIE LINKE)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "Gerold Reichenbach (SPD)"]}, {"speaker": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "similar_speakers": ["Kordula Kovac (CDU/CSU)", "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Dieter Stier (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Dr. Jochim Pfeiffer (CDU/CSU)", "Norbert Spinrath (SPD)", "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Uwe Schummer (CDU/CSU)", "Xaver Jung (CDU/CSU)", "Patricia Lips (CDU/CSU)", "Sybille Benning (CDU/CSU)", "Albert Rupprecht (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "Kerstin Griese (SPD)", "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["HonD Albert Weiler (CDU/CSU)", "Daniela Kolbe (SPD)", "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)", "Eckhard Pols (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. h. c. Edelgard Bulmahn (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "Michael Vietz (CDU/CSU)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "similar_speakers": ["Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "Iris Gleicke (SPD)", "Thomas Nord (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Claudia Tausend (SPD)", "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "Cansel Kiziltepe (SPD)"]}, {"speaker": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Katrin Werner (DIE LINKE)", "Karin Strenz (CDU/CSU)", "Michaela Engelmeier (SPD)", "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Maik Beermann (CDU/CSU)", "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "Ulrike Bahr (SPD)", "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "Bettina Hornhues (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Donth (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "S\u00f6nke Rix (SPD)", "Roland Claus (DIE LINKE)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Cemile Giousouf (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "similar_speakers": ["Xaver Jung (CDU/CSU)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Dr. Simone Raatz (SPD)"]}, {"speaker": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "Peter Beyer (CDU/CSU)", "Andrej Hunko (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "Jens Spahn (CDU/CSU)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Annette Schavan (CDU/CSU)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Helmut Brandt (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Elke Ferner (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "Sonja Steffen (SPD)", "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "similar_speakers": ["Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Burkhard Blienert (SPD)", "Tino Sorge (CDU/CSU)", "Nina Warken (CDU/CSU)", "Petra Pau (DIE LINKE)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Sabine Dittmar (SPD)", "Bettina M\u00fcller (SPD)", "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Michael Brand (CDU/CSU)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Annette Groth (DIE LINKE)", "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Mechthild Rawert (SPD)", "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "Kerstin Tack (SPD)", "Heike Baehrens (SPD)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)"]}, {"speaker": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ewald Schurer (SPD)", "similar_speakers": ["Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "Stephan Stracke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Julia Obermeier (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Birgit Menz (DIE LINKE)", "Andreas Rimkus (SPD)", "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "Oliver Grundmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Florian Post (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "Johann Saathoff (SPD)"]}, {"speaker": "Florian Pronold (SPD)", "similar_speakers": ["Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "Frank Schwabe (SPD)", "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Dagmar Freitag (SPD)"]}, {"speaker": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Erika Steinbach (CDU/CSU)", "Michael Brand (CDU/CSU)", "Annette Groth (DIE LINKE)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Frank Junge (SPD)", "similar_speakers": ["Marcus Held (SPD)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Frank Schwabe (SPD)", "similar_speakers": ["Florian Pronold (SPD)", "Hiltrud Lotze (SPD)", "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)"]}, {"speaker": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "similar_speakers": ["Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "Dieter Stier (CDU/CSU)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)"]}, {"speaker": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "similar_speakers": ["Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "Stefan Zierke (SPD)"]}, {"speaker": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "Marlene Mortler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gabi Weber (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Johannes Selle (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gabriela Heinrich (SPD)", "similar_speakers": ["Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "Annette Groth (DIE LINKE)", "Michael Brand (CDU/CSU)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)"]}, {"speaker": "Gabriele Fograscher (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "Oswin Veith (CDU/CSU)", "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Gabriele Groneberg (SPD)", "similar_speakers": ["Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "Michael Thews (SPD)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "similar_speakers": ["Uda Heller (CDU/CSU)", "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Rainer Spiering (SPD)", "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "Katrin Werner (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Gabriele Katzmarek (SPD)", "similar_speakers": ["Martin Rabanus (SPD)", "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "Uda Heller (CDU/CSU)", "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "Sybille Benning (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kerstin Tack (SPD)", "Antje Lezius (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "Volker Kauder (CDU/CSU)", "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)"]}, {"speaker": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)"]}, {"speaker": "Gerold Reichenbach (SPD)", "similar_speakers": ["Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "Peter Beyer (CDU/CSU)", "Robert Hochbaum (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "Alois Gerig (CDU/CSU)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Marlene Mortler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "Maik Beermann (CDU/CSU)", "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "Eberhard Gienger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Norbert Spinrath (SPD)", "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "Ronja Kemmer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Gustav Herzog (SPD)", "similar_speakers": ["Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Martin Burkert (SPD)", "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Kerstin Kassner (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "similar_speakers": ["Ulrike Bahr (SPD)", "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "Markus Koob (CDU/CSU)", "Paul Lehrieder (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Susanne Mittag (SPD)", "Gabriele Fograscher (SPD)", "Siegmund Ehrmann (SPD)", "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "G\u00fcnter Lach (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Johann Saathoff (SPD)", "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "Frank Tempel (DIE LINKE)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Gerold Reichenbach (SPD)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)"]}, {"speaker": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Martina Renner (DIE LINKE)", "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "Petra Pau (DIE LINKE)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "Nina Warken (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Marlene Mortler (CDU/CSU)", "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Alois Gerig (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Annette Sawade (SPD)", "Martin Burkert (SPD)", "Gustav Herzog (SPD)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Metin Hakverdi (SPD)", "Marcus Held (SPD)", "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "Marian Wendt (CDU/CSU)", "Frank Junge (SPD)"]}, {"speaker": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)"]}, {"speaker": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "Dirk Wiese (SPD)", "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "Hartmut Koschyk (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["B\u00e4rbel Bas (SPD)", "Dirk Heidenblut (SPD)", "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)"]}, {"speaker": "Hartmut Koschyk (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ute Vogt (SPD)", "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "Johannes Kahrs (SPD)", "Dietmar Nietan (SPD)", "Dirk Wiese (SPD)"]}, {"speaker": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Christian Haase (CDU/CSU)", "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dennis Rohde (SPD)", "Bernhard Daldrup (SPD)"]}, {"speaker": "Heidtrud Henn (SPD)", "similar_speakers": ["Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Heike Baehrens (SPD)", "similar_speakers": ["Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)"]}, {"speaker": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ute Bertram (CDU/CSU)", "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "Kerstin Tack (SPD)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "Ursula Schulte (SPD)"]}, {"speaker": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Rudolf Henke (CDU/CSU)", "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Bettina M\u00fcller (SPD)"]}, {"speaker": "Heinrich Zertik (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "Katja Mast (SPD)", "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "Karl Schiewerling (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kai Whittaker (CDU/CSU)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "Xaver Jung (CDU/CSU)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "similar_speakers": ["Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "Niema Movassat (DIE LINKE)", "Annette Groth (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "similar_speakers": ["Heike Baehrens (SPD)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "Willi Brase (SPD)", "Alexander Funk (CDU/CSU)", "Bernhard Daldrup (SPD)", "Petra Hinz (Essen) (SPD)"]}, {"speaker": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Annette Sawade (SPD)", "Iris Eberl (CDU/CSU)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Martin Burkert (SPD)", "Marcus Held (SPD)"]}, {"speaker": "Henning Otte (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Wolfgang Hellmich (SPD)", "Thomas Hitschler (SPD)", "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "Florian Hahn (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)"]}, {"speaker": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)"]}, {"speaker": "Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Karin Maag (CDU/CSU)", "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "Susanne Mittag (SPD)"]}, {"speaker": "Hilde Mattheis (SPD)", "similar_speakers": ["Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "Sabine Dittmar (SPD)", "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "Katja Mast (SPD)"]}, {"speaker": "Hiltrud Lotze (SPD)", "similar_speakers": ["Frank Schwabe (SPD)", "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "Dr. Nina Scheer (SPD)"]}, {"speaker": "HonD Albert Weiler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)", "Daniela Kolbe (SPD)", "Ursula Schulte (SPD)", "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "Dirk Heidenblut (SPD)", "Heinrich Zertik (CDU/CSU)", "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "similar_speakers": ["Stephan Albani (CDU/CSU)", "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "Bernd Westphal (SPD)", "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dagmar Ziegler (SPD)", "Dirk Wiese (SPD)", "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "Florian Post (SPD)", "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Volker Mosblech (CDU/CSU)", "Annette Groth (DIE LINKE)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "Achim Post (Minden) (SPD)", "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "Heidtrud Henn (SPD)"]}, {"speaker": "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Karin Strenz (CDU/CSU)", "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "Michaela Engelmeier (SPD)", "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "Eberhard Gienger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "Petra Rode-Bosse (SPD)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Maik Beermann (CDU/CSU)", "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "Yvonne Magwas (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Susanne Mittag (SPD)", "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "Nina Warken (CDU/CSU)", "Wolfgang Gunkel (SPD)"]}, {"speaker": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dagmar Freitag (SPD)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "Helmut Nowak (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Iris Gleicke (SPD)", "similar_speakers": ["Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Franz Th\u00f6nnes (SPD)"]}, {"speaker": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)", "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Jan Korte (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Peter Bleser (CDU/CSU)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "Burkhard Lischka (SPD)"]}, {"speaker": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Peter Stein (CDU/CSU)", "Sabine Poschmann (SPD)", "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "Michael Brand (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Maria Michalk (CDU/CSU)", "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "Albert Stegemann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "similar_speakers": ["Carola Stauche (CDU/CSU)", "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "Karin Binder (DIE LINKE)", "Xaver Jung (CDU/CSU)", "Markus Koob (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Steffen Kampeter (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Sabine Dittmar (SPD)", "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Joachim Po\u00df (SPD)", "similar_speakers": ["Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "Dr. Katarina Barley (SPD)", "Norbert Spinrath (SPD)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Alexander Ulrich (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Johann Saathoff (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Florian Post (SPD)", "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Johannes Kahrs (SPD)", "similar_speakers": ["Ute Vogt (SPD)", "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Marlene Mortler (CDU/CSU)", "Christina Jantz (SPD)", "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)"]}, {"speaker": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Martin D\u00f6rmann (SPD)", "Stefan Rebmann (SPD)", "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Iris Eberl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Johannes Singhammer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "Mechthild Rawert (SPD)", "Sabine Dittmar (SPD)", "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "Jens Spahn (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Siegmund Ehrmann (SPD)", "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Thews (SPD)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "Florian Post (SPD)"]}, {"speaker": "Josef Rief (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "Yvonne Magwas (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Josip Juratovic (SPD)", "similar_speakers": ["Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "Rainer Arnold (SPD)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "Niels Annen (SPD)", "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "Thomas Hitschler (SPD)", "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "Florian Hahn (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "Manfred Grund (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "Daniela Kolbe (SPD)", "Dr. Karamba Diaby (SPD)"]}, {"speaker": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Markus Paschke (SPD)", "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "Tobias Zech (CDU/CSU)", "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "Katrin Werner (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Dagmar Freitag (SPD)", "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "Iris Eberl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "Gabriele Fograscher (SPD)", "Tankred Schipanski (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "similar_speakers": ["Gabriela Heinrich (SPD)", "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "Edelgard Bulmahn (SPD)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Florian Hahn (CDU/CSU)", "Dirk V\u00f6pel (SPD)"]}, {"speaker": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Stefan Rebmann (SPD)", "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "Birgit Menz (DIE LINKE)", "Johannes Selle (CDU/CSU)", "Volkmar Klein (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "Sybille Benning (CDU/CSU)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "Michael Gro\u00df (SPD)", "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Claudia Tausend (SPD)"]}, {"speaker": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Karin Binder (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Jeannine Pflugradt (SPD)", "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "Alois Rainer (CDU/CSU)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "similar_speakers": ["Christine Buchholz (DIE LINKE)", "Rainer Arnold (SPD)", "Heidtrud Henn (SPD)", "Josip Juratovic (SPD)", "Thomas Hitschler (SPD)"]}, {"speaker": "Karin Maag (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Frieser (CDU/CSU)", "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Karin Strenz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "Michaela Engelmeier (SPD)", "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "Gudrun Zollner (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Donth (CDU/CSU)", "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "Alexander Funk (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Katja Mast (SPD)", "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "Albert Stegemann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "Achim Post (Minden) (SPD)", "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Thews (SPD)", "Birgit Menz (DIE LINKE)", "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "Stephan Albani (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Detlef Seif (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Rainer Hajek (CDU/CSU)", "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)"]}, {"speaker": "Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "Metin Hakverdi (SPD)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Michael Brand (CDU/CSU)", "Annette Groth (DIE LINKE)", "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "S\u00f6nke Rix (SPD)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "Markus Koob (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Oswin Veith (CDU/CSU)", "Gabriele Fograscher (SPD)", "Susanne Mittag (SPD)", "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Martin Patzelt (CDU/CSU)", "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Katja Mast (SPD)", "similar_speakers": ["Tobias Zech (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)"]}, {"speaker": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Oliver Kaczmarek (SPD)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Dr. Simone Raatz (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Christina Kampmann (SPD)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Thomas Oppermann (SPD)", "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)"]}, {"speaker": "Katrin Kunert (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "Eberhard Gienger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "Hartmut Koschyk (CDU/CSU)", "Ute Vogt (SPD)"]}, {"speaker": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Azize Tank (DIE LINKE)", "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Florian Pronold (SPD)"]}, {"speaker": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "Sabine Poschmann (SPD)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Katrin Werner (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Kerstin Griese (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "Dr. Carola Reimann (SPD)", "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "Petra Crone (SPD)"]}, {"speaker": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Gustav Herzog (SPD)", "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Bernhard Daldrup (SPD)"]}, {"speaker": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Petra Hinz (Essen) (SPD)", "Ulrike Gottschalck (SPD)", "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Kerstin Tack (SPD)", "similar_speakers": ["Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "Antje Lezius (CDU/CSU)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)"]}, {"speaker": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "similar_speakers": ["Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "Marcus Held (SPD)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)"]}, {"speaker": "Klaus Barthel (SPD)", "similar_speakers": ["Michael Schlecht (DIE LINKE)", "Marcus Held (SPD)", "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "Andreas Schwarz (SPD)"]}, {"speaker": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dagmar Freitag (SPD)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "Iris Gleicke (SPD)"]}, {"speaker": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "Katrin Werner (DIE LINKE)", "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Katja Mast (SPD)"]}, {"speaker": "Klaus Mindrup (SPD)", "similar_speakers": ["Ulli Nissen (SPD)", "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "Detlev Pilger (SPD)", "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christian Haase (CDU/CSU)", "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Dennis Rohde (SPD)", "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Norbert Barthle (CDU/CSU)", "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "Christian Petry (SPD)", "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Sarah Ryglewski (SPD)"]}, {"speaker": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Peter Beyer (CDU/CSU)", "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dieter Stier (CDU/CSU)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "Max Straubinger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "Bettina M\u00fcller (SPD)", "Hilde Mattheis (SPD)", "Martina Stamm-Fibich (SPD)"]}, {"speaker": "Lars Klingbeil (SPD)", "similar_speakers": ["Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "Johannes Kahrs (SPD)", "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Rainer Spiering (SPD)", "Katrin Werner (DIE LINKE)", "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)"]}, {"speaker": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "Christian Petry (SPD)", "Sarah Ryglewski (SPD)"]}, {"speaker": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Heike Baehrens (SPD)"]}, {"speaker": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Burkhard Lischka (SPD)", "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Andrea Lindholz (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "Gabriele Fograscher (SPD)", "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Eckhard Pols (CDU/CSU)", "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "Ursula Schulte (SPD)"]}, {"speaker": "Manfred Behrens (B\u00f6rde) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Iris Gleicke (SPD)", "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "similar_speakers": ["Christian Petry (SPD)", "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "Dr. Katarina Barley (SPD)", "Norbert Spinrath (SPD)", "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Marco B\u00fclow (SPD)", "similar_speakers": ["Andreas Jung (CDU/CSU)", "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Dirk Becker (SPD)"]}, {"speaker": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Max Straubinger (CDU/CSU)", "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "Barbara Woltmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Marcus Held (SPD)", "similar_speakers": ["Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Klaus Barthel (SPD)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["S\u00f6nke Rix (SPD)", "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Daniela Kolbe (SPD)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Uwe Feiler (CDU/CSU)", "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "Cansel Kiziltepe (SPD)", "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Reiner Meier (CDU/CSU)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Heike Baehrens (SPD)", "Bettina M\u00fcller (SPD)", "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)", "Ralf Kapschack (SPD)", "B\u00e4rbel Bas (SPD)"]}, {"speaker": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Andreas Scheuer (CDU/CSU)", "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Marianne Schieder (SPD)", "similar_speakers": ["Sven Volmering (CDU/CSU)", "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "S\u00f6nke Rix (SPD)", "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Klaus Mindrup (SPD)", "Kai Wegner (CDU/CSU)", "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Marina Kermer (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Carola Reimann (SPD)", "Heike Baehrens (SPD)", "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Reiner Meier (CDU/CSU)", "Martina Stamm-Fibich (SPD)"]}, {"speaker": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "Florian Post (SPD)", "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ewald Schurer (SPD)", "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Markus Gr\u00fcbel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Anette Kramme (SPD)", "Marina Kermer (SPD)", "Manfred Behrens (B\u00f6rde) (CDU/CSU)", "Matthias Lietz (CDU/CSU)", "Dr. Carola Reimann (SPD)"]}, {"speaker": "Markus Koob (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "Ulrike Bahr (SPD)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Martin Rosemann (SPD)", "Ralf Kapschack (SPD)", "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Markus Paschke (SPD)", "similar_speakers": ["Bernd R\u00fctzel (SPD)", "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "Albert Weiler (CDU/CSU)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "Jan Metzler (CDU/CSU)", "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "Alois Gerig (CDU/CSU)", "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)"]}, {"speaker": "Martin Burkert (SPD)", "similar_speakers": ["Annette Sawade (SPD)", "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Gustav Herzog (SPD)", "Arno Klare (SPD)", "Daniela Ludwig (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "similar_speakers": ["Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "Thomas Nord (DIE LINKE)", "Johannes Selle (CDU/CSU)", "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "Hiltrud Lotze (SPD)"]}, {"speaker": "Martin Gerster (SPD)", "similar_speakers": ["Petra Hinz (Essen) (SPD)", "Dennis Rohde (SPD)", "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "Willi Brase (SPD)", "Bettina Hagedorn (SPD)"]}, {"speaker": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Susann R\u00fcthrich (SPD)", "Ulrike Bahr (SPD)", "Katja Kipping (DIE LINKE)", "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "Eckhard Pols (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Martin Rabanus (SPD)", "similar_speakers": ["Oliver Kaczmarek (SPD)", "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "Gabriele Katzmarek (SPD)", "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "Sven Volmering (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Martina Renner (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Petra Pau (DIE LINKE)", "Nina Warken (CDU/CSU)", "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "similar_speakers": ["Bettina M\u00fcller (SPD)", "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "Reiner Meier (CDU/CSU)", "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)"]}, {"speaker": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)"]}, {"speaker": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Alexander Funk (CDU/CSU)", "Michael Donth (CDU/CSU)", "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "Arnold Vaatz (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Metin Hakverdi (SPD)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "Detlef Seif (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Matthias Ilgen (SPD)", "similar_speakers": ["Norbert Schindler (CDU/CSU)", "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Max Straubinger (CDU/CSU)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Matthias Lietz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "Reiner Meier (CDU/CSU)", "Ursula Schulte (SPD)", "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "similar_speakers": ["Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "Lars Klingbeil (SPD)", "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "Christian Flisek (SPD)"]}, {"speaker": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Stephan Stracke (CDU/CSU)", "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "Ralf Kapschack (SPD)", "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "Maria Michalk (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "Tobias Zech (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)", "Maria Michalk (CDU/CSU)", "Katja Mast (SPD)"]}, {"speaker": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Matthias Ilgen (SPD)", "Marcus Held (SPD)", "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "Metin Hakverdi (SPD)", "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "Andreas Schwarz (SPD)", "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Mechthild Rawert (SPD)", "similar_speakers": ["Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "Sabine Dittmar (SPD)", "Kerstin Tack (SPD)"]}, {"speaker": "Metin Hakverdi (SPD)", "similar_speakers": ["Andreas Scheuer (CDU/CSU)", "Marian Wendt (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)", "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Brand (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Erika Steinbach (CDU/CSU)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Michael Donth (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Olav Gutting (CDU/CSU)", "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "Alexander Funk (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "Karin Maag (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Gerdes (SPD)", "similar_speakers": ["Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Tobias Zech (CDU/CSU)", "Katja Mast (SPD)", "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "Dirk Wiese (SPD)", "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Gro\u00df (SPD)", "similar_speakers": ["Kai Wegner (CDU/CSU)", "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "Josef Rief (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "similar_speakers": ["Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)", "Gerold Reichenbach (SPD)", "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "Marian Wendt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Roth (Heringen) (SPD)", "Andrea Nahles (SPD)", "Dirk Heidenblut (SPD)", "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "Dr. Norbert Lammert (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "Albert Rupprecht (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "Katja Kipping (DIE LINKE)", "Dennis Rohde (SPD)", "Ewald Schurer (SPD)", "Michael Donth (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Roth (Heringen) (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Norbert Lammert (CDU/CSU)", "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "Andrea Nahles (SPD)", "Christine Lambrecht (SPD)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)"]}, {"speaker": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Klaus Barthel (SPD)", "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "Max Straubinger (CDU/CSU)", "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Norbert Spinrath (SPD)", "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Sarah Ryglewski (SPD)", "Alexander Radwan (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Thews (SPD)", "similar_speakers": ["Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "Peter Stein (CDU/CSU)", "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "Ingbert Liebing (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Volker Mosblech (CDU/CSU)", "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "Petra Ernstberger (SPD)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michaela Engelmeier (SPD)", "similar_speakers": ["Karin Strenz (CDU/CSU)", "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "Katrin Werner (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "Dagmar Freitag (SPD)", "Albert Weiler (CDU/CSU)", "Azize Tank (DIE LINKE)", "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)"]}, {"speaker": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Heidtrud Henn (SPD)", "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "Gabriela Heinrich (SPD)"]}, {"speaker": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Katrin Werner (DIE LINKE)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)"]}, {"speaker": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "Karin Binder (DIE LINKE)", "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Niels Annen (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Michael Brand (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Nina Warken (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Petra Pau (DIE LINKE)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)"]}, {"speaker": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "Christian Petry (SPD)", "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Carsten Sieling (SPD)"]}, {"speaker": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "Steffen-Claudio Lemme (SPD)"]}, {"speaker": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Xaver Jung (CDU/CSU)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Diana Golze (DIE LINKE)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Matthias Ilgen (SPD)", "Annette Sawade (SPD)", "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "Marcus Held (SPD)"]}, {"speaker": "Norbert Spinrath (SPD)", "similar_speakers": ["Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Katarina Barley (SPD)", "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "Ronja Kemmer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michael Donth (CDU/CSU)", "Andrea Wicklein (SPD)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Jan Metzler (CDU/CSU)", "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "Michael Thews (SPD)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "similar_speakers": ["Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Dr. Simone Raatz (SPD)", "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "Sven Volmering (CDU/CSU)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Herbert Behrens (DIE LINKE)", "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ulrich Lange (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "Jan van Aken (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Gabriele Fograscher (SPD)", "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "Sybille Benning (CDU/CSU)", "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "Jan Metzler (CDU/CSU)", "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)"]}, {"speaker": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "Margaret Horb (CDU/CSU)", "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Eckhard Pols (CDU/CSU)", "Maik Beermann (CDU/CSU)", "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "Ulrike Bahr (SPD)"]}, {"speaker": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "similar_speakers": ["Dietmar Nietan (SPD)", "Volker Kauder (CDU/CSU)", "Hiltrud Lotze (SPD)", "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Peter Bleser (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Jan Korte (DIE LINKE)", "Sevim Dagdelen (DIE LINKE)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "Detlev Pilger (SPD)"]}, {"speaker": "Peter Hintze (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "Iris Gleicke (SPD)", "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "Josip Juratovic (SPD)"]}, {"speaker": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ute Vogt (SPD)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "Christine Lambrecht (SPD)"]}, {"speaker": "Peter Stein (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "Jan Metzler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "Ralf Kapschack (SPD)", "HonD Albert Weiler (CDU/CSU)", "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Peter Wichtel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ute Vogt (SPD)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "Matthias Ilgen (SPD)", "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)"]}, {"speaker": "Petra Crone (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Carola Reimann (SPD)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "Heike Baehrens (SPD)", "Antje Lezius (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Petra Ernstberger (SPD)", "similar_speakers": ["Dirk V\u00f6pel (SPD)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Michael Vietz (CDU/CSU)", "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "similar_speakers": ["Martin Gerster (SPD)", "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "Willi Brase (SPD)", "Dennis Rohde (SPD)", "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)"]}, {"speaker": "Petra Pau (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Nina Warken (CDU/CSU)", "Martina Renner (DIE LINKE)", "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "similar_speakers": ["Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "Thomas Oppermann (SPD)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Cansel Kiziltepe (SPD)", "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "Olav Gutting (CDU/CSU)", "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "Patrick Schnieder (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "Achim Post (Minden) (SPD)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Mechthild Rawert (SPD)", "Sabine Dittmar (SPD)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Kerstin Tack (SPD)", "Hilde Mattheis (SPD)"]}, {"speaker": "Rainer Arnold (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "Florian Hahn (CDU/CSU)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Rainer Hajek (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Martina Stamm-Fibich (SPD)", "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Rainer Spiering (SPD)", "similar_speakers": ["Uda Heller (CDU/CSU)", "Kerstin Tack (SPD)", "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "Antje Lezius (CDU/CSU)", "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)"]}, {"speaker": "Ralf Kapschack (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Maria Michalk (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Florian Post (SPD)", "Thomas Jurk (SPD)", "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Bettina M\u00fcller (SPD)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Martina Stamm-Fibich (SPD)"]}, {"speaker": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "Burkhard Blienert (SPD)", "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Gero Storjohann (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "Michael Donth (CDU/CSU)", "Alexander Funk (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Christian Flisek (SPD)", "Petra Pau (DIE LINKE)", "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Nina Warken (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "similar_speakers": ["Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sarah Ryglewski (SPD)"]}, {"speaker": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "similar_speakers": ["Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Christina Jantz (SPD)", "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "Dieter Stier (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter (SPD)", "similar_speakers": ["B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Michael Thews (SPD)", "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "Kees de Vries (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "Peter Beyer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "Dirk V\u00f6pel (SPD)"]}, {"speaker": "Roland Claus (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Bettina Hagedorn (SPD)", "S\u00f6nke Rix (SPD)", "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Norbert Spinrath (SPD)", "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "Dr. Katarina Barley (SPD)", "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)"]}, {"speaker": "Ronja Schmitt (Althengstett) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter (SPD)", "Klaus Mindrup (SPD)", "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["B\u00e4rbel Bas (SPD)", "Bettina M\u00fcller (SPD)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Maria Michalk (CDU/CSU)", "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Gustav Herzog (SPD)", "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "Stephan Albani (CDU/CSU)", "Kerstin Kassner (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "similar_speakers": ["Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Oswin Veith (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "similar_speakers": ["Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "Jan Korte (DIE LINKE)", "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Sabine Dittmar (SPD)", "similar_speakers": ["Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "Hilde Mattheis (SPD)"]}, {"speaker": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "Arno Klare (SPD)", "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Alexander Funk (CDU/CSU)", "Ulli Nissen (SPD)"]}, {"speaker": "Sabine Poschmann (SPD)", "similar_speakers": ["Stephan Albani (CDU/CSU)", "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Jan Metzler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "Josip Juratovic (SPD)", "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Lars Castellucci (SPD)"]}, {"speaker": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "Kerstin Griese (SPD)", "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "Ewald Schurer (SPD)"]}, {"speaker": "Sarah Ryglewski (SPD)", "similar_speakers": ["Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "Christian Petry (SPD)"]}, {"speaker": "Saskia Esken (SPD)", "similar_speakers": ["Sybille Benning (CDU/CSU)", "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "Patricia Lips (CDU/CSU)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Sebastian Hartmann (SPD)", "similar_speakers": ["Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "Dirk Wiese (SPD)"]}, {"speaker": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "Sebastian Hartmann (SPD)", "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Sevim Da?delen (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Christina Kampmann (SPD)", "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "R\u00fcdiger Veit (SPD)"]}, {"speaker": "Sevim Dagdelen (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Martin Patzelt (CDU/CSU)", "Peter Bleser (CDU/CSU)", "Jan Korte (DIE LINKE)", "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "Jan van Aken (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "Stefan Rebmann (SPD)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "similar_speakers": ["Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Sigmar Gabriel (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Dirk Wiese (SPD)", "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "Detlef Seif (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Lars Klingbeil (SPD)", "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "Matthias Ilgen (SPD)"]}, {"speaker": "Sonja Steffen (SPD)", "similar_speakers": ["Max Straubinger (CDU/CSU)", "Thomas Oppermann (SPD)", "Ute Vogt (SPD)", "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "Jan van Aken (DIE LINKE)", "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Stefan Rebmann (SPD)", "similar_speakers": ["J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "Birgit Menz (DIE LINKE)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Johannes Selle (CDU/CSU)", "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Stefan Schwartze (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Karamba Diaby (SPD)", "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Stefan Zierke (SPD)", "similar_speakers": ["Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Arno Klare (SPD)", "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "Andreas Rimkus (SPD)", "Arno Klare (SPD)", "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Steffen Kampeter (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "Stephan Albani (CDU/CSU)", "Gabriele Groneberg (SPD)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Jens Koeppen (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "Dr. Nina Scheer (SPD)", "Florian Post (SPD)", "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "Johann Saathoff (SPD)"]}, {"speaker": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "similar_speakers": ["Josef Rief (CDU/CSU)", "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "Cajus Caesar (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Ute Vogt (SPD)", "Max Straubinger (CDU/CSU)", "Kees de Vries (CDU/CSU)", "Johannes Kahrs (SPD)"]}, {"speaker": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Sabine Poschmann (SPD)", "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "S\u00f6ren Bartol (SPD)"]}, {"speaker": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Oliver Wittke (CDU/CSU)", "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "Oswin Veith (CDU/CSU)", "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Helmut Brandt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "Ralf Kapschack (SPD)", "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "similar_speakers": ["Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "Ulrike Bahr (SPD)", "Markus Koob (CDU/CSU)", "Eckhard Pols (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Michael Schlecht (DIE LINKE)", "Andreas Schwarz (SPD)", "Klaus Barthel (SPD)", "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Susanne Mittag (SPD)", "similar_speakers": ["Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "Petra Pau (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Oliver Kaczmarek (SPD)", "Dr. Simone Raatz (SPD)"]}, {"speaker": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Christian Petry (SPD)"]}, {"speaker": "Svenja Stadler (SPD)", "similar_speakers": ["Susann R\u00fcthrich (SPD)", "Markus Koob (CDU/CSU)", "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "Ulrike Bahr (SPD)", "Martin Patzelt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Simone Raatz (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "Ulrike Gottschalck (SPD)", "Diana Golze (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "Patricia Lips (CDU/CSU)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Martin Rabanus (SPD)"]}, {"speaker": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Kai Wegner (CDU/CSU)", "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "Claudia Tausend (SPD)"]}, {"speaker": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "similar_speakers": ["Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "Ewald Schurer (SPD)", "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)"]}, {"speaker": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "similar_speakers": ["Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "Marianne Schieder (SPD)", "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "similar_speakers": ["Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "Christian Haase (CDU/CSU)", "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Siegmund Ehrmann (SPD)", "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Christian Flisek (SPD)", "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "Johann Saathoff (SPD)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "Volker Kauder (CDU/CSU)", "Sigmar Gabriel (SPD)", "Dirk Wiese (SPD)", "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thomas Hitschler (SPD)", "similar_speakers": ["Julia Obermeier (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "Henning Otte (CDU/CSU)", "Florian Hahn (CDU/CSU)", "Christine Buchholz (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "Johannes Steiniger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thomas Jurk (SPD)", "similar_speakers": ["Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "Ulrich Freese (SPD)", "Peter Stein (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "Marcus Held (SPD)", "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "Sabine Poschmann (SPD)", "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "Dr. Karin Thissen (SPD)", "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "Rita Hagl-Kehl (SPD)"]}, {"speaker": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Heidtrud Henn (SPD)", "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "Franz Th\u00f6nnes (SPD)"]}, {"speaker": "Thomas Oppermann (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Sigmar Gabriel (SPD)", "Sebastian Hartmann (SPD)", "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)"]}, {"speaker": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Frank Tempel (DIE LINKE)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)"]}, {"speaker": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Tobias Zech (CDU/CSU)", "Katja Mast (SPD)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Michael Gerdes (SPD)"]}, {"speaker": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christina Kampmann (SPD)", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "R\u00fcdiger Veit (SPD)"]}, {"speaker": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "Michael Thews (SPD)", "Gabriele Groneberg (SPD)", "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "Charles M. Huber (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "Susanne Mittag (SPD)", "Frank Tempel (DIE LINKE)", "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Ulrich Lange (CDU/CSU)", "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "Christian Flisek (SPD)", "Burkhard Blienert (SPD)"]}, {"speaker": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Katja Mast (SPD)", "Michael Gerdes (SPD)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "Michael Brand (CDU/CSU)", "Gabriela Heinrich (SPD)", "Erika Steinbach (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Uda Heller (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "Rainer Spiering (SPD)", "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Udo Schiefner (SPD)", "similar_speakers": ["Siegmund Ehrmann (SPD)", "Gabriele Fograscher (SPD)", "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Thomas Oppermann (SPD)"]}, {"speaker": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "similar_speakers": ["Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Wolfgang Gunkel (SPD)", "Susanne Mittag (SPD)", "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "Nina Warken (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "Michael Brand (CDU/CSU)", "Jan van Aken (DIE LINKE)", "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Ulla Schmidt (Aachen) (SPD)", "similar_speakers": ["Thomas Nord (DIE LINKE)", "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "Florian Pronold (SPD)"]}, {"speaker": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "Ute Bertram (CDU/CSU)", "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ulli Nissen (SPD)", "similar_speakers": ["Klaus Mindrup (SPD)", "Detlev Pilger (SPD)", "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ulrich Freese (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "Thomas Jurk (SPD)", "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "Mark Hauptmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ulrich Hampel (SPD)", "similar_speakers": ["Martin D\u00f6rmann (SPD)", "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "Gustav Herzog (SPD)", "Stefan Rebmann (SPD)"]}, {"speaker": "Ulrich Kelber (SPD)", "similar_speakers": ["Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Diana Golze (DIE LINKE)", "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)"]}, {"speaker": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "Tino Sorge (CDU/CSU)", "Christian Flisek (SPD)", "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Oliver Wittke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Peter Stein (CDU/CSU)", "Birgit Menz (DIE LINKE)", "Stephan Albani (CDU/CSU)", "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)"]}, {"speaker": "Ulrike Bahr (SPD)", "similar_speakers": ["G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "Markus Koob (CDU/CSU)", "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "Maik Beermann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "similar_speakers": ["Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "Dr. Simone Raatz (SPD)", "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "Kerstin Radomski (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Sarah Ryglewski (SPD)", "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "Detlef Seif (CDU/CSU)", "Christian Petry (SPD)"]}, {"speaker": "Ursula Schulte (SPD)", "similar_speakers": ["Maik Beermann (CDU/CSU)", "HonD Albert Weiler (CDU/CSU)", "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "Birgit K\u00f6mpel (SPD)"]}, {"speaker": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Rudolf Henke (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Ute Vogt (SPD)", "similar_speakers": ["Johannes Kahrs (SPD)", "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Peter Wichtel (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Uwe Beckmeyer (SPD)", "similar_speakers": ["Burkhard Blienert (SPD)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Tino Sorge (CDU/CSU)", "Christian Hirte (CDU/CSU)", "Dr. Barbara Hendricks (SPD)"]}, {"speaker": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Margaret Horb (CDU/CSU)", "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "Cansel Kiziltepe (SPD)"]}, {"speaker": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "similar_speakers": ["Dr. Jochim Pfeiffer (CDU/CSU)", "Birgit Menz (DIE LINKE)", "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "Gitta Connemann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Niema Movassat (DIE LINKE)", "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "Stefan Rebmann (SPD)"]}, {"speaker": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "Jana Schimke (CDU/CSU)", "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dr. Karamba Diaby (SPD)", "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "Rainer Spiering (SPD)", "Cemile Giousouf (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Burkhard Blienert (SPD)", "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "Uwe Beckmeyer (SPD)"]}, {"speaker": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "similar_speakers": ["Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "Wolfgang Gunkel (SPD)"]}, {"speaker": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Christian Flisek (SPD)", "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Siegmund Ehrmann (SPD)", "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)"]}, {"speaker": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Dietmar Nietan (SPD)", "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "Sigmar Gabriel (SPD)"]}, {"speaker": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "Michael Vietz (CDU/CSU)", "Achim Post (Minden) (SPD)", "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Michelle M\u00fcntefering (SPD)"]}, {"speaker": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Alois Karl (CDU/CSU)", "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "Dr. Jochim Pfeiffer (CDU/CSU)", "Doris Barnett (SPD)", "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)"]}, {"speaker": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "Kai Wegner (CDU/CSU)", "Claudia Tausend (SPD)", "Detlev Pilger (SPD)", "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Christina Jantz (SPD)", "Birgit Menz (DIE LINKE)", "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "similar_speakers": ["Dr. Martin Rosemann (SPD)", "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "Bettina M\u00fcller (SPD)", "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Peter Beyer (CDU/CSU)", "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Albert Stegemann (CDU/CSU)", "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "Tobias Zech (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Willi Brase (SPD)", "similar_speakers": ["Petra Hinz (Essen) (SPD)", "Bernhard Daldrup (SPD)", "Martin Gerster (SPD)", "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "Dennis Rohde (SPD)"]}, {"speaker": "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "similar_speakers": ["Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "Peter Beyer (CDU/CSU)", "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "similar_speakers": ["Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Dagmar Ziegler (SPD)", "Christian Flisek (SPD)", "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "similar_speakers": ["Henning Otte (CDU/CSU)", "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "Florian Hahn (CDU/CSU)", "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "similar_speakers": ["Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "Hiltrud Lotze (SPD)", "Max Straubinger (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "Dr. Simone Raatz (SPD)"]}, {"speaker": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "similar_speakers": ["Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "Dennis Rohde (SPD)", "Josef Rief (CDU/CSU)", "Christian Haase (CDU/CSU)"]}, {"speaker": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "similar_speakers": ["Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "Xaver Jung (CDU/CSU)"]}]
