speakerData = [{"id": 0, "author": "Achim Post (Minden) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05481417293011775}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07961218178869463}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1179006703808257}, {"axis": "Bund", "value": 0.014795729348492217}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.051360106400995566}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 2.305105921348297e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.061687410973266826}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009870966477613246}, {"axis": "Europa", "value": 0.008783164685068415}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007525974827327935}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012495761747092706}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00761008277305972}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1292294642358312}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012445116310914129}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004423967747550695}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.14224332191150976}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1980486386740107}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0382717630801356}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02963543751023299}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.019223017138046992}], "num_speeches": 41}, {"id": 1, "author": "Agnieszka Brugger (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018807388110930204}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11922156527997513}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10563738864490371}, {"axis": "Bund", "value": 0.0681416915449881}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03874707876784859}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017995535619169938}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0554257499566971}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015522977234914198}, {"axis": "Europa", "value": 0.015646301394223506}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001797003262729888}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018634172765701278}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005883424373855769}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.12447521171005732}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013424604998700558}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.000878121652945178}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.17638999165060815}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.15609395780282287}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017199599934765757}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019487428775517558}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010590806518645163}], "num_speeches": 494}, {"id": 2, "author": "Albert Rupprecht (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01198805466276116}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004112009784947253}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1065108532253462}, {"axis": "Bund", "value": 0.3058640699275445}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02486523094103155}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04378528228224605}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12387460735499113}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04947496537346558}, {"axis": "Europa", "value": 0.0014359532840414891}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009147738127979975}, {"axis": "Soziales", "value": 0.040595727605075495}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03373816341994421}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.002801515916512252}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02631992402745838}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07124317195350184}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010502047342021608}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.002961955455133115}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014805331541970059}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022797874734789142}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0931755230392391}], "num_speeches": 130}, {"id": 3, "author": "Albert Rupprecht (Weiden) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 4.009623199004806e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 4.009623200526634e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 4.009623202002063e-05}, {"axis": "Bund", "value": 0.999238171592028}, {"axis": "Anfrage", "value": 4.0096232000369955e-05}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 4.0096231993961406e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 4.009623200813545e-05}, {"axis": "Energiewende", "value": 4.009623199685004e-05}, {"axis": "Europa", "value": 4.009623198967642e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 4.0096231987146585e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 4.009623198954034e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 4.009623199700233e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 4.0096231990129984e-05}, {"axis": "Wohnen", "value": 4.00962319953342e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 4.00962320165101e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 4.009623199111256e-05}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 4.009623199765208e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 4.0096231991798836e-05}, {"axis": "Datenschutz", "value": 4.009623199867549e-05}, {"axis": "Haushalt", "value": 4.009623201262186e-05}], "num_speeches": 7}, {"id": 4, "author": "Albert Stegemann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06793602405047103}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0025527378863034627}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23670264930089616}, {"axis": "Bund", "value": 0.028334741757307404}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05321781180122064}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04520937000600117}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12891380298021218}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015586923849657585}, {"axis": "Europa", "value": 0.005623194873014147}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019374852355888768}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04339727152294998}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011682110822219515}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.020804613085594767}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01396449386601935}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.14870988784243178}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01042059697785944}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00047461216126676856}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05943893696867747}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07648781067233139}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011167557219676856}], "num_speeches": 166}, {"id": 5, "author": "Albert Weiler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06587821826561341}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03375194043714449}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14530497782187365}, {"axis": "Bund", "value": 0.07107829169790252}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.030694398008871387}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.044922045632901225}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10981710835249675}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005331571176256552}, {"axis": "Europa", "value": 0.004840054274556392}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009737925712496884}, {"axis": "Soziales", "value": 0.026880392692684735}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04916595323662696}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02800880048083488}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012503221793394212}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.17043408972923213}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017505881537226667}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07045689860028624}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04257701331685023}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02386252634907037}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.037248690883679866}], "num_speeches": 142}, {"id": 6, "author": "Alexander Funk (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.037830990456755385}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009799456261577653}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16776933950811582}, {"axis": "Bund", "value": 0.08487770441331685}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0462328782170515}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.12812837896137313}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10152753855684253}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07374242286899992}, {"axis": "Europa", "value": 4.967942126711916e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0234568532218054}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04916811487147044}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.027378256201718437}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.003851193150879621}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08828643632737182}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01835169621181819}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00905220079495045}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006954049527980645}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00890420711658531}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021310869293300817}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09332773461681867}], "num_speeches": 44}, {"id": 7, "author": "Alexander Hoffmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.017531191656553573}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016757495661613612}, {"axis": "Antrag", "value": 0.29668546745191277}, {"axis": "Bund", "value": 0.028327882460162913}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10690921293597011}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.026271862868328045}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07466941805363463}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006899170525385657}, {"axis": "Europa", "value": 0.014752487904630842}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00557327156628284}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01761918992342166}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014000377453160033}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.028245363266544993}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0354294834055353}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00861955791265999}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01016005615341892}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.023790853214114675}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03433628416175014}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.22373912492316433}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009682248501754795}], "num_speeches": 385}, {"id": 8, "author": "Alexander Radwan (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01347217534112279}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01899563790865563}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20260263694918695}, {"axis": "Bund", "value": 0.010879463680301077}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06364100023321868}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006416215056182053}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12799646235645784}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016130748385294876}, {"axis": "Europa", "value": 0.2612003318176124}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011508299716007815}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04835675701276931}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009149756648579995}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03897521076569173}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04679443249558009}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00118937530102521}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03864949805145006}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.025561342324825192}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0230281169456727}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.026217586714658698}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009234952295706998}], "num_speeches": 165}, {"id": 9, "author": "Alexander Ulrich (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018684626953189978}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05096651201975295}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1236400358660723}, {"axis": "Bund", "value": 0.052056887207474395}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03531292956267948}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.020460365833059976}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08852041293938472}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05960814173370292}, {"axis": "Europa", "value": 0.16658699159536952}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03905231556766194}, {"axis": "Soziales", "value": 0.043356956180580726}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0065308238667176185}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09085030102268082}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06104898703544506}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00908102303316513}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02896637029540638}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06727419488782162}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008434800894083305}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.005721760854714555}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023845562651036618}], "num_speeches": 361}, {"id": 10, "author": "Alexandra Dinges-Dierig (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06526602674972228}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00814759001690339}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1465162087501418}, {"axis": "Bund", "value": 0.3254752707854768}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028978637086661346}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010003068171737413}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06943805461327432}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.026902893603141985}, {"axis": "Europa", "value": 0.01001931347924127}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0026114632324976818}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036251253158226734}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011065379662837594}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.002222427519997088}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027701063244111257}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06711397076209019}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.026118447163866677}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0012274705985399262}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04184000894831322}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.024869829077663216}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06823162337555583}], "num_speeches": 149}, {"id": 11, "author": "Alois Gerig (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 7.68781329779982e-06}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 7.68807436878113e-06}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09617072645033999}, {"axis": "Bund", "value": 0.06404881377291517}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0806585508724354}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011607842106187156}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11290930903476011}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.052354265683329126}, {"axis": "Europa", "value": 0.038922902478409516}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.1405884874847072}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023268422821763866}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04982912316874891}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03370368406162314}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0351486095649604}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.024019762328786106}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021591414490818396}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.043287884337307556}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030672769410985706}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03481385331906142}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10638820272519399}], "num_speeches": 118}, {"id": 12, "author": "Alois Karl (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030773917651346492}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02383403713250067}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13613054004165595}, {"axis": "Bund", "value": 0.09108939404951483}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028097214848989933}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.09050246391213444}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09421280747366263}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020240878897372565}, {"axis": "Europa", "value": 0.09834932054258415}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.041620646016094304}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005922327950395619}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009724954194560832}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06193181166698632}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01945844630280178}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00382456130030877}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03413790788678826}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04964229177072758}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.022359677491641222}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.017407352918518828}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1207394479514149}], "num_speeches": 201}, {"id": 13, "author": "Alois Rainer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.036491523203307084}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007309836406494019}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12747476274668737}, {"axis": "Bund", "value": 0.20083712206891158}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.023882453527870127}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.061636131480700254}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09092062029977108}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016606865180684955}, {"axis": "Europa", "value": 0.016567391380395164}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.08200365871214339}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023779572215156343}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.07710741670863501}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01792900880615214}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005443377606777947}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0016282742305761815}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0007209834256624174}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006903216778176784}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0644733407332331}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01364626405570111}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.12463818043296408}], "num_speeches": 253}, {"id": 14, "author": "Andrea Lindholz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020036342880050725}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05854663243104502}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19957429861211762}, {"axis": "Bund", "value": 0.06289806333355939}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07887340192409367}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01001797799982243}, {"axis": "Anrede", "value": 0.029520165933830382}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006172937285126696}, {"axis": "Europa", "value": 0.013673460675711686}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0033481109592571104}, {"axis": "Soziales", "value": 0.024675951919891897}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016802383674473814}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.23313186606071676}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009529839602154398}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01928602562313883}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008750791834608399}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03904286568147954}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.044035167703217415}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08727590220540336}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03480781366030105}], "num_speeches": 480}, {"id": 15, "author": "Andrea Nahles (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 6.31293465466056e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05138388646914911}, {"axis": "Antrag", "value": 0.49101112391856144}, {"axis": "Bund", "value": 0.05791438228670783}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.060864301025465146}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004589518718688189}, {"axis": "Anrede", "value": 0.037579926813626104}, {"axis": "Energiewende", "value": 6.312934528720341e-05}, {"axis": "Europa", "value": 6.31293465086078e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 6.312934613826722e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03173428411545503}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 6.531591050395356e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.008060424814834216}, {"axis": "Wohnen", "value": 6.313167840218595e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16071144431246873}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02693091323997307}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04135230018890459}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02736007311930676}, {"axis": "Datenschutz", "value": 6.332665844691903e-05}, {"axis": "Haushalt", "value": 6.31293450259477e-05}], "num_speeches": 33}, {"id": 16, "author": "Andrea Wicklein (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 3.055548936856938e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006877652342949731}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21993089653196707}, {"axis": "Bund", "value": 0.08857306583040357}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03754552499469989}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.057227983924173685}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08247286424143227}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03644214143322935}, {"axis": "Europa", "value": 0.02259014230293366}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04655556712878807}, {"axis": "Soziales", "value": 0.12532139180078122}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024979399991110724}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.012269177162344111}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03427176565350058}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04688998589908565}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015178269119095133}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029344042979609228}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017609556255975146}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03758816050312626}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.058301856415426095}], "num_speeches": 53}, {"id": 17, "author": "Andreas G. L\u00e4mmel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011905967820391944}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015448361496786179}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21090108757745243}, {"axis": "Bund", "value": 0.03716472984030386}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0653039736643313}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03404322273476972}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13226162792228882}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08845199253041677}, {"axis": "Europa", "value": 0.1078371168697685}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03786770777529874}, {"axis": "Soziales", "value": 0.038118840852877256}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0056589240278486575}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04429321325164618}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.049012438949691435}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.020275553327070706}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018738488054960565}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01931523671987379}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016023251158817566}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.011073728393892049}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03630453703151358}], "num_speeches": 446}, {"id": 18, "author": "Andreas Jung (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02712988352640717}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.023159894801303146}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13802450306696773}, {"axis": "Bund", "value": 0.01945187865123418}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.052098368179888915}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0036086488917506172}, {"axis": "Anrede", "value": 0.054796599860579366}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.2950188667063593}, {"axis": "Europa", "value": 0.009581649612574256}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.027308463757895172}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05841577777316294}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007137843218516027}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01833537464028477}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.15152269329333573}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004255829910724513}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01810348105649399}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03301986207334922}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01600052140404855}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019339759427354223}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023690100147770187}], "num_speeches": 213}, {"id": 19, "author": "Andreas Jung (Konstanz) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06116801041144408}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.18147637613184714}, {"axis": "Antrag", "value": 7.64836695819884e-05}, {"axis": "Bund", "value": 0.009953394746991227}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0721484797691171}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 7.648366469417511e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1359126296797462}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0759522963567523}, {"axis": "Europa", "value": 0.11902675716853894}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.024000598351164}, {"axis": "Soziales", "value": 7.648366521711454e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007999493387190422}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05695577905202365}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05834873244748735}, {"axis": "Frauenquote", "value": 7.64836651700677e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05379814485632651}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 7.64836683877604e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014812411728345028}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018164676287146322}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10989980129282857}], "num_speeches": 15}, {"id": 20, "author": "Andreas Mattfeldt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02622244588470952}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01638634540786651}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11126430540505591}, {"axis": "Bund", "value": 0.09321184580303521}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.043671171584347857}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.032868825649222916}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07620619198681687}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.09647607152492046}, {"axis": "Europa", "value": 0.015035286490038203}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0910143609738491}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05535068753871111}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01907064812976867}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.034478777179838944}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03167381418904939}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.019584800649284067}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016990345871619676}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02809949436314914}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.031873000394455966}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03174191610067967}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.12877966487358097}], "num_speeches": 169}, {"id": 21, "author": "Andreas Rimkus (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04584651568414373}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011863934805595392}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14161107863059344}, {"axis": "Bund", "value": 0.04710507673509266}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06056441524624491}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01592198397714076}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06525951932341235}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08298351034300849}, {"axis": "Europa", "value": 0.008530474486665574}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.025528972111801777}, {"axis": "Soziales", "value": 0.11270813610353787}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013137658367003438}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.023598515603191206}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08910277543691322}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.018184124941049328}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018736270797265177}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01416777118475112}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.003417234172621146}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12061254479571853}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08111948725424992}], "num_speeches": 41}, {"id": 22, "author": "Andreas Scheuer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04602093622573739}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026324621034521368}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2170288137583942}, {"axis": "Bund", "value": 0.03490445438047816}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06270375481141872}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009485934534668509}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03713693150798175}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02239176775689878}, {"axis": "Europa", "value": 0.0861234319259888}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013312306874641305}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02325671806561435}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02285918749252227}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.048810422713390915}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.056378117827229964}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002022892228310328}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018132190564071324}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03567324140022192}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017585119794105583}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.17266070405375897}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04718845305004528}], "num_speeches": 45}, {"id": 23, "author": "Andreas Schwarz (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.039109992490324784}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01151386818034203}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20252162239333832}, {"axis": "Bund", "value": 0.07241376841558816}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08897480349522725}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04741855532867127}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10661572496348377}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012220613633694893}, {"axis": "Europa", "value": 0.08427506676945115}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01585185279201548}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03546514912240211}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02496053270171182}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05189786486824103}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009491724757232513}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0044180835114911296}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017744204561091426}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01822615241549878}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020309298281960448}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09176549680802498}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.044805624510208655}], "num_speeches": 117}, {"id": 24, "author": "Andrej Hunko (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007050377174192069}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08133281168700557}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11766216816657482}, {"axis": "Bund", "value": 0.015275029695648106}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07435994637267443}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0003351431834906309}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1271090870995293}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03528484769476245}, {"axis": "Europa", "value": 0.053823920799463014}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012152644400774303}, {"axis": "Soziales", "value": 0.021922676232838764}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0034339543573999546}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07533513767443496}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.054404066233163476}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0020572436249271446}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11189426453263994}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1253008155691129}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04305205617545351}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.026675975974782423}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01153783335113208}], "num_speeches": 242}, {"id": 25, "author": "Anette H\u00fcbinger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0307398441639342}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018775441137308366}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07254183301606644}, {"axis": "Bund", "value": 0.24845007215764026}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.010166796537829294}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.1949398362351747e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0686359471813467}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.059017642927247364}, {"axis": "Europa", "value": 0.00615087266847559}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013515919247896196}, {"axis": "Soziales", "value": 0.051990018226033094}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023730656200192754}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02106480263648596}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015479432305705483}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05273084025510153}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00909421588960965}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0073833006612939005}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02009660719793045}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01303800688032509}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.2573858013112152}], "num_speeches": 99}, {"id": 26, "author": "Anette Kramme (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.9981939163044341}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 9.505703663084822e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 9.505703665726245e-05}, {"axis": "Bund", "value": 9.505703661385436e-05}, {"axis": "Anfrage", "value": 9.505703658242338e-05}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 9.505703656612072e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 9.50570365807073e-05}, {"axis": "Energiewende", "value": 9.505703662787164e-05}, {"axis": "Europa", "value": 9.505703671544672e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 9.505703659024774e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 9.505703663649905e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 9.505703659503365e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 9.505703660362331e-05}, {"axis": "Wohnen", "value": 9.505703649046212e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 9.505703660521675e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 9.505703659354756e-05}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 9.505703651101648e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 9.505703663229179e-05}, {"axis": "Datenschutz", "value": 9.505703672386204e-05}, {"axis": "Haushalt", "value": 9.505703660938876e-05}], "num_speeches": 7}, {"id": 27, "author": "Angelika Gl\u00f6ckner (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010772839072839617}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03522423162572911}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1138779793168317}, {"axis": "Bund", "value": 0.038775392119405686}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.034842412201838896}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011517703973758469}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10391755136481003}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008719687743468235}, {"axis": "Europa", "value": 0.06663182250849448}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016653792956292338}, {"axis": "Soziales", "value": 0.11429526006942818}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007478732439584219}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0462566996046462}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04998892866171818}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05916847038381022}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03266284542039993}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13064685544671717}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026296000894705417}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05924665276224626}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03302614143327546}], "num_speeches": 66}, {"id": 28, "author": "Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02057897473136671}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05807144043683273}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1836865889166426}, {"axis": "Bund", "value": 0.029868183308694826}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.044703719936066214}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006492862713425974}, {"axis": "Anrede", "value": 0.059810888847461934}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008360979780583774}, {"axis": "Europa", "value": 0.007558440861520663}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013896648642196606}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02462114229744882}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007537093139977698}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.061631391757204154}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013085766293579423}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.018525391803943143}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.17741171430450542}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07362535908831874}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04170146435273576}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10084652764128042}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04798542114621434}], "num_speeches": 52}, {"id": 29, "author": "Anja Hajduk (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.005144598234900403}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00822396810473624}, {"axis": "Antrag", "value": 0.26239078033313534}, {"axis": "Bund", "value": 0.23787280570949823}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.057808657030494155}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.028464984726139588}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06520630960977021}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.029604462130630834}, {"axis": "Europa", "value": 0.035362150548003665}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0036825245977966927}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03498397308642147}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02379980678962529}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014528274137455804}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014190001461356575}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006592601159252989}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017028392820713504}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014222584974448641}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0033672689577253427}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.034705455292098904}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10282040029579641}], "num_speeches": 434}, {"id": 30, "author": "Anja Karliczek (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015708614446562436}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0008142856652423447}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22766866732515115}, {"axis": "Bund", "value": 0.03758706678374032}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04152291453823676}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.104008241338113}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04880351467741234}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027284119245330935}, {"axis": "Europa", "value": 0.04718038244916689}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013597472547678064}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09989644519950489}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01058008391523989}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03812833680410483}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01423179018843336}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10783631211203912}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.003921099264789963}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0050581095514963936}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10894443580175671}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022656694033376463}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024571414112624222}], "num_speeches": 81}, {"id": 31, "author": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007011705797394427}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03618231436207293}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14949699308063966}, {"axis": "Bund", "value": 0.010734271635314301}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08375226377981419}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010199349402423868}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0641979293292481}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.3015361138154923}, {"axis": "Europa", "value": 0.04131482902797004}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.037344540062002406}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006552951113665296}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02216009473237943}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.010819605507495255}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10995217405535807}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.022595703059419114}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021480980111690792}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.017702466115949726}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015052009806392304}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.005732278901496232}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.026181426303781372}], "num_speeches": 4}, {"id": 32, "author": "Annalena Baerbock (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0148371842249245}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011340853986073915}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15022350923642794}, {"axis": "Bund", "value": 0.08449236994705771}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.059862046466568994}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006252846101773112}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07567592528456553}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.24681906151884456}, {"axis": "Europa", "value": 0.08661522146035201}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.035413161869756064}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015178692647402585}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004401577777434027}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06698569394855668}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05031024338641287}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0027865593990066156}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.024131024418266752}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.024599925233498916}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013451078985694653}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.014884023234130838}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011739000873251948}], "num_speeches": 407}, {"id": 33, "author": "Annette Groth (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.029530851129604123}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08986755322388917}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07679143802163012}, {"axis": "Bund", "value": 0.05765313474237828}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03659209650110444}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017642984557947102}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05910344728124676}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04677955911348784}, {"axis": "Europa", "value": 0.008502877280082755}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.026123398944833377}, {"axis": "Soziales", "value": 0.033287366286811074}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004786750568407932}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.12374110074090224}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013912559097813944}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005364184223447602}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07276883447119599}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2414019053937431}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019910579183640396}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029555639918726923}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0066837393191071905}], "num_speeches": 145}, {"id": 34, "author": "Annette Sawade (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05158144713123672}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011282518316268565}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20957804477073327}, {"axis": "Bund", "value": 0.03552306970092581}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05983231658746052}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07507829529184057}, {"axis": "Anrede", "value": 0.15870131414507072}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020687843610372}, {"axis": "Europa", "value": 1.5557980988014955e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019188847458316345}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07216608222307028}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024689059248804237}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04503093691642164}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02318253748471643}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004374770104145312}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01104887088179463}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.028820597127661045}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020167630693766578}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04759093538588083}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08145932494052667}], "num_speeches": 60}, {"id": 35, "author": "Annette Schavan (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04532166878605567}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0035169169806869753}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09893254967719989}, {"axis": "Bund", "value": 0.12132952068210902}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05682924201668109}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00020455989355537915}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03248016297723263}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0030841666317012184}, {"axis": "Europa", "value": 0.04544579749617291}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010713643953953356}, {"axis": "Soziales", "value": 0.033317012855858384}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0003287776863469177}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.005408413742601635}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.2855093773510226}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0741525669191976}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02165039289563866}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03971293071709834}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06483645489303883}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03503748627614853}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.022188357567700337}], "num_speeches": 8}, {"id": 36, "author": "Annette Widmann-Mauz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.035676775230056475}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07491515177024165}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0817949692723228}, {"axis": "Bund", "value": 0.02619893942497227}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11364375560248226}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0004250806596716153}, {"axis": "Anrede", "value": 0.010873263162591587}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.024392181504158245}, {"axis": "Europa", "value": 0.00497711677773199}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013464833282474085}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025451751472673315}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03039540165883526}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05633658516107868}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.036009233774632124}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08272483812921275}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.020867024072538865}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1052042165894975}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.031331491921113286}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.213820941768181}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011496448765534203}], "num_speeches": 23}, {"id": 37, "author": "Ansgar Heveling (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03627402874696666}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005071196920055111}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1972114340417127}, {"axis": "Bund", "value": 0.024843367636180863}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10021489138212186}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007726520323204493}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10738729792046851}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018815314332253367}, {"axis": "Europa", "value": 0.02425780206337868}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008454494460840897}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013380255090447112}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04193983781917528}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04849164172467756}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019947024875590885}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006851179811734554}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08030988308071539}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04557561707955178}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02466748081097538}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.15478775982171278}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03379297205823596}], "num_speeches": 62}, {"id": 38, "author": "Antje Lezius (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06113946351749109}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01145477649438446}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10546221896331151}, {"axis": "Bund", "value": 0.08521826401184354}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04677172980619014}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.029707058185458768}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0750023168012632}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013392791853685868}, {"axis": "Europa", "value": 0.0034735547831424617}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012199838264963394}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03354255060548579}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023991717835467188}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0192141326962712}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.030182960530721115}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.21937966350512592}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021679717971524334}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0446154201933785}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07447254550174105}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021968990262216707}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0671302882163339}], "num_speeches": 90}, {"id": 39, "author": "Antje Tillmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02198599482161353}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009284504361533184}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1506200665393885}, {"axis": "Bund", "value": 0.07638260958624417}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04499077500078353}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06023646338596612}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07723279000887281}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.024807218493199903}, {"axis": "Europa", "value": 0.12567646086965917}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015024624821434556}, {"axis": "Soziales", "value": 0.13269910941396562}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013147856161029205}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.042337063562635245}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017635917426073608}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003027635652611614}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0024728258330196993}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010990807564766536}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0447393754894712}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03728495667334473}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08942294433438673}], "num_speeches": 118}, {"id": 40, "author": "Armin Schuster (Weil am Rhein) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.021221515376342297}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009236558276692819}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2139482518208508}, {"axis": "Bund", "value": 0.04041610651818653}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.36924111133270515}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002424560364369954}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05810122693064244}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004743290760212834}, {"axis": "Europa", "value": 0.012801743901715337}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005815791689027201}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012688890393246817}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009259589724602122}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04830826494831397}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011793639969867882}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005642939493336141}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00804724274150363}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.025383396598062852}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00805783677444426}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12018098359256973}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012687058793307122}], "num_speeches": 465}, {"id": 41, "author": "Arno Klare (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02003439745422795}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016848725273223012}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1680189180851538}, {"axis": "Bund", "value": 0.05148413450102634}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08731590806409528}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07944719058050452}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09109085208077797}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07866418031866204}, {"axis": "Europa", "value": 0.015662444615565523}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0266727126943204}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0436601291896406}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021298259699482746}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04877508879220463}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0831604116385686}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0038025987286742645}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0006109526753345484}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0068627010294626655}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.004445687163408115}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06043430353117101}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09171040388449608}], "num_speeches": 207}, {"id": 42, "author": "Arnold Vaatz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.022536570406984223}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009452479253988455}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18511838089298144}, {"axis": "Bund", "value": 0.07161602101883102}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11819154009837714}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06273362542485321}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07233116359886678}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013318342954901115}, {"axis": "Europa", "value": 0.017465871548816816}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0204188493726253}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08048772765144481}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007600192543137311}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04159061858983174}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07153420580210167}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01350181958069064}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014106576509793693}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011457819139676967}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.042252164232929636}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04527045858075398}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.079015572798414}], "num_speeches": 241}, {"id": 43, "author": "Artur Auernhammer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.058138119234951595}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01181338967950375}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10392719214219437}, {"axis": "Bund", "value": 0.05355799211890402}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05329749974485112}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005972846276070926}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06237173388572487}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027435441012744338}, {"axis": "Europa", "value": 0.007662706459661066}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.08248793361632514}, {"axis": "Soziales", "value": 0.12618258391785298}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.041434071349763346}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0264399645085099}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.16141946289485357}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025257094883529774}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007559561082155031}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04459132623417352}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01462184916982775}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.011444390758213085}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07438484103018986}], "num_speeches": 194}, {"id": 44, "author": "Astrid Grotel\u00fcschen (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07003692803650162}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0008408184605544684}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10882602492342482}, {"axis": "Bund", "value": 0.1050647341538965}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04360461630994654}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07274375068355281}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09869795188269043}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0359381734577593}, {"axis": "Europa", "value": 0.0024585768782926882}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.07026481916574107}, {"axis": "Soziales", "value": 0.11871258062010588}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03083644736274659}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030357709823939486}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0018141255120699058}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06714730791651109}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.027363631133173163}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014733583915456629}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0062668971421780675}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07716446780255638}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01712685481890268}], "num_speeches": 13}, {"id": 45, "author": "Astrid Timmermann-Fechter (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04435496278329512}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.019748704073512646}, {"axis": "Antrag", "value": 0.06670104733955572}, {"axis": "Bund", "value": 0.05967106916546845}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.011830738171485227}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02565028899134416}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05222001214394588}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0007092617603056364}, {"axis": "Europa", "value": 0.0014350448262396272}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004760205959906049}, {"axis": "Soziales", "value": 0.056343183522890826}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009052555508488514}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02162795890462826}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09133194422809592}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1946917341221496}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013194708184000844}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007549120154766047}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.1978684415038068}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019233183506291048}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10202583514982344}], "num_speeches": 31}, {"id": 46, "author": "Axel E. Fischer (Karlsruhe-Land) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03124202306173497}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01888837673025056}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11190555222507424}, {"axis": "Bund", "value": 0.10572963781344097}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02146616301143284}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.14085417697656008}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10134623593703769}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018944528974760493}, {"axis": "Europa", "value": 0.010198318807896564}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0038260784629788316}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025385822199042098}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.028395996140762093}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02699482302086236}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0071753886238067055}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08552498268342354}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007761699742285561}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014306792178014624}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07254749027508096}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0026429944328371494}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1648629187027175}], "num_speeches": 101}, {"id": 47, "author": "Axel Knoerig (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026359538907882122}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008450139735703875}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11596400558764311}, {"axis": "Bund", "value": 0.05447747037850758}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04254668790505413}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0444008707820324}, {"axis": "Anrede", "value": 0.17474858858011622}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05275982987274072}, {"axis": "Europa", "value": 0.03057196089645184}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06612406551510007}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05507728768556842}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03199959185428156}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024401696188813413}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017305895981308227}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06345000996621566}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015515548254914384}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007344461473049293}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03910529537158594}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07324156813122147}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05615548693180969}], "num_speeches": 106}, {"id": 48, "author": "Axel Sch\u00e4fer (Bochum) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018749756178983543}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.029837757084141714}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15135573541454983}, {"axis": "Bund", "value": 0.0557466256635674}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.049134969408895036}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0062298818380313575}, {"axis": "Anrede", "value": 0.046229532796836316}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.024740315143507486}, {"axis": "Europa", "value": 0.1461983666700682}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02914261230750729}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010926546626704578}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0018019014745950766}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04264531671543513}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.15854146318677761}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006385041043752612}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.031632560751557445}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09722164766648127}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028709838372353625}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031337488895527635}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.033432642760726924}], "num_speeches": 146}, {"id": 49, "author": "Azize Tank (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.004130574183637309}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03689558633995982}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18276527852475158}, {"axis": "Bund", "value": 0.0691722681745}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05914642359039697}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015938411604714427}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10820278742411688}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006478975124279858}, {"axis": "Europa", "value": 5.3883598039254944e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028932134459055483}, {"axis": "Soziales", "value": 5.388367387733021e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012894800269875691}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.055399565933800646}, {"axis": "Wohnen", "value": 5.3883598591924555e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03082034343660445}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07432713820009018}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.14075419697613448}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.053287996357539696}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06583607801396013}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05485579051607411}], "num_speeches": 48}, {"id": 50, "author": "Barbara Lanzinger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.034734306688301485}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0020238427379357803}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23718324915875102}, {"axis": "Bund", "value": 0.03742309506276397}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04471973655449321}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008732432445207819}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09494986626498143}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.036779096177544435}, {"axis": "Europa", "value": 0.04707320636020694}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06207440715713744}, {"axis": "Soziales", "value": 0.10426754010686537}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016847348351678306}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03915839665924589}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024677365200677693}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03532867914393772}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02435580194808125}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01409960491120473}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014235100051369552}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06471316108979505}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05662376392982085}], "num_speeches": 260}, {"id": 51, "author": "Barbara Woltmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03316623410571971}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008507517513398809}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21939021612614884}, {"axis": "Bund", "value": 0.0907264033875545}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05572953013869234}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017490410309582316}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06315648802707716}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00545791901410949}, {"axis": "Europa", "value": 0.009882953769123152}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02217358785101638}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05474225247075016}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01564632808114243}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06261453705882611}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015435275583992023}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03239389258049195}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03613400906214214}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02020380143998207}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06736556312779654}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0559844143050579}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.11379866604739582}], "num_speeches": 201}, {"id": 52, "author": "Bartholom\u00e4us Kalb (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.032033972322920524}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04517893670168064}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14378177701214787}, {"axis": "Bund", "value": 0.11219592615882432}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02716073211733436}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02627791653428685}, {"axis": "Anrede", "value": 0.046070691751176326}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04232313238870482}, {"axis": "Europa", "value": 0.04279041488597957}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005837670315595741}, {"axis": "Soziales", "value": 0.057276453103296154}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009913021076158176}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01693609406243726}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.039526315742314806}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014919720528401332}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.09000602476140813}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04117630724568933}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028864144517001623}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.024108749898780556}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.15362199887586164}], "num_speeches": 128}, {"id": 53, "author": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.059652864042762654}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.024638783932756782}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21704704194397087}, {"axis": "Bund", "value": 0.08547956706884541}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06944855831904818}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011584404364666718}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06056951693789623}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008969899551515401}, {"axis": "Europa", "value": 0.005376025441550182}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007103456660919453}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010954688534216864}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009178934455106301}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.018372632106836196}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.000987853918300976}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.28470859820990346}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007452021897756125}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004120770412712123}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06971441400195859}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029466112955976342}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015173855243301301}], "num_speeches": 317}, {"id": 54, "author": "Beate Walter-Rosenheimer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.043264851547224474}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.021979562717005796}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1637489011003278}, {"axis": "Bund", "value": 0.30108406823641376}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03590058282204754}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00600926895490726}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07894360119904635}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011232717888739512}, {"axis": "Europa", "value": 0.0026629712970027888}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0040735171053756895}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025502604304663307}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010798838529574447}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03647478130381075}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019303945754506235}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08220588193521225}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0062704980953783825}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016829132094173246}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06973864871574947}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.023058924928952406}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.040916701469888586}], "num_speeches": 244}, {"id": 55, "author": "Bernd R\u00fctzel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.11833537712862144}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00900458186842177}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2092130368752357}, {"axis": "Bund", "value": 0.04910878822027169}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03927881872720357}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0339515264741356}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06813995851822666}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0031312441099515245}, {"axis": "Europa", "value": 0.013966275647571818}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0025313836579956865}, {"axis": "Soziales", "value": 0.014808778103587019}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016564935417344686}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02946188815478258}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027711887949100348}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.2459757541897337}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015645635143580354}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005347765262885861}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03216892962227225}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.048818496310269466}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01683493861880812}], "num_speeches": 192}, {"id": 56, "author": "Bernd Westphal (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026861262804092335}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018731513740731783}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17061149794298894}, {"axis": "Bund", "value": 0.044104937638106564}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.027365824147528597}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01121435609402776}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1077845907399259}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.11958545397416508}, {"axis": "Europa", "value": 0.10252704891047569}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03437150031182936}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07966029165973482}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009680287024270439}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01514045941068516}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04822869479538249}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011698379738477798}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04604994676944571}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05618006752659589}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024331945519977582}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020118842691284493}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02575309856027381}], "num_speeches": 225}, {"id": 57, "author": "Bernhard Daldrup (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006068427365391431}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013255271231401291}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20108963108065855}, {"axis": "Bund", "value": 0.10301322729541071}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07421705137228336}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06532755872749686}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08872949913860938}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006916995231343813}, {"axis": "Europa", "value": 0.021766042064943012}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003769625256915695}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06506951889982303}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011895045078253825}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022419041302563197}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05972382181258122}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017740289476070963}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00974595634260995}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.025221189493575432}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.032471422409963306}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.010118419261154022}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.16144196715895093}], "num_speeches": 190}, {"id": 58, "author": "Bernhard Kaster (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02300933810213254}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004527306184051359}, {"axis": "Antrag", "value": 0.40151694477442024}, {"axis": "Bund", "value": 0.009266755208999203}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.16574125201090134}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.5743805025952924e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05626244861392783}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013261949738785533}, {"axis": "Europa", "value": 0.011086276604170667}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 1.574380516181363e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0023131394451492643}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0036705501588126777}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025260360809714315}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013162181440215602}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004205460535721193}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.023568290897249367}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06650524529620369}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013695890564825258}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.15721870637795501}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.005696415626577019}], "num_speeches": 111}, {"id": 59, "author": "Bettina B\u00e4hr-Losse (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012502614352257966}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00865470321371377}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19203216680397608}, {"axis": "Bund", "value": 0.017547459355279443}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12992269147182703}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003564942097307662}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09245601749080753}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010781585220340489}, {"axis": "Europa", "value": 0.0032112334907658134}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01600243847659694}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028099491387480607}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018836034939870953}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.038526484789141724}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015041710410846629}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01680531637378213}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013470348954105898}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.045797857734388665}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011316034852487129}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.28425946349797726}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04117140508704621}], "num_speeches": 41}, {"id": 60, "author": "Bettina Hagedorn (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020938259461029278}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013780501075854577}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21634260995406132}, {"axis": "Bund", "value": 0.1367595260918748}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08294276056289143}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0839040014644438}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08081638666159187}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018362850178088082}, {"axis": "Europa", "value": 0.04789472337883311}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0005644472776937636}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017141896456175896}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009971888499492841}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02126109415541888}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.021453368907377295}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.033303852635168885}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004800026538944669}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.015074296050744024}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009422281256872299}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.026518427053432856}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.13874680234001022}], "num_speeches": 267}, {"id": 61, "author": "Bettina Hornhues (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06898969265644493}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01977385204752906}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1179177923218}, {"axis": "Bund", "value": 0.05155852736300882}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04052566869159346}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017139883499567094}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07283965586655229}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.019008695762474603}, {"axis": "Europa", "value": 0.007424614219149409}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004923655782690238}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02296477764346068}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012365702656818436}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.016571379835033914}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.00900154248171732}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1322216370712625}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02232043500725407}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004507885146449114}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.24802766182296673}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.054706688678612295}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.057210251445614965}], "num_speeches": 41}, {"id": 62, "author": "Bettina Kudla (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006222076759172965}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 3.7651252212228664e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11859056601676894}, {"axis": "Bund", "value": 0.022269402186543885}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10136453574993044}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07470717904954849}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07275269995905848}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02377064920376896}, {"axis": "Europa", "value": 0.18845772713185222}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.020415790349748286}, {"axis": "Soziales", "value": 0.1113795363152187}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015624567398335367}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06812079648416054}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020962417092511367}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.020590585969463993}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01613649094905606}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01550007063128704}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.006881325908274203}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06318126220021096}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03303466939287701}], "num_speeches": 21}, {"id": 63, "author": "Bettina M\u00fcller (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.10772509336520653}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006326587429944418}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22992171560142607}, {"axis": "Bund", "value": 0.040948334040976045}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04368079894771461}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04913930005615755}, {"axis": "Anrede", "value": 0.040674799046856266}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01326282136458127}, {"axis": "Europa", "value": 2.7597425561868944e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004460867295999744}, {"axis": "Soziales", "value": 0.044335531898977563}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018708319625811147}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03363752163649746}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0509378091028166}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13794012007814924}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014667768734873896}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007814924688046761}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05898217013246295}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04022816950577359}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05657975002216644}], "num_speeches": 76}, {"id": 64, "author": "Birgit K\u00f6mpel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.09007488939153334}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007283663449023354}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09342766606315653}, {"axis": "Bund", "value": 0.08866134807161308}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06701959242533807}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02049832238487154}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09954512712546502}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0266696343222821}, {"axis": "Europa", "value": 0.00015746738210040755}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012316451022369687}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03676699082287145}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02050480389121642}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02351400177768092}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07749259169679258}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07344111751202462}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03364869248211109}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004861981127598153}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08790964982129548}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05532904632600096}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08087696290465521}], "num_speeches": 94}, {"id": 65, "author": "Birgit Menz (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04490840587503054}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.030746303266359652}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14479606253075716}, {"axis": "Bund", "value": 0.04433064599002654}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.047373739476921584}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.1812978256839531e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0908418965236502}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07967533701516796}, {"axis": "Europa", "value": 0.014984148149641266}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0842605670893515}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0669433793848565}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018148213545845913}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0402214149902607}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017475294425578883}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01710509124800867}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021941079446183218}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.056080637859166595}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028613147116265465}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07564425274580247}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07589857034286838}], "num_speeches": 55}, {"id": 66, "author": "Birgit W\u00f6llert (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0540565386780951}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.029068397764397007}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2571297880174637}, {"axis": "Bund", "value": 0.05180973502350527}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0859715694934412}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025670853834563367}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03782792618491479}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0021244416650108636}, {"axis": "Europa", "value": 0.001777485777039406}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00998222458773949}, {"axis": "Soziales", "value": 0.021565687835046015}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023803145177566494}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05736450763182004}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03440279862562156}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.12792341993216563}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005553001153980072}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04225582533684829}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0670770263792158}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0389289544903402}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02570667241122553}], "num_speeches": 150}, {"id": 67, "author": "Brigitte Pothmer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04287770541697185}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0066895121903976585}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18737997017347577}, {"axis": "Bund", "value": 0.13749436259480044}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.049877564829190854}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04622907168868277}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0850625305432245}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008995214131165215}, {"axis": "Europa", "value": 0.010227430416070974}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00531102519098927}, {"axis": "Soziales", "value": 0.004512754910320838}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03485616698336577}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.061336118291420244}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03690428428141717}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16236629186396756}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00487347130292064}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02226241289167722}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07919441695213096}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.005804808113070208}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007744887234740104}], "num_speeches": 542}, {"id": 68, "author": "Brigitte Zypries (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04025061038506685}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006695221467717902}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2392437679258821}, {"axis": "Bund", "value": 0.0031653052123882617}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.2296316135754586}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0010850908701102969}, {"axis": "Anrede", "value": 0.026359493410585386}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.001599842469377689}, {"axis": "Europa", "value": 0.0028981416879612057}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003911553189016961}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02495261496441106}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017447325050630857}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08009281392503949}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.022257227669937693}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07303372465905014}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.055040328154053554}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03896857332182723}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.002304820286330092}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10951621756239405}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02154571421276044}], "num_speeches": 9}, {"id": 69, "author": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007082809323396916}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01366222012426432}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2471156495116936}, {"axis": "Bund", "value": 0.017464172413423188}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.21866896792213664}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.045924824920213186}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10251905004269363}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05890587986376568}, {"axis": "Europa", "value": 0.03816373236981125}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0076622771426918465}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0027828331716402864}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017231883043006286}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04423827894025227}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.048536748775712124}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002827803888458145}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0031122670603065104}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.033404676950822026}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.035851345518793855}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04114123948273103}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.013703339534187254}], "num_speeches": 16}, {"id": 70, "author": "Britta Ha\u00dfelmann (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.019548896017224683}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03870868299595615}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2766035054409661}, {"axis": "Bund", "value": 0.11405042505942518}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.16346238041216224}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.001031116578469297}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06652861482244936}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03263805162337492}, {"axis": "Europa", "value": 0.0011406475305524655}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0021414805067422205}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03160454490862746}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009649379826273544}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04172571821502279}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02532918850008489}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0011072404540159613}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012833745081176276}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03225185974198336}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.006751279726296568}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05319436383742125}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06969887872177521}], "num_speeches": 754}, {"id": 71, "author": "Burkhard Blienert (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.050846364459333576}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0011326301510837086}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1351667780408038}, {"axis": "Bund", "value": 0.032605547329992705}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.14077503700499638}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.019641544923878897}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0769780137132445}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.017410727716914837}, {"axis": "Europa", "value": 0.025981661720861568}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.026296438030596173}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036509662774047595}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.030778059617259542}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04718756848786072}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06012776871560279}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07768456391021987}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.041151827601181565}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01830970361142417}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019751994410735257}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0879971631942613}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0536669445857013}], "num_speeches": 206}, {"id": 72, "author": "Burkhard Lischka (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00848830351042606}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.13316310541622473}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13411634888694973}, {"axis": "Bund", "value": 0.06692208966548016}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.14732686988757804}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0006281200126830235}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03209920161017785}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04668769665243101}, {"axis": "Europa", "value": 1.4725629372163235e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00511985732494727}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010208791024582473}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023713352143306346}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1229080694328492}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.040096706561768135}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.022220279436563684}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02133624761992639}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03430312801860323}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024309831803041883}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11093266856002432}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0154046068030644}], "num_speeches": 178}, {"id": 73, "author": "B\u00e4rbel Bas (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.060858990214927584}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0048927004100911085}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23929996614764595}, {"axis": "Bund", "value": 0.03951759696712409}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.052947996071986525}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06057710197511921}, {"axis": "Anrede", "value": 0.055099972237953494}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013952199041974669}, {"axis": "Europa", "value": 0.02229475203423603}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006261563920320551}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03290503646196416}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0043635964395938075}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04124162566025625}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09922605604355433}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09341247187876389}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00951409574676128}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01761784668834569}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04258558653517597}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.038415064076949446}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06501578144725596}], "num_speeches": 40}, {"id": 74, "author": "B\u00e4rbel H\u00f6hn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.009614226645813502}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.022795782632116294}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12233284590497391}, {"axis": "Bund", "value": 0.06236535145026926}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07052308829791054}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05259548183865344}, {"axis": "Anrede", "value": 0.055827309453781636}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.13828163541499122}, {"axis": "Europa", "value": 0.07171751555285796}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04939004922046857}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03347612305244495}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019919806346416227}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.049540010710066}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0570134991134582}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017285600511522572}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013265018846806448}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06297804787162978}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0352764620591132}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02321273442887908}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03258941064782715}], "num_speeches": 260}, {"id": 75, "author": "Cajus Caesar (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 1.2262841165953939e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0070769119629260436}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0750693142868029}, {"axis": "Bund", "value": 0.1023391826417627}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.052476157793009945}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05026232620421726}, {"axis": "Anrede", "value": 0.050481107101925694}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02590410270852116}, {"axis": "Europa", "value": 0.00577045240139418}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.1325719784999247}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0860427982824061}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.049996680618863525}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02152968792157235}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0357038372653096}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.020461945197971666}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00048224776389996156}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01217614978397433}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027612000625929747}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0037347758450431024}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.2402960802533791}], "num_speeches": 114}, {"id": 76, "author": "Cansel Kiziltepe (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03814014352405494}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007957242014760476}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19562387252566063}, {"axis": "Bund", "value": 0.10125253401955267}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0462745028119153}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07188871783405615}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0774214585765938}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015911537259471323}, {"axis": "Europa", "value": 0.10502756158179966}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007039899587673383}, {"axis": "Soziales", "value": 0.12050630528434701}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012097006006560168}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0223185797035887}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04479027681192863}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02013117188430588}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021959976404504894}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0030403448584098353}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013717434803205952}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02910079136003619}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.045800643147574524}], "num_speeches": 122}, {"id": 77, "author": "Caren Lay (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00491439283701758}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013704417311010034}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13406880921684827}, {"axis": "Bund", "value": 0.2416186105033}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05926945013625913}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.021187930191250634}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04994763076411478}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02211550024678973}, {"axis": "Europa", "value": 0.021957571804314353}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010267106568097739}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0615785667544836}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02221276216762478}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02894350720815163}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1957546515590406}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0032893496178280942}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.002865068025255725}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.012139300319746277}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025760459052703324}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01306075538283592}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0553441603333276}], "num_speeches": 692}, {"id": 78, "author": "Caren Marks (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00025125628798311164}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0002512562878924321}, {"axis": "Antrag", "value": 0.00025125628812170276}, {"axis": "Bund", "value": 0.9952261305245308}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0002512562881900883}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0002512562878782854}, {"axis": "Anrede", "value": 0.00025125628805273026}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0002512562884597062}, {"axis": "Europa", "value": 0.00025125628836761776}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00025125628804009497}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0002512562884891095}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0002512562886028165}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.00025125628832330387}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.00025125628804770347}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00025125628843118084}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0002512562881435252}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0002512562880528807}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0002512562880355531}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.00025125628822842295}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0002512562881293201}], "num_speeches": 6}, {"id": 79, "author": "Carola Stauche (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.050720556677767585}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0030986845040038196}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1621663953899804}, {"axis": "Bund", "value": 0.15796534293782102}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02803292660632582}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03876811872551251}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06893875763366036}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.017799147472970497}, {"axis": "Europa", "value": 0.013939707407473582}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04029883501873877}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0444631209909293}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.11207938025642238}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0353398082030901}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013202344711485564}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015106490723999503}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0028313575807661783}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.041495128613396146}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05426907866059005}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04202504493376529}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0574597729513011}], "num_speeches": 85}, {"id": 80, "author": "Carsten K\u00f6rber (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03930327208886341}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04411440949427207}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11297101426214362}, {"axis": "Bund", "value": 0.12792675298452813}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.01939773881810807}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04172165166424642}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08943086266507357}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03182067220835103}, {"axis": "Europa", "value": 0.07912484640552322}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.027476606549799075}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03530867202117005}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013029631622748821}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0707517538556355}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02223388219439317}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01482486343306341}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03199080524283092}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03698658443781911}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04482629901933083}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.035144702026351164}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08161497900574827}], "num_speeches": 84}, {"id": 81, "author": "Carsten M\u00fcller (Braunschweig) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.017100285805826836}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0008466394429368654}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22520617855467903}, {"axis": "Bund", "value": 0.06480812180001516}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11095379477439073}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017600032794852734}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10055526981119807}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08851605921702403}, {"axis": "Europa", "value": 0.01774554091390026}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.024573598216496847}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04068842017817677}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024140664150419253}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.046833098595912614}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0817444381419253}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.483600527942698e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012003868290327404}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009619668125911151}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015783073835743424}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0444322813232404}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.056834130021743846}], "num_speeches": 147}, {"id": 82, "author": "Carsten Schneider (Erfurt) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.014667251125748047}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012942458931912744}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22771363055903365}, {"axis": "Bund", "value": 0.0873494724945928}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.054373363773675173}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04707279018897763}, {"axis": "Anrede", "value": 0.091849493152037}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08709337816483152}, {"axis": "Europa", "value": 0.12160782649482299}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0070119680206989325}, {"axis": "Soziales", "value": 0.057732106261258576}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008456008894969025}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0247613386657753}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02699387256781228}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009916419658532554}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006917257885456378}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020696725663461733}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013599996157733179}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018453799508898416}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06079084182977197}], "num_speeches": 331}, {"id": 83, "author": "Carsten Tr\u00e4ger (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0777281354506873}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.023420776715702703}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14727493217357313}, {"axis": "Bund", "value": 0.12192750303502702}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.033678597759776295}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006704075954603581}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09044615063931163}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.09168126323502014}, {"axis": "Europa", "value": 0.01922713125665102}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04488865824626651}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04957636698686195}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011234544559400286}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0481391975740351}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06611901122486118}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004580424013156249}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0147828175834042}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.037265740659580576}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016976481502273374}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.017702008937924486}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07664618249188342}], "num_speeches": 100}, {"id": 84, "author": "Cem \u00d6zdemir (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03019451719168612}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0541108772183269}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1227979286460535}, {"axis": "Bund", "value": 0.06425365858904146}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10030709594738184}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.044819870409796965}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06448721493392502}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.061790501099528716}, {"axis": "Europa", "value": 0.034685422075346126}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.029319811301810262}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03697018940633162}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006081163738721732}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05523386208747448}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10344842497005492}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012810725418921691}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02880904965392959}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04745404671898362}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027007198253890263}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0452274536058253}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03019098873297011}], "num_speeches": 199}, {"id": 85, "author": "Cemile Giousouf (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.019630434794833153}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013065982893599271}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13487196734634957}, {"axis": "Bund", "value": 0.2293693341153007}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.015433653370244408}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05236044115830951}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0827003902365148}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018162057558099326}, {"axis": "Europa", "value": 0.0016612664961031017}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0037950332455079835}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010764135270839269}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01496213843183098}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0483175503916928}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024556203264427225}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09388763597263423}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.019078510249464387}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.023232187158461343}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0900850724996112}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.010984281249422762}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0930817242967539}], "num_speeches": 212}, {"id": 86, "author": "Charles M. Huber (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03127146289971464}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.052078567946303604}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14461391344233718}, {"axis": "Bund", "value": 0.02509296516516311}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.049051012640752144}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01613555854020569}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09263304974925979}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03773008451579102}, {"axis": "Europa", "value": 0.04999624535311295}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05100060116657794}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028238095849622048}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01072519971333274}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.047418765785262856}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04990419781751662}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017003427396688687}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02503354366091132}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.20031173510864278}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012371195054311246}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03404031933545835}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.025350058859035515}], "num_speeches": 68}, {"id": 87, "author": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.059834977753659646}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01636236826090595}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2092337044532436}, {"axis": "Bund", "value": 0.043130276623846914}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.032026036142519136}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03753116430479889}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06374979561844754}, {"axis": "Energiewende", "value": 9.848456904523059e-06}, {"axis": "Europa", "value": 1.0594378361236888e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0011507671333706}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03554222348439839}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03816230591123624}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.005175365620387929}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01851203481646251}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16461119772946722}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008523433264107129}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03539773475674858}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.13630598424100115}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05981273113804864}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.034917455912083985}], "num_speeches": 190}, {"id": 88, "author": "Christian Flisek (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02657903483150245}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011498191404775406}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23642978025803943}, {"axis": "Bund", "value": 0.04600866753651852}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.18754021032152915}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010690506510421065}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12475862146872681}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015710398273842442}, {"axis": "Europa", "value": 0.025686012483585145}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008702956049430369}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013844467279534796}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014240615446222802}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03126303382441712}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024651669229752933}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02397141145928548}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.026225233476906584}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04638209651012897}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007497389146297985}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10886495009223059}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009454754396851981}], "num_speeches": 237}, {"id": 89, "author": "Christian Freiherr von Stetten (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07828736601638116}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009088589607617695}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23012404869875092}, {"axis": "Bund", "value": 0.032762214337643154}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12836400280267174}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05957834315194195}, {"axis": "Anrede", "value": 0.049708421472603286}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008409686819034529}, {"axis": "Europa", "value": 0.03752115560322722}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.026884456424212423}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06051625995063855}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021219053327239234}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.023467449153829256}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.010113373513364365}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04076753954964902}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018067847165422833}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.015075999242735907}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024157698939256008}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.052031686609873756}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07385480761390707}], "num_speeches": 39}, {"id": 90, "author": "Christian Haase (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05412976346268109}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03965043752581652}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14099067058188264}, {"axis": "Bund", "value": 0.1127413885299875}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06826008356872514}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04185530625232744}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09405282239879964}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03435050281500638}, {"axis": "Europa", "value": 0.018234703505582053}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007616417145121316}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09555205624505347}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010993147546686942}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03052670521163896}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08685059957155006}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01789503247934309}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01624424694255155}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005631434661201188}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014887617876052217}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022946183937396045}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08659087974259694}], "num_speeches": 125}, {"id": 91, "author": "Christian Hirte (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03131705231246582}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004571419621918238}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15694713863075851}, {"axis": "Bund", "value": 0.04206145357949753}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12733421361046007}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02241439584362233}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09801616852647338}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.049272695437993126}, {"axis": "Europa", "value": 0.10650530392358391}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013839341764648403}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04988025119752427}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.022792228185507604}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.039528885557241246}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02993159713025029}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009820444636548919}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014571177197323688}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03083453103602402}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012985348633475667}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07044084254215541}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06693551063252766}], "num_speeches": 144}, {"id": 92, "author": "Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010524679839151741}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.017248783609180876}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13051597362728756}, {"axis": "Bund", "value": 0.16117474630604497}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.041913193668037856}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.023039170862624705}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04571311870940757}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.036831103547728304}, {"axis": "Europa", "value": 0.02774047856149374}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009426672893913187}, {"axis": "Soziales", "value": 0.13579660863703874}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014374569579184896}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04762717629478578}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.15395602717319476}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00609649748460366}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014752372885669683}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006124628297535835}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0158688136851878}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01637128852502076}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08490409581290777}], "num_speeches": 457}, {"id": 93, "author": "Christian Petry (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.017058753495449164}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01217344242615831}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1816240690119438}, {"axis": "Bund", "value": 0.04299114189205723}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05261300785362245}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012385424278138197}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08272312668207485}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.029502157534714833}, {"axis": "Europa", "value": 0.21580603442851912}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.027923179122490805}, {"axis": "Soziales", "value": 0.074925221838631}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024150482149273764}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.042290037190469455}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04703227741459561}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006370946537840215}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0072192483695180075}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.028032378434659534}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01715173453842706}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03887850525065021}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03914883155076646}], "num_speeches": 180}, {"id": 94, "author": "Christian Schmidt (F\u00fcrth) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.013629420916734768}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05044298860271389}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12526626910443228}, {"axis": "Bund", "value": 0.015570099335573118}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05001067910259582}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008376782996349358}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0499300904849795}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010973959642837207}, {"axis": "Europa", "value": 0.01912938158509893}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0663786578526792}, {"axis": "Soziales", "value": 0.032440245154357165}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.030593798904456085}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.028968196212522446}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0473496537638969}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09514710782890427}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.044820229486107095}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.057033068751245516}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05359170188299362}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1743203054121147}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.026027362979408022}], "num_speeches": 2}, {"id": 95, "author": "Christina Jantz (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02304878901039431}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00801222370899191}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19958396393955818}, {"axis": "Bund", "value": 0.04421531193035331}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07231136225550791}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0024497866186293316}, {"axis": "Anrede", "value": 0.057281806784585144}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02454789711857069}, {"axis": "Europa", "value": 0.005271272040631705}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.16828528294633985}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0398806671662331}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.05446831923701772}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.018354445841726668}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0034427751819839057}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.023011944775842386}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012190409114212828}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04562118169720249}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02145149846292759}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07198860064263235}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10458246152665839}], "num_speeches": 121}, {"id": 96, "author": "Christina Jantz-Herrmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0364122417144401}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01085423470911559}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21102370133656378}, {"axis": "Bund", "value": 0.06755624013061642}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06432824847417142}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004433790119732538}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06805056976074474}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013132928408841475}, {"axis": "Europa", "value": 0.010972822479383856}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.16214660275599208}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04009691060859528}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03180412881291102}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03386767625190292}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.028566422123190854}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01230089771818845}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.030300458364081843}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01777226086323391}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01835461290498994}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.052551594486649686}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08547365797665415}], "num_speeches": 66}, {"id": 97, "author": "Christina Kampmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007209246983669222}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06090557807631975}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1950753645165427}, {"axis": "Bund", "value": 0.10126141580501907}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.054291988890567286}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011315793209798742}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04848200031181494}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01304736742394865}, {"axis": "Europa", "value": 0.02063630541668272}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028048285243504976}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0346963662048792}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02802192274769832}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.11905310310545524}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05227970636322331}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004680169586371412}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02543028032370943}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.058217549426668465}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018783008208290795}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10574019623542198}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012824351920413875}], "num_speeches": 138}, {"id": 98, "author": "Christina Schwarzer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05088255423325878}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014157131252090399}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12539800191679482}, {"axis": "Bund", "value": 0.14260607541226478}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.052181554614146614}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008048908323088017}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07612331401427297}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0041284659928836455}, {"axis": "Europa", "value": 0.002144857866880243}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007923795672093099}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019182384360102334}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014099713255711792}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.035047479708328486}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.031579419963244273}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09361413377626451}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01628309410441986}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04488665160252216}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.11636323785770565}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08755423397213971}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05779499210178799}], "num_speeches": 85}, {"id": 99, "author": "Christine Buchholz (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02007879541900326}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.2113804212092192}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11106232364198426}, {"axis": "Bund", "value": 0.03528285632725683}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11752623471585615}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006366154825812105}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05505272405086508}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.017859400911418532}, {"axis": "Europa", "value": 0.0009153887839611026}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002966477424904284}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011780736754288038}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004916834452572111}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07441388286187757}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02774645330399491}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004588790579928013}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12363601333198747}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10451450968602416}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01716149334662178}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.039522892087652695}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.013227616284772432}], "num_speeches": 461}, {"id": 100, "author": "Christine Lambrecht (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03334769447417107}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013103941143696502}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3877813701317773}, {"axis": "Bund", "value": 0.05333369863714818}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10125545328536653}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.024523438541585924}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03205490345561912}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.14646688925377913}, {"axis": "Europa", "value": 0.015642184577743252}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.000874904148609071}, {"axis": "Soziales", "value": 3.07289842143518e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01999714907461498}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.045334162710583284}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.026885014605288884}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0012942896744824381}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.002417773800234745}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0366719550580245}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02273556355625716}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029995567084976676}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.006253317801826931}], "num_speeches": 102}, {"id": 101, "author": "Christoph Str\u00e4sser (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030951724246369}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.052391036073124876}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15273999552419892}, {"axis": "Bund", "value": 0.031608157872394946}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06583408432226676}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008034603891773882}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10271460390818102}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06973432019036992}, {"axis": "Europa", "value": 0.03865111380171099}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014023566128844589}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02050310265256601}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019820418862844746}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0374799094360262}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.042677470668491105}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011993918919467}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03108746273836583}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.19795203660865704}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.029764501864470192}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03347518104953639}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.008562791240340538}], "num_speeches": 84}, {"id": 102, "author": "Claudia Roth (Augsburg) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.016114479021059423}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.17038501932766548}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08537647110593441}, {"axis": "Bund", "value": 0.036420734402631806}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05330803792895389}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 9.399902597138859e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05609523394781974}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013528021778906786}, {"axis": "Europa", "value": 0.004182141841603262}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007625599543111446}, {"axis": "Soziales", "value": 0.014039274603575935}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004816330857933552}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1647593477204702}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04260751465396332}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006303742539775618}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0887564818516507}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.16945984670624759}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0260143429391791}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03471117255713107}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.005402207646415234}], "num_speeches": 201}, {"id": 103, "author": "Claudia Tausend (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0464833024429748}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.002782519453124048}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19062095795551054}, {"axis": "Bund", "value": 0.05943264080948814}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.026694774149589772}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002889606031848913}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0643827417319626}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.034256910053783056}, {"axis": "Europa", "value": 0.048948375624486166}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017604626099986302}, {"axis": "Soziales", "value": 0.1547146768559419}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014111747415940172}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027774522031120085}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1259404850397075}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0033708793420573215}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02135636684834065}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02507864234805131}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04184073509857769}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02245952331608611}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06925596735142309}], "num_speeches": 41}, {"id": 104, "author": "Clemens Binninger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020041829444286386}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011318542854585835}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1761780545837275}, {"axis": "Bund", "value": 0.03982180092882815}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.22415005123091444}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009312060323104972}, {"axis": "Anrede", "value": 0.050864370427406554}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01432746451917636}, {"axis": "Europa", "value": 0.015638489348293892}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008083475549480261}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012735192905412508}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008402429635036013}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07383197472762944}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03680903437669316}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.001220949428426984}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011714327323246761}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06723668926356853}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019048939877568838}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1496874459476507}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0495768773049628}], "num_speeches": 410}, {"id": 105, "author": "Corinna R\u00fcffer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02447049526781911}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007526375871506304}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19062547619030779}, {"axis": "Bund", "value": 0.04722619774166998}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.17541622784509373}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013061595024848917}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09248235342602804}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01112316194716044}, {"axis": "Europa", "value": 0.009861359258695785}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008377433489522346}, {"axis": "Soziales", "value": 0.004093481470068288}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012217480077060054}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05384765467707689}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03214531645624971}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05875186788481674}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010234668287924333}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10877907174197095}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03829563975596575}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06391876640866377}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.037545377177551006}], "num_speeches": 307}, {"id": 106, "author": "Cornelia M\u00f6hring (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.09828253570482146}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011124189481341187}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15124776332671425}, {"axis": "Bund", "value": 0.0596417080839215}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10366602962370496}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.031210253001306407}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06820792694343786}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006492077134515005}, {"axis": "Europa", "value": 0.01108977680800026}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008947397095252555}, {"axis": "Soziales", "value": 0.007057676631282243}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020342052950438113}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05652044544990267}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.008937893692350372}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10008856249377714}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016269787396694272}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010248044535046784}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0680062318869496}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11825505786226449}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.044364589898278774}], "num_speeches": 185}, {"id": 107, "author": "Dagmar Freitag (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.031936881148974514}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04796981175816366}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18251027941174264}, {"axis": "Bund", "value": 0.029933236666981895}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05628143825752124}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0025619033865388737}, {"axis": "Anrede", "value": 0.15353144409908565}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004651504351937573}, {"axis": "Europa", "value": 0.01361139366349485}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01615782918647527}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012447666043076119}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008495787226651256}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.049045512112430294}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029310943200885925}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03598465622917373}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06068880468298232}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.15372182094901868}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025336363343734708}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05838186860432797}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.027440855676802767}], "num_speeches": 60}, {"id": 108, "author": "Dagmar G. W\u00f6hrl (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.029331806911826606}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0957876209725479}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07793535448775771}, {"axis": "Bund", "value": 0.04618280535809707}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04451066606790767}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01729216153756645}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06669560112728748}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01575256262855079}, {"axis": "Europa", "value": 0.012313115593320571}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016243102170329034}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0237303532349819}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0037167586911460862}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.15838606620687629}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029114995099088326}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015446575713739719}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02568427641822812}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.17088637613712843}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07400009801270352}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029190733493264787}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04779897013765157}], "num_speeches": 116}, {"id": 109, "author": "Dagmar Schmidt (Wetzlar) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06149378720241195}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010430371349230253}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11503701425381321}, {"axis": "Bund", "value": 0.11158413092738688}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.036009869274725055}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07845141509032379}, {"axis": "Anrede", "value": 0.037884571008257865}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011411833395374793}, {"axis": "Europa", "value": 0.011366241117279824}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0024323709058941398}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01951199180504045}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01473596819126215}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02133268763653758}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01842426648008735}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.14231282759985778}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005451847799861849}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0003860463690626778}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.2507794212715966}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02230296935862197}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.028660368963373626}], "num_speeches": 239}, {"id": 110, "author": "Dagmar Ziegler (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 3.2527524416596725e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018561620580599333}, {"axis": "Antrag", "value": 0.26679299547799634}, {"axis": "Bund", "value": 0.04572063121988855}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.26432786368082434}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.030490800708040326}, {"axis": "Anrede", "value": 0.014602987396270084}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04773140216605088}, {"axis": "Europa", "value": 3.325165391471202e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014776737607886344}, {"axis": "Soziales", "value": 0.004908273430912266}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 3.22996795302542e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.006174175040818624}, {"axis": "Wohnen", "value": 3.2371628643134793e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 3.2320366966808695e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06532858848738074}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.024163317728695625}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03804794964475637}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12845732800379955}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.029752557972609193}], "num_speeches": 22}, {"id": 111, "author": "Daniela Kolbe (Leipzig) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 8.883576311547538e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.055595225592280285}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07982909128823443}, {"axis": "Bund", "value": 0.07146252876874559}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15247575871168048}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 8.88855914740695e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08690346348399866}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018779329747946327}, {"axis": "Europa", "value": 8.882946041832089e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 8.892172248741742e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 8.892146579870793e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.14353997747318004}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024456169337856493}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01232732727413983}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09261447051429446}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 8.886252211979222e-05}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 8.902430662809814e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.16733705219328737}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.015507129781455532}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07855019500085862}], "num_speeches": 7}, {"id": 112, "author": "Daniela Kolbe (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05533782344987365}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006624912983107879}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2294857089522846}, {"axis": "Bund", "value": 0.125411030569475}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11329272820282293}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.030325103692542554}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06847343147911372}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0024352815458774167}, {"axis": "Europa", "value": 0.004613022585119478}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0057319554812509}, {"axis": "Soziales", "value": 0.004508232763518922}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03698965419613631}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03978096007720496}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.030534904027276093}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08144037235836248}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008857658218461538}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010414407718583155}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.11285423942178713}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01602537995151631}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.016863192325685086}], "num_speeches": 317}, {"id": 113, "author": "Daniela Ludwig (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05877859050568677}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009131720363170141}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15784581595569164}, {"axis": "Bund", "value": 0.06982163185289378}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.048784127864565936}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03941796146303171}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10776418605594898}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0333242715602589}, {"axis": "Europa", "value": 0.0062319568589443725}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.043864145707797654}, {"axis": "Soziales", "value": 0.11569298466941072}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008609610250247313}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025850695075550035}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05486518501751622}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009625321779283219}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013495101566434737}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011649909580701473}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.023423001016029416}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05700787967120876}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10481590318562836}], "num_speeches": 74}, {"id": 114, "author": "Dennis Rohde (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03840198820739493}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011521676428152763}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15324862756585553}, {"axis": "Bund", "value": 0.14980980171909009}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05901962100415816}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.055695044930912575}, {"axis": "Anrede", "value": 0.059748363519836395}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01806955391198676}, {"axis": "Europa", "value": 0.023635150362238705}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013135811674113797}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05118234261663466}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.003705380881093872}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02171900894443373}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08517151286042533}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.019763632024587845}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01922926264525687}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005396514351691161}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.052690952284874595}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04858776186257299}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.11026799220468929}], "num_speeches": 234}, {"id": 115, "author": "Detlef M\u00fcller (Chemnitz) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007329263586578333}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06993618507632952}, {"axis": "Antrag", "value": 0.04465612866922797}, {"axis": "Bund", "value": 0.020384392644677982}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11642977666098726}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0029809961832831765}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06457908407321782}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01968425252726645}, {"axis": "Europa", "value": 0.02197892170876569}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03511088132323782}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015659384399205816}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004245975784597342}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10650434267115859}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03540045783429684}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06650149374229539}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07392647306040245}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.061070097690022224}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03528977411805792}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1886284735304802}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009703644715911177}], "num_speeches": 11}, {"id": 116, "author": "Detlef Seif (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.021030466153999942}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012762072877058687}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19286080225967922}, {"axis": "Bund", "value": 0.00994592215016237}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12581932585496913}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007359664719701558}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0967100744224224}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.041140784447776184}, {"axis": "Europa", "value": 0.1267675776412949}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013207273814253984}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03644088985207948}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01586360238125777}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03997018045583033}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015212984003349937}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03619750273969451}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.032760251402673274}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.044439756423737736}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03682798413918692}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0822460129402081}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0124368713206637}], "num_speeches": 124}, {"id": 117, "author": "Detlev Pilger (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0559208585616478}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02236199146567618}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1037017744114199}, {"axis": "Bund", "value": 0.06398102014666707}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.060707032135193566}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.6121564683988148e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1025765637247053}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05447745958841611}, {"axis": "Europa", "value": 0.0072857684318204585}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 1.6121591066793488e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.11960114146267142}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017059156179015503}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05939217325463698}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13802046667167941}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.039793843800515614}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006573095606311268}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.021647586175129446}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04808940964747626}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.004086146990435067}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07469226859083195}], "num_speeches": 72}, {"id": 118, "author": "Diana Golze (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00874051163793699}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008498079413256495}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1742164788560603}, {"axis": "Bund", "value": 0.34856179233444823}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04578853904535739}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04798439967521689}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06916684193183016}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008355330061377451}, {"axis": "Europa", "value": 0.0020582948828609016}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003988621786304057}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018748915236897118}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006003497051435268}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02301284518463471}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017623300025828997}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.7875453981641173e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018049070187278388}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0030424357671216553}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.11055699847138976}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.023940481391070818}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06164569160571278}], "num_speeches": 58}, {"id": 119, "author": "Dieter Janecek (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01608864265025231}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0019351858077511456}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14292689736716047}, {"axis": "Bund", "value": 0.033229845989647046}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06923634442883515}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025714503683069302}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1320493023781927}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07525359938511567}, {"axis": "Europa", "value": 0.06097302388676349}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03790250032261547}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09487741736705556}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02970154692438179}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.034126548038177246}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06274889437178088}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012541293149073077}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016038480412977636}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004951400908443954}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01210451398720617}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10205790552668563}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03554215341481503}], "num_speeches": 212}, {"id": 120, "author": "Dieter Stier (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05552980496406367}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02137025421489285}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22340693523566035}, {"axis": "Bund", "value": 0.03732658893694767}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08694240140348186}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010081572759394036}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09419135667937373}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.035716786325751815}, {"axis": "Europa", "value": 0.015017819941834912}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.11988301593512435}, {"axis": "Soziales", "value": 0.020317881012126556}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01953779951626543}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02508197082387324}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01765497165366361}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011799790400409337}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03822428174716853}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011245427197333078}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017177605172068004}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06844285529636272}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07105088078420402}], "num_speeches": 134}, {"id": 121, "author": "Dietmar Nietan (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026281109248142556}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04574816199314913}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2317955462190148}, {"axis": "Bund", "value": 0.032355229644619295}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0997128014060538}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006793853880721568}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06743214475033515}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01232126029328193}, {"axis": "Europa", "value": 0.021064909239042154}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013267787661713552}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019606433536359363}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.026912852542196584}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04171037311958438}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10466154414077099}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0019642533530003564}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.050736837581581706}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09821891861676718}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00756269996369687}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08165125223718354}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010202030572784928}], "num_speeches": 105}, {"id": 122, "author": "Dietrich Monstadt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.1230501944665044}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007215329194258562}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22229440566822103}, {"axis": "Bund", "value": 0.03774185240344336}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04676096333234487}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06199618692362292}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06440651559458918}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00571026689906372}, {"axis": "Europa", "value": 0.006558367375585141}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008180409645486521}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05319941556587878}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012358844182871592}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025364309686139067}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.042907861090032626}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11822566278307475}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013455212572279355}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00168441429515069}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.036208277927421206}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.051838838092151514}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.060842672301880646}], "num_speeches": 81}, {"id": 123, "author": "Dirk Becker (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.039507272186148905}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003876383225315999}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2718885023478313}, {"axis": "Bund", "value": 0.005284932182710151}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04254846438744606}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00046736624321236635}, {"axis": "Anrede", "value": 0.02936843965432494}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.23342717980349326}, {"axis": "Europa", "value": 0.05533831501272012}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.033759875456182746}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006500990617181049}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.030414032826719978}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030194622479392426}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10795873818309479}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.034029650149387664}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.020771742480836346}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00809789812293621}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0038906764015889314}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018352155986654482}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024322762252822382}], "num_speeches": 183}, {"id": 124, "author": "Dirk Fischer (Hamburg) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04280619765420789}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007857579199919756}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17698759693693825}, {"axis": "Bund", "value": 0.09223920864746947}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03734368812792423}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.18382657278036169}, {"axis": "Anrede", "value": 0.061213955712104556}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05961843276831913}, {"axis": "Europa", "value": 0.016778314250195655}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003994226786554357}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0400589396375829}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03161018033015917}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.034600851299024356}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.038441643412816896}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002111394852996887}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0010828837445768804}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03015875688732054}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.010960509872252416}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03591444093648916}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09239462616278571}], "num_speeches": 72}, {"id": 125, "author": "Dirk Heidenblut (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0744764713242713}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01972968564499316}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3124904142616103}, {"axis": "Bund", "value": 0.03926949787300002}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.083446083953332}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010231420163659818}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03392240191797606}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013875753676442039}, {"axis": "Europa", "value": 0.014867035916722454}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0160976761605363}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03831696394171536}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007137932261704574}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05595446968792305}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0654466330133846}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09887588725917451}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0050134421103020495}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010625839723747971}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017870390544486324}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06386525262277636}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.018486747942242063}], "num_speeches": 141}, {"id": 126, "author": "Dirk V\u00f6pel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.029744050113464305}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1739662306129318}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1629299216682917}, {"axis": "Bund", "value": 0.02619102960181691}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02112961137399331}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005424202807409268}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05634393825965538}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012796901383098865}, {"axis": "Europa", "value": 0.011832806408138562}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0076005010754158974}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008757889683498239}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009619920402965085}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.053432755539078065}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011383487091821153}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.0362645415794443e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11386211814775983}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.21441117585236974}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019628055077287477}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02303243394954128}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.037902608306047726}], "num_speeches": 33}, {"id": 127, "author": "Dirk Wiese (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.029595227796018083}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0022921044870717992}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3140413058585515}, {"axis": "Bund", "value": 0.03346370652841102}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.17028593137280756}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003656630026396429}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0648995430272031}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01986123101416539}, {"axis": "Europa", "value": 0.06386784651861932}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.020370167893413896}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00968360942029456}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010967401710795379}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03003972652917034}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03614590837363398}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008639870529766436}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03206081487906673}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0350257974173973}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00818242762394322}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09473113948296669}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012189609510307054}], "num_speeches": 299}, {"id": 128, "author": "Doris Barnett (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02503237111070362}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03775805238205519}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10491998445735122}, {"axis": "Bund", "value": 0.0757182327078674}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03762741648300102}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012247359060589508}, {"axis": "Anrede", "value": 0.053788045563566665}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02296561798298704}, {"axis": "Europa", "value": 0.014576132565205752}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010871835220821066}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03166946713690776}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005686992173043674}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08770281828535821}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.023580566348778795}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.019251875846448347}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08703204466113723}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.17326230490724012}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03930617713224073}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.027440222101986093}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10956248387271035}], "num_speeches": 52}, {"id": 129, "author": "Doris Wagner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02854889835894695}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.09686354754318625}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12873404677350875}, {"axis": "Bund", "value": 0.10568197584932566}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.076567221850817}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013983815560042991}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06406187813924981}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008869272879936732}, {"axis": "Europa", "value": 0.00135255473447233}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012761560692688629}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0376541259043803}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010998231776376884}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05209667224397355}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.042918474525144815}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06126093090768054}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10917664340220849}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029852212210789795}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05850466161097145}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03697719836894693}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023136076667352234}], "num_speeches": 127}, {"id": 130, "author": "Dorothee B\u00e4r (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 3.1032636989199225e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 3.10326368205245e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 3.10326374131823e-05}, {"axis": "Bund", "value": 0.0026941833633122836}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0033438942271869212}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 3.1032637109895755e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04115745563437439}, {"axis": "Energiewende", "value": 3.1032636982377154e-05}, {"axis": "Europa", "value": 3.103263680852445e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 3.103263680607606e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 3.1032636964877616e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 3.103263699672013e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 3.1032636871683676e-05}, {"axis": "Wohnen", "value": 3.103263687999796e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 3.103263710151704e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 3.103263680258316e-05}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 3.103263685224465e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.9523079445832613}, {"axis": "Datenschutz", "value": 3.103263713777336e-05}, {"axis": "Haushalt", "value": 3.1032637327996364e-05}], "num_speeches": 26}, {"id": 131, "author": "Dr. Alexander S. Neu (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012238733452487825}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.19981434190385497}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14501593342056987}, {"axis": "Bund", "value": 0.01880128780837447}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.048742631695980476}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008142456938507889}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06539870296695875}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011012326613058393}, {"axis": "Europa", "value": 0.004032230993105619}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019979681817933092}, {"axis": "Soziales", "value": 0.003039225838279834}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007300270718569015}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.12209909029503059}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012463826255005169}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0061000249467828855}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.09681921011455655}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1542362419858324}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02207983365035886}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.030245762276722113}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012438186308031299}], "num_speeches": 352}, {"id": 132, "author": "Dr. Andreas Lenz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03770781018811215}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004325407547352909}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11154040602410445}, {"axis": "Bund", "value": 0.039880884084267806}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.012493349916608706}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.043879274741319745}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08988881983778801}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.25844574400239007}, {"axis": "Europa", "value": 0.026350941529519258}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02194973467530768}, {"axis": "Soziales", "value": 0.10698829422671889}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015992676660756384}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024885418221183925}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.035804131244698056}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.010735537232608295}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006142080192180617}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03095520341231254}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015472129658815713}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.016427845057928003}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09013431154602708}], "num_speeches": 272}, {"id": 133, "author": "Dr. Andreas Nick (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02774482591808218}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.16209395478269392}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1196047444194152}, {"axis": "Bund", "value": 0.0088282933783665}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.027960470397438028}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0016721498947847606}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09402440848071396}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.017888377723045433}, {"axis": "Europa", "value": 0.0035503364768314457}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012753494156492642}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018327043734547934}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0010792931884669335}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10343083433271585}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03608009227226074}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008149584834615725}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10956862860789127}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.15307064789980282}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.053676315889782444}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.038515977932569403}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.001980525679482908}], "num_speeches": 120}, {"id": 134, "author": "Dr. Andreas Schockenhoff (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007788938799140076}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07103914932128798}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08373322720534622}, {"axis": "Bund", "value": 0.000965679098542638}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03482842535945576}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00018828729554145536}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04491972211389844}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013860621980332126}, {"axis": "Europa", "value": 0.008027320200025424}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011480073465516685}, {"axis": "Soziales", "value": 1.3824540545455398e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007551437764530572}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08816971599331855}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.048423640176924965}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0011759945432012378}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.19749361914803076}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1689119332103679}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.14761606915556696}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.046626299067083515}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017186021561343558}], "num_speeches": 79}, {"id": 135, "author": "Dr. Andr\u00e9 Berghegger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03481777427015098}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.028736346391569488}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11582019853550084}, {"axis": "Bund", "value": 0.06849290375607349}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.040158094369194146}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.08237581821861271}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09404679456511816}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04685483311945554}, {"axis": "Europa", "value": 0.02181025970590992}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0039484753413725785}, {"axis": "Soziales", "value": 0.051698965765954334}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008945921964760755}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.029192439392671885}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02078215673230037}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01643627153752735}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010136944934288258}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029145170908696432}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025476498881306996}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0702972302361079}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.20082690137342799}], "num_speeches": 150}, {"id": 136, "author": "Dr. Andr\u00e9 Hahn (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02094883183954578}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014999809079053305}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16440118071742932}, {"axis": "Bund", "value": 0.08470804888273675}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.20954127158461405}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015153535579846352}, {"axis": "Anrede", "value": 0.18781299408125288}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0054146402801302}, {"axis": "Europa", "value": 0.013953492707409702}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01402292338798625}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03164953979250067}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.026204451829223065}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.034051806822773645}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013580899352924617}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02017871404256879}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015661312536204938}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029377375749332354}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014100126918879286}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05320247347219029}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.031036571343398066}], "num_speeches": 342}, {"id": 137, "author": "Dr. Angela Merkel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007142857321804932}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007142857324378548}, {"axis": "Antrag", "value": 0.007142857325150047}, {"axis": "Bund", "value": 0.00714285732561623}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0071428573153378885}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007142857311728203}, {"axis": "Anrede", "value": 0.8642857108803104}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0071428573234511485}, {"axis": "Europa", "value": 0.007142857328541286}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007142857306983168}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00714285731695464}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007142857308843533}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.007142857325651868}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.007142857332643609}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007142857316073601}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007142857311182847}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007142857335810425}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007142857337717766}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.007142857340339415}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0071428573114803865}], "num_speeches": 1}, {"id": 138, "author": "Dr. Anja Weisgerber (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03967649728345556}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008774585915705568}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12450270720103}, {"axis": "Bund", "value": 0.06630856261496468}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.039001177283938454}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.020307758165092053}, {"axis": "Anrede", "value": 0.050172657241641466}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.20683122002904694}, {"axis": "Europa", "value": 0.012890285738687156}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04279145214364238}, {"axis": "Soziales", "value": 0.12528503053680284}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021084888944873512}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024790905822973313}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07328877514536536}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009323841524129644}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01912091044921207}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011278666357189644}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011588715364143572}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.027378107933565068}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06560325430454075}], "num_speeches": 389}, {"id": 139, "author": "Dr. Anton Hofreiter (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02111545905263931}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08844492356676108}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11433760740490308}, {"axis": "Bund", "value": 0.06902229822208229}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07604636058924705}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005611667681087861}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06237919853492257}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08576371802183855}, {"axis": "Europa", "value": 0.11552518940064943}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05316725777137447}, {"axis": "Soziales", "value": 0.037448188235507156}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005593995511171572}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0998881464786558}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06291724139603877}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0012704985731599096}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02216274302800045}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03297769781450986}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014759605532903172}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02156671442802049}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010001488756527082}], "num_speeches": 929}, {"id": 140, "author": "Dr. Astrid Freudenstein (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04399474061563192}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02225293178632378}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14468518823805968}, {"axis": "Bund", "value": 0.036270009016382776}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0987794188097323}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.038602253808507854}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11168844094010166}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008173606930546286}, {"axis": "Europa", "value": 0.005844172765567277}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004194723177093655}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01692589765659675}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010374958870138404}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.042338746640297194}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020440097397333216}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.15307552852908454}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.031930432905662116}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08282822730343505}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07607814943716666}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.026723389221393272}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024799085950945567}], "num_speeches": 474}, {"id": 141, "author": "Dr. Axel Troost (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02153128308533908}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01895743030864294}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2000909065080252}, {"axis": "Bund", "value": 0.08948539493806394}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.054731260590794736}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.033988016880293466}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08935109790765251}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0303206340078042}, {"axis": "Europa", "value": 0.16268289168103944}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01394629858294815}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06255129525373715}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015168623187444802}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05425379861546713}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.031111109792253913}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0013492168325006714}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.003636234304134777}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.018601382758962087}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020451772235182405}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02255658494764069}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.055234767582072644}], "num_speeches": 187}, {"id": 142, "author": "Dr. Barbara Hendricks (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03818280148536218}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03424976758626125}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10935179865033909}, {"axis": "Bund", "value": 0.06514773187436074}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12553774972248188}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03143695057093057}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06597348201963474}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.021654970457645573}, {"axis": "Europa", "value": 0.018849225006518564}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012709732024968782}, {"axis": "Soziales", "value": 0.016315001070822947}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.06286919042087276}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025353291690373893}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.12909581725210023}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.022143228532582895}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06240320404304741}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.012570497414363682}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03232166264311434}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07012668394309263}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04370721359112581}], "num_speeches": 4}, {"id": 143, "author": "Dr. Bernd Fabritius (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02113167429050777}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03724013599776664}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1459509386074202}, {"axis": "Bund", "value": 0.014394104701036073}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0958535951311036}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005999228217563513}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0794650215155439}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02048725625216951}, {"axis": "Europa", "value": 0.012173587452385906}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013598838922268203}, {"axis": "Soziales", "value": 0.022537144861065263}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010656886247296387}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05620270914464349}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029446375652453748}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0057692810669585275}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11499823701453972}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.20266799382038886}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04311632138967099}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.050236074851361126}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.018074594863856524}], "num_speeches": 200}, {"id": 144, "author": "Dr. Birgit Malecha-Nissen (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07896160607812829}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03969560450079211}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14511205513945458}, {"axis": "Bund", "value": 0.07582341622181953}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02435622154758975}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04341337256867439}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0826229430528568}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.10238843203045739}, {"axis": "Europa", "value": 0.0047198786132915845}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.021238277542348576}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07160541952143827}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01904914669413298}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02156900133169142}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0586645221154831}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.027385908609128786}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018708306504869186}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04693928152163499}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012767533278133389}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021333918745837368}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08364515438223738}], "num_speeches": 83}, {"id": 145, "author": "Dr. B\u00e4rbel Kofler (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0402025678905884}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.09371964125015723}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09438164014525069}, {"axis": "Bund", "value": 0.052828592376888646}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028622409960218257}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014369425922642304}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06488456374245474}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.14332066148605177}, {"axis": "Europa", "value": 0.04349716564182131}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013642120471175186}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05184609979143031}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008050353816825886}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05296595522783288}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06787039147362599}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.026050470169911202}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008448305257362346}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10459958500879281}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013793363695394802}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.010679967527637916}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06622671914393745}], "num_speeches": 184}, {"id": 146, "author": "Dr. Carola Reimann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.1248179429545057}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009984665054007552}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1481876007329528}, {"axis": "Bund", "value": 0.10181033326561376}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03665398681396927}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04329651207403868}, {"axis": "Anrede", "value": 0.047584142536421355}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011713559977681498}, {"axis": "Europa", "value": 0.005081829735082268}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00349751387760082}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025544228519308685}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013984711581759323}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014634654329068998}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.028000325838439807}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.15445458105807236}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010527975689993575}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014014279174180619}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.12928581997286248}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.032651800682715865}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.044273536131724744}], "num_speeches": 270}, {"id": 147, "author": "Dr. Carsten Linnemann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05250287448726937}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004045363270604761}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21364012082869724}, {"axis": "Bund", "value": 0.045031504109866415}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05584826209996953}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.13798952388945515}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09939827897555012}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007171946825236208}, {"axis": "Europa", "value": 0.02775929276209424}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0006882561297864566}, {"axis": "Soziales", "value": 0.022584282241442287}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012336721380362894}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.033051673152570196}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029285586095622863}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13737818743321406}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0014635428424533469}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0022178616196765603}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09412956845405607}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.005444164739084333}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01803298866298775}], "num_speeches": 101}, {"id": 148, "author": "Dr. Carsten Sieling (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015898131637836897}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0006686809968046725}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18758383730424158}, {"axis": "Bund", "value": 0.07207904685422103}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.019622685775174634}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 8.939931988264653e-06}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12608789317719046}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023096549271460372}, {"axis": "Europa", "value": 0.18983756018183687}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004050129972858387}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04948063244517043}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04276163912819854}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04228431348994256}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06185950518007338}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.021301849386133515}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010389420406172589}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010059323522247816}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00975464984835499}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02877489398265642}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08440031750743653}], "num_speeches": 62}, {"id": 149, "author": "Dr. Christoph Bergner (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.022922694508997542}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02917447554979344}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12511432789225413}, {"axis": "Bund", "value": 0.007031475843409421}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.056335456985098835}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00023187947971715429}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08233021367396506}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020029345282085467}, {"axis": "Europa", "value": 0.03449053129739375}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.032410792534933855}, {"axis": "Soziales", "value": 0.009478095440345495}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009244818704347044}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03972713848917528}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08020560129371272}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0011698578611927316}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11553070886269384}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.17283167989947013}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07332346224557339}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05129348327174122}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03712396088409955}], "num_speeches": 144}, {"id": 150, "author": "Dr. Claudia L\u00fccking-Michel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06589311075773983}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014506697386822778}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13617585841368596}, {"axis": "Bund", "value": 0.17780228429016443}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03725319903626827}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006475242404993751}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07286265590382272}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0317440454819408}, {"axis": "Europa", "value": 0.005405269567673153}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01038231850934768}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03454521049132116}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02245637516229267}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03395901003650255}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0276336749141539}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0573565050624528}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.025901372962209554}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.043887077649880674}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07697707736260544}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05212523229637131}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06665778230975067}], "num_speeches": 141}, {"id": 151, "author": "Dr. Daniela De Ridder (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06714153588510431}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004884387130381056}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14357145925786266}, {"axis": "Bund", "value": 0.2995965760031706}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05488631884899975}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00241550776414314}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0861710685388441}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03107635527454737}, {"axis": "Europa", "value": 0.0006763014911215539}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010228487724815563}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023942052934054762}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020300698995958318}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01841110019047314}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04290720179149898}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.052641552073283346}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.019266409911215}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.027963796619420476}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03617101805684642}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0262367154991999}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03151145600905945}], "num_speeches": 169}, {"id": 152, "author": "Dr. Diether Dehm (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02003313042933224}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02890498512252099}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1644219110328341}, {"axis": "Bund", "value": 0.050257862501494346}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.042206122695321556}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0038103482677349382}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13345521229681492}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012475160706868388}, {"axis": "Europa", "value": 0.14509898094451473}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.032092397538142796}, {"axis": "Soziales", "value": 0.020873378595381086}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.025962474025550884}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07452653135892723}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03475021837128855}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025287012543422215}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.039513928446171534}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08425829385284149}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021847565994915937}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022147051452476807}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.018077433823445357}], "num_speeches": 159}, {"id": 153, "author": "Dr. Dietmar Bartsch (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01238963260767161}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08777035542966818}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1700760760770962}, {"axis": "Bund", "value": 0.04864529989755817}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07853874881828314}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.018687771195231444}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1030018522787079}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027152795427347307}, {"axis": "Europa", "value": 0.04519482253910014}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017661025170483992}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005426082246298293}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0052297781361868995}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07648995273843205}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03550543823623884}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.010414109706637675}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0405842908662644}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.12137575123297384}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03475376398923023}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04138975661295912}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.019712696793630424}], "num_speeches": 640}, {"id": 154, "author": "Dr. Dorothee Schlegel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03800692100786716}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10623774493024547}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16724941971352073}, {"axis": "Bund", "value": 0.046747961316425626}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04526417058191892}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.6836107051177655e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08650822384601571}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01709866109092069}, {"axis": "Europa", "value": 0.044447813094483965}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02365578175997202}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017895571384786934}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011693314591266176}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03971682608368666}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05345942975738681}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01880515846267152}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.050776769414346425}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08053735460857735}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07380318509135798}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04658452760126953}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03149432955622924}], "num_speeches": 51}, {"id": 155, "author": "Dr. Edgar Franke (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05786483056867546}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026259448135422428}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18160462711439423}, {"axis": "Bund", "value": 0.049080819872656306}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.032674894530925924}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05797312539969702}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10555029057684552}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007530370505419612}, {"axis": "Europa", "value": 0.003355601774731636}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 3.083690601110465e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03640312808378209}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.07137281549117949}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.047757001707108185}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06943588875291204}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16999490012621235}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0013775193644516488}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 8.167691356332298e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04453886795136027}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019190037087202887}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017923319137448185}], "num_speeches": 213}, {"id": 156, "author": "Dr. Egon J\u00fcttner (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00831485282863627}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08173719712827056}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09183306828968786}, {"axis": "Bund", "value": 0.02587810636942612}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07126270887833597}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00498979496214968}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08175043259753319}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023097983631020984}, {"axis": "Europa", "value": 0.01939534656026006}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009959921590369387}, {"axis": "Soziales", "value": 0.024844457172638938}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009239937700544236}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04460749603110825}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02870895819778656}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006700732075202156}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06619947028375672}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.26780571631298516}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.034521836572516035}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08137994781025967}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01777203500751218}], "num_speeches": 36}, {"id": 157, "author": "Dr. Ernst Dieter Rossmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01100813746587359}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008102082088412151}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12005572837432046}, {"axis": "Bund", "value": 0.2292187197027321}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03243093789809599}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014796656142898386}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0664303645062459}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08364485097464208}, {"axis": "Europa", "value": 0.08112078526851658}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01819125112480525}, {"axis": "Soziales", "value": 0.030354380748400345}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017240011296594335}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.015976029079386583}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027342485792754563}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06112189149914655}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.020414796781783744}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05102789475999565}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024116130563603757}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018366623875885543}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06904024205590657}], "num_speeches": 228}, {"id": 158, "author": "Dr. Eva H\u00f6gl (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04007246704532393}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014911291934364905}, {"axis": "Antrag", "value": 0.24032290598952377}, {"axis": "Bund", "value": 0.08817667585941373}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.13680577555411824}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013027756429365683}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06204135859040671}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00859960492860731}, {"axis": "Europa", "value": 0.0022575501663349463}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.000943869906563674}, {"axis": "Soziales", "value": 0.020414739487655435}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016293449052017236}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021573950570881625}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04682738976187646}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.013840452245136975}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004272100874717003}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.031484845014247156}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01880583693436032}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.17730370451720842}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.042024275137876564}], "num_speeches": 446}, {"id": 159, "author": "Dr. Frank Steffel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01423286779310957}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014820047712670892}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13459385414732142}, {"axis": "Bund", "value": 0.07127183630366746}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09895125805579343}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.023558710316384474}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1479532183494016}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010380056622824941}, {"axis": "Europa", "value": 0.031281958720176375}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011031468582871847}, {"axis": "Soziales", "value": 0.031794594690309826}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.032231078718145956}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04389409299759303}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.035787216206406555}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06858212869514671}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010834710666849563}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022582919712469327}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06582838003006168}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08043106912739029}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04995853255140515}], "num_speeches": 103}, {"id": 160, "author": "Dr. Frank-Walter Steinmeier (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00013850415886913027}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00013850415874035966}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0001385041585367051}, {"axis": "Bund", "value": 0.00013850415857490027}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.00013850415875849784}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00013850415853081298}, {"axis": "Anrede", "value": 0.00013850415862968338}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00013850415834638482}, {"axis": "Europa", "value": 0.00013850415869150158}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00013850415857151772}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00013850415855248645}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00013850415854911767}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.9973684209859932}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0001385041587175728}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00013850415857681275}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00013850415860746623}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0001385041585124425}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0001385041586354834}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.00013850415889191358}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0001385041587139846}], "num_speeches": 12}, {"id": 161, "author": "Dr. Franz Josef Jung (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011193400031006225}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.16907686899717247}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11845737790194785}, {"axis": "Bund", "value": 0.01050627084489249}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03556943586323594}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002422783191551484}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06333541881123733}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009498154757272247}, {"axis": "Europa", "value": 0.009364794873402117}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.029595990995619666}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02697351256809768}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011565857064805864}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06275428744689232}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016918143552769903}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00025649175940332426}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1443495955717533}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.15894708567278962}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04503737590615023}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06298314522317643}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011194008966823342}], "num_speeches": 127}, {"id": 162, "author": "Dr. Franziska Brantner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026278885936614992}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.09986618350362245}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12905524812062935}, {"axis": "Bund", "value": 0.11688934527626017}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09674040547411984}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004933675373527976}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0627668197154384}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.025612940277536446}, {"axis": "Europa", "value": 0.01661255481011758}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00523912718007866}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00704333869268204}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0055206805264320456}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07574887031516218}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027231059843290707}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0028020723313225203}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.029227879369961216}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.19526355122487027}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021882688367967015}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03358372274117435}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017700950919191785}], "num_speeches": 453}, {"id": 163, "author": "Dr. Frithjof Schmidt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.014927372964115322}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10891464402815887}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07885657891740232}, {"axis": "Bund", "value": 0.06251162816054066}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.041683812378095174}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01705595211619255}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10944865232405133}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.028875907909639623}, {"axis": "Europa", "value": 0.022179271423016754}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013890964073949652}, {"axis": "Soziales", "value": 0.035698802943070686}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006721980059610572}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06825141713724589}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.028152100120059947}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005262076964122869}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.057509083110352494}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.24490517665989497}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0183965779186892}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.010466645749597412}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.026291355042193775}], "num_speeches": 275}, {"id": 164, "author": "Dr. Fritz Felgentreu (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01800267850042684}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03426178605450506}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20671316131114983}, {"axis": "Bund", "value": 0.07899348219272348}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05330779779744022}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007438345813369304}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06888575752327095}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012352982693387565}, {"axis": "Europa", "value": 0.008463300716249048}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007719784163279658}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0007236651192272241}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009096966514446825}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.040517706146488544}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06725863307401637}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017700868541484727}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05052109961946487}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07530278949175545}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09084954350787969}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.14342511938912106}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.008464531830313196}], "num_speeches": 277}, {"id": 165, "author": "Dr. Georg Kippels (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04602362862998654}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02350280486588548}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22448741274448863}, {"axis": "Bund", "value": 0.019383094937521463}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09384041556165011}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00209830487216054}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08559497774295786}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01863825309927955}, {"axis": "Europa", "value": 0.005463343809503985}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016158081363187398}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013836406123705102}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02422755087285076}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03326020213749142}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03537286716535523}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.052524466496521566}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.022731519591911276}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.048430377919523745}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.035174212450701695}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.15733074407248032}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04192133554283721}], "num_speeches": 54}, {"id": 166, "author": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026993766654762913}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014960603904201859}, {"axis": "Antrag", "value": 0.24203519453935074}, {"axis": "Bund", "value": 0.07583609947392393}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07911656844532418}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02549116816048095}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0703427060216122}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06854217354663927}, {"axis": "Europa", "value": 0.03524010145640635}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003938268889750765}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03251651288377835}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012473059601337953}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03916126748948458}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07476260166447077}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08590850422261705}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007980786902218885}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0053878178623121996}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024590656616517142}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04143594220365688}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03328619946115317}], "num_speeches": 475}, {"id": 167, "author": "Dr. Gerd M\u00fcller (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08553883334789818}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.16685117637979488}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09329063489894714}, {"axis": "Bund", "value": 0.009518783650828597}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.016287401733376183}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016036975311489985}, {"axis": "Anrede", "value": 0.049038514422961504}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.026976663253736235}, {"axis": "Europa", "value": 0.03901875504978346}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019423807104777473}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01389427535655249}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.11260981095271434}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014325776535455354}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019801987668967555}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.030059428508345382}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08010760651149829}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10315988813545701}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07916958771801984}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01348865607865254}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01140143738074356}], "num_speeches": 1}, {"id": 168, "author": "Dr. Gerhard Schick (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.016114385326530416}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0023033251553824814}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1708982921031644}, {"axis": "Bund", "value": 0.06427141171829533}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15331974126945747}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.022090024109667965}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11087578017078106}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.037457401785717756}, {"axis": "Europa", "value": 0.1662735884150464}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016612347092401933}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03583518473231991}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009077868057055676}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07941855718833343}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.007929481631684155}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0035141582306875995}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011509039424739551}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008008386979333131}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01058003154238215}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04067095125425674}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03324004381276245}], "num_speeches": 363}, {"id": 169, "author": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.013702616342705485}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026751043231446277}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2509639572803443}, {"axis": "Bund", "value": 0.11089619681118104}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05196803738828525}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06881930229715208}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07436335252061094}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018610667058929536}, {"axis": "Europa", "value": 0.08648040822950959}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013920465585336352}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013291896221135743}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011653722562910316}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05562850418681976}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03134707826042833}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.030988315117999973}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.020993338449385203}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020968443013985254}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03706541271160017}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.009879053245310881}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05170818948492354}], "num_speeches": 465}, {"id": 170, "author": "Dr. Gregor Gysi (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01469736029924204}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.17098010255633625}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07391057603605929}, {"axis": "Bund", "value": 0.03343677448501159}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.047075197697124226}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.020717143713475644}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09210403205112665}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008305205277112279}, {"axis": "Europa", "value": 0.06294612029220026}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017049812471581473}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008721166541273324}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.001351527357148852}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1338635202739953}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02940323399123065}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002886990579176189}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05184587745082754}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.15082303600442135}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.039073455176597924}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031082840506433815}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009726027239625434}], "num_speeches": 828}, {"id": 171, "author": "Dr. G\u00fcnter Krings (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00041666667654424353}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0004166666768911864}, {"axis": "Antrag", "value": 0.00041666667765650805}, {"axis": "Bund", "value": 0.00041666667688483757}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0004166666767259798}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0004166666767966598}, {"axis": "Anrede", "value": 0.00041666667713851816}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0004166666764512166}, {"axis": "Europa", "value": 0.00041666667672162237}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0004166666768995902}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00041666667641395734}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0004166666764290389}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.00041666667662609895}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.00041666667746761987}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00041666667669222}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0004166666772638814}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00041666667737714125}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00041666667696961345}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.9920833331383894}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0004166666776606377}], "num_speeches": 7}, {"id": 172, "author": "Dr. Hans-Joachim Schabedoth (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03479186215350412}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018140528913849298}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1619018944242244}, {"axis": "Bund", "value": 0.065499323483135}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05906398588696552}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014860252023022347}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10643636811529017}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08515282129478526}, {"axis": "Europa", "value": 0.019139667840851766}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.020680031814249936}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036399755202138624}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01958403294880611}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07623041910297078}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04186243668074327}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09832039089172166}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0159089383478476}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019183649517040286}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027748773015352696}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06312372069403038}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015971147649470743}], "num_speeches": 144}, {"id": 173, "author": "Dr. Hans-Peter Bartels (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 1.244833003339495e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.15633849930679458}, {"axis": "Antrag", "value": 0.31236997303996217}, {"axis": "Bund", "value": 0.00950638524275878}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028292919598634027}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.036146313647134165}, {"axis": "Anrede", "value": 0.049002892264033183}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020038251317963027}, {"axis": "Europa", "value": 0.007402298682378355}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 1.2448330277507693e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011643173088198153}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 1.2448330033791833e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014847444214836317}, {"axis": "Wohnen", "value": 1.2448330163625579e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.244832997401096e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11178274796301417}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.20934021565419889}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 1.2448330175150287e-05}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021293631405942162}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01192056459349466}], "num_speeches": 23}, {"id": 174, "author": "Dr. Hans-Peter Friedrich (Hof) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030728815224389725}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026176006529748868}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07922117899325559}, {"axis": "Bund", "value": 0.053935769108292356}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.017524858613518077}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.020434305820129263}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08852108959130874}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03713540732977791}, {"axis": "Europa", "value": 0.2743355698336276}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0213717901884982}, {"axis": "Soziales", "value": 0.024320215594411318}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0038760455628034053}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06843747567399511}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10042457791049103}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003669136241139845}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01837209474991572}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.040068007449622946}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027182275521720596}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.047992038017140214}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.016273342046213213}], "num_speeches": 135}, {"id": 175, "author": "Dr. Hans-Peter Uhl (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.008554654529947884}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10714805711689575}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12381368205396555}, {"axis": "Bund", "value": 0.018689877142091523}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06542116373629321}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004523765807632111}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06694763941387977}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010863889348018982}, {"axis": "Europa", "value": 0.009594726993586733}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010491602316576445}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008035300482488223}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008699243880769762}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07153029266714299}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03790316293113409}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007213419173640896}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08163226892659495}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2250616171743723}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.039290063162880556}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0856497439980617}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0089358291440265}], "num_speeches": 246}, {"id": 176, "author": "Dr. Hans-Ulrich Kr\u00fcger (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02942538073231215}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010463264082384882}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13143772637487958}, {"axis": "Bund", "value": 0.1051250962846803}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.042918842586813444}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07466205470848356}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06358077475151587}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027391392934945878}, {"axis": "Europa", "value": 0.02648408637775892}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 7.766738112234419e-06}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08881700030790853}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018061652975263177}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05711612875126901}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019230661850539215}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.022991099578935283}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007751288933427375}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020532803438332525}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03478242772519516}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04286916580366129}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1763513850635818}], "num_speeches": 72}, {"id": 177, "author": "Dr. Harald Terpe (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07327450732412626}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004739113033761308}, {"axis": "Antrag", "value": 0.25466486582924536}, {"axis": "Bund", "value": 0.03392435887174281}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.14717778772566806}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0016818151266735995}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03829539034979031}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015966448076025222}, {"axis": "Europa", "value": 0.011929001772565805}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009801431453091305}, {"axis": "Soziales", "value": 0.009217853376577212}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011463227507325565}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03690351988475713}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04782465492577295}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04350719861415025}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05868197753835576}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022222142583183408}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06374446003462042}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08406386150120324}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03091638447136418}], "num_speeches": 216}, {"id": 178, "author": "Dr. Heinz Riesenhuber (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.017829879255911642}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02186094840310936}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16634329361263228}, {"axis": "Bund", "value": 0.0884351688265086}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.021636069207719728}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03256732236522743}, {"axis": "Anrede", "value": 0.061638075492197776}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0934570872364783}, {"axis": "Europa", "value": 0.04656482248703377}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05064744925167238}, {"axis": "Soziales", "value": 0.048119930546696235}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.030394841014440073}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.028807265125901777}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08539699854427661}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025502394520827178}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013017924002766619}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01991603167515664}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018315586589604107}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020227354789580574}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10932155705225904}], "num_speeches": 146}, {"id": 179, "author": "Dr. Hendrik Hoppenstedt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015849352804341035}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03715609368527005}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2595049140085521}, {"axis": "Bund", "value": 0.02920445320379672}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11711368353461608}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015214083673353744}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07173871446483855}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012882066454917972}, {"axis": "Europa", "value": 0.0049458656427074235}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005022002028270919}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03919317796237966}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01514583080123105}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05750339210619376}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019589675087923877}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012750958469274232}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018807802005225336}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010288741530382043}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03655536961410663}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1936879507586179}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.027845872164000796}], "num_speeches": 90}, {"id": 180, "author": "Dr. Heribert Hirte (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020267989068961958}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008371090664602223}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3295705168134689}, {"axis": "Bund", "value": 0.02887485159702964}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1259773214588351}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01428367738608881}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05948626835798114}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009862988070725585}, {"axis": "Europa", "value": 0.08202144312977881}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012555401318311912}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0305457575073652}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017408641950667415}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03528730161117426}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016441369669070324}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01614377856597162}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012127421198667207}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016722444961683444}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03288092920076262}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11567803263916467}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01549277482968898}], "num_speeches": 207}, {"id": 181, "author": "Dr. Herlind Gundelach (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023818614497644542}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014076245200197183}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20566024526110255}, {"axis": "Bund", "value": 0.06975032510573395}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04825712645804016}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012476574480213134}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09240023448303793}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.19606437802140436}, {"axis": "Europa", "value": 0.021714091391393475}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01276748755390446}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08185346820802576}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0070829436644526565}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02092251183383122}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06008845828521486}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009463656018794944}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015482783207771985}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00975672660683607}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012304425737517223}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.050662104234889226}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03539759974999434}], "num_speeches": 228}, {"id": 182, "author": "Dr. Jan-Marco Luczak (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015903500170478615}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01119009289215402}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20223337634940344}, {"axis": "Bund", "value": 0.036847016256085524}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07958890687015163}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010935532157759607}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07394954350155332}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.022049648668090636}, {"axis": "Europa", "value": 0.01858756789430724}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002895809314460128}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0580287512376227}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012025777897528244}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04262266259308956}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.16278042600969353}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01875254752218826}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0012413772145439983}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011840873316887024}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.036566285381112416}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1665760956441109}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015384209108779176}], "num_speeches": 300}, {"id": 183, "author": "Dr. Jens Zimmermann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010175913421115637}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008527222200318272}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2178724365559902}, {"axis": "Bund", "value": 0.06117236774048425}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15061951849092836}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014124835711173846}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08439725156866311}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007066204950947829}, {"axis": "Europa", "value": 0.14939527620452395}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006083910152440684}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04726700302149037}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02244756745226908}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.048753289147221185}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03538786528180854}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.013150254164118608}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006949380041047171}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.017391045191266517}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01295576861555264}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0688289092432216}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01743398084541791}], "num_speeches": 134}, {"id": 184, "author": "Dr. Joachim Pfeiffer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010425487907363602}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.028806121763839343}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07838559267950986}, {"axis": "Bund", "value": 0.040023235532664306}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.016478627289843357}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05329293473817036}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10621539138964047}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.13618645786671174}, {"axis": "Europa", "value": 0.07974434661884762}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.09834933930922643}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05377186735706192}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004833679636565167}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.035520766210977085}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06173263299711465}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0014422711839639976}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03311743928979465}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08145395987578212}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.022822596553219276}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.014610235053957359}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.042787016745747045}], "num_speeches": 544}, {"id": 185, "author": "Dr. Jochim Pfeiffer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.047234236668672686}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05192583518972335}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0495969158496822}, {"axis": "Bund", "value": 0.050796268093020874}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04766536959920118}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.050934147603801265}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04264932648599299}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05665847311446753}, {"axis": "Europa", "value": 0.05745617296068564}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04484291296514173}, {"axis": "Soziales", "value": 0.048972542596660076}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04951970332755632}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04838918432474197}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04644698112927862}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05697161459389646}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04507839564837872}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04795933809796429}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05410332365133607}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.046263432064947256}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05653582603485074}], "num_speeches": 1}, {"id": 186, "author": "Dr. Johann Wadephul (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018712927360741465}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05609945725806024}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2912349739712645}, {"axis": "Bund", "value": 0.01924350263974275}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06355944953948234}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00247000660574452}, {"axis": "Anrede", "value": 0.039968653932840506}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012336469616398059}, {"axis": "Europa", "value": 0.010520796876255954}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005150943934154452}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012810656128432496}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006174218147751325}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06738771146354736}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04262492219233281}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003907550913734394}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.15324411156255124}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11808000495954642}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007534124859586822}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05834897233020663}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010590545707625893}], "num_speeches": 357}, {"id": 187, "author": "Dr. Johannes Fechner (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.035999631457879475}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011179296497613431}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14093483780956587}, {"axis": "Bund", "value": 0.021910838911349855}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1364742329196265}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02197051764804996}, {"axis": "Anrede", "value": 0.048246102774500164}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012200491123478579}, {"axis": "Europa", "value": 0.01253341977305136}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010606376560296992}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04909872678985675}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01307156889685321}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09224310128713019}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03137263246649019}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007003604863194809}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01687043589722551}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.030363114908165255}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027269054323921176}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.23541847131341614}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.045233543778334495}], "num_speeches": 397}, {"id": 188, "author": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.022008842807035772}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01715083092797751}, {"axis": "Antrag", "value": 0.01705978832432864}, {"axis": "Bund", "value": 0.030965692584508882}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10104295140608456}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.13912628895102017}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07651573287305927}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.1258081555772547}, {"axis": "Europa", "value": 0.029467518555775188}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.023471083989985344}, {"axis": "Soziales", "value": 0.034971072797575525}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03421245853907675}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03621691381070058}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13570280025895645}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011673441406995774}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04265300888739051}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022785831129901433}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.023711122046918415}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029834322557431004}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04562214256802355}], "num_speeches": 2}, {"id": 189, "author": "Dr. Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.005991905421747368}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018291948861012184}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1442038608644744}, {"axis": "Bund", "value": 0.08310268615647466}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04158463222278131}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03815586629801317}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06159692769992169}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.2893260945546718}, {"axis": "Europa", "value": 0.028574155737973592}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.039129593157864496}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06427740213835695}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015069275625726717}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030402117624068446}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06512894116726671}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00045445570769637295}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0041550249411191125}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008090070388621678}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009764015377402114}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.010622433392014137}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04207859266279304}], "num_speeches": 438}, {"id": 190, "author": "Dr. Karamba Diaby (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.038248653322258026}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009187786347839046}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1316027557175239}, {"axis": "Bund", "value": 0.16270103305479047}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03537767777352117}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0006795866797240718}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07259219989179355}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014801839041901644}, {"axis": "Europa", "value": 0.00032957243303255473}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0050230745495098445}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06452163556087549}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.034125949548262265}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03387067289248497}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.031431043300794825}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13534197551175559}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012387847278185917}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03867363651835451}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09486167447085246}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04863216781604045}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03560921829049929}], "num_speeches": 200}, {"id": 191, "author": "Dr. Karin Thissen (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030186535137437753}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.023775221227212835}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22756956320011598}, {"axis": "Bund", "value": 0.04121676328162273}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09733177276382829}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003505723521731413}, {"axis": "Anrede", "value": 0.056445921038134936}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009418585485232242}, {"axis": "Europa", "value": 0.02461095014908957}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.1274603534546243}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01161127290874875}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03200197884900413}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05667706876379587}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017328564381378985}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03139161337968064}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011043614887324561}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013790370939739864}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03507342555800601}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06698872609625867}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08257197497703242}], "num_speeches": 95}, {"id": 192, "author": "Dr. Karl A. Lamers (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02551378075930094}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.16164601552649532}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16099624603430654}, {"axis": "Bund", "value": 0.011930586617207702}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0027991483261503316}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 3.4857100684398897e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.049488703263321665}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01968135243946223}, {"axis": "Europa", "value": 0.009610907565576931}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00271743665515279}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0017418594478812882}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.002724414797359076}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05145462636674478}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005558817970932486}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0022130848522700095}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.2076577125824786}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.16722495695609835}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03514967420784794}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04514652812922269}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03670929040150605}], "num_speeches": 27}, {"id": 193, "author": "Dr. Karl Lauterbach (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.12516353419201368}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.019613672680292623}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18273200041901888}, {"axis": "Bund", "value": 0.030739766641822357}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.051691826324795874}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05274175623087894}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06593385593271069}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013980047948442523}, {"axis": "Europa", "value": 0.004302202738570605}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0021746813591681374}, {"axis": "Soziales", "value": 0.029226261475999177}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006541425364455451}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03616432479479562}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10545829312169369}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13963689656118153}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005380979875083046}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008467082532470938}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04480600508384788}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01510529635972019}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06014009036303826}], "num_speeches": 339}, {"id": 194, "author": "Dr. Karl-Heinz Brunner (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028478805335589694}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.034151257357983814}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2778384824681022}, {"axis": "Bund", "value": 0.04324647659601918}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06555324064813645}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004446007572895965}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06313899236288664}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0165866008028663}, {"axis": "Europa", "value": 0.01840462288517326}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009445662782528251}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0035120798691090295}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00725980307729019}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07153794168257002}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0425469647902311}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007546522784061182}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07913269626856737}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0807839096450314}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02806374295894022}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1118505171869323}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.006475672925085613}], "num_speeches": 244}, {"id": 195, "author": "Dr. Katarina Barley (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006276156370907028}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01679918247929227}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11662373124935764}, {"axis": "Bund", "value": 0.039747501075063016}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05048539929090393}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0024343935377784415}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06203783067791419}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015179611977490752}, {"axis": "Europa", "value": 0.169802735853294}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03297156596825638}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02459010158758459}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007632816327536224}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0665043674441889}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.16129943871196653}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.031506141690989656}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03426941043166266}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.038612513557991134}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05493595950141178}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04848165670027498}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01980948556613579}], "num_speeches": 101}, {"id": 196, "author": "Dr. Katja Leikert (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.101614703161516}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01410596909855165}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16069501734741085}, {"axis": "Bund", "value": 0.059988951718199686}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04598315337303981}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0035445498677247563}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07573843707704114}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012227883847127141}, {"axis": "Europa", "value": 0.004321483210067179}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011667443950992831}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04578798878057396}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010760685295480455}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03849117369278801}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07880000275624242}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05024868436702074}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.15284955472206577}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010925748221905065}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0318795587115633}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05874829442151276}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.031620716379176565}], "num_speeches": 91}, {"id": 197, "author": "Dr. Kirsten Tackmann (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05224701681751739}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00661083978263804}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15200205698148084}, {"axis": "Bund", "value": 0.08275872635360641}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05728346916761835}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0058103559462834}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04165524707674345}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.021282464458889816}, {"axis": "Europa", "value": 0.03679450942114385}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.12837854530940732}, {"axis": "Soziales", "value": 0.047303214915870764}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.050283451233375374}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10857737958523474}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0333170550116163}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.019234244274744464}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009606965837922213}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04822040784419967}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02679482794938364}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020841646538272633}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05099757549405117}], "num_speeches": 394}, {"id": 198, "author": "Dr. Klaus-Peter Schulze (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04814255299154302}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016434356800254086}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1275647101469236}, {"axis": "Bund", "value": 0.05573064649395712}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.029270762876146387}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.031767631313798034}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0915693968131616}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.14913754266802093}, {"axis": "Europa", "value": 0.004528441756010941}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.09237290223449693}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028706008472859475}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.026253086794203368}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05189925979825783}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.035278578756612396}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004736375170474853}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008430370796457792}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.031766567803975035}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011274178849588961}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.012994778944559734}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1421418505186979}], "num_speeches": 60}, {"id": 199, "author": "Dr. Konstantin von Notz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.016049319323630632}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.022343704030419898}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1777511234035026}, {"axis": "Bund", "value": 0.0500672947934468}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.24282426927678352}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002883394059984816}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1378848985182789}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01888079041456937}, {"axis": "Europa", "value": 0.013335124984860527}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01524922804754113}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0038048412872667436}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.033400580973842575}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05080743529737187}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02124934176411282}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004567977991866901}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02202768612610846}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016699714364769403}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00956967285553479}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1329921461373612}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007611456348747094}], "num_speeches": 539}, {"id": 200, "author": "Dr. Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02520928739096942}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.024997246085718967}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22357827588080684}, {"axis": "Bund", "value": 0.061451562089010224}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04116653900666673}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03016480869893355}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10288149108501346}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04089721997193518}, {"axis": "Europa", "value": 0.012038758524053587}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03093966022931988}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04195658921361901}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02110539426183172}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06307397832768315}, {"axis": "Wohnen", "value": 4.4664056464384923e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05949738934176831}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016467535178167274}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05702594130193729}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07465215258138462}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05728569797600032}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015565808798716137}], "num_speeches": 60}, {"id": 201, "author": "Dr. Lars Castellucci (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01279066022331201}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.12304323318361227}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15007858025072857}, {"axis": "Bund", "value": 0.06751485933655349}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05712955362225161}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011717131183293027}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04887417860842034}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.003901411478332306}, {"axis": "Europa", "value": 0.029881244566992825}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0020161293814313598}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013257861329981309}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.022484344272599738}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.20638971410937546}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027681136259619942}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009094856685409426}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006363657870202159}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0641522650950837}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07471131802510893}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.061821912921114656}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007095951596576851}], "num_speeches": 352}, {"id": 202, "author": "Dr. Maria Flachsbarth (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012428907549020105}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04604467242409624}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1406016038516494}, {"axis": "Bund", "value": 0.006289938326409267}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.024908707683430217}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025526241017380793}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04836939679517715}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01608062885915883}, {"axis": "Europa", "value": 0.0011792335821205289}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017054751099475112}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01144088662778442}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.06284018941547057}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.12261146545737032}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.007396482582690449}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.12921470576397515}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03873697150486546}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04714749873821347}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03862456840267687}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.19445165501843273}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009051495300602824}], "num_speeches": 6}, {"id": 203, "author": "Dr. Martin P\u00e4tzold (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.035568941178052434}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01247881753261882}, {"axis": "Antrag", "value": 0.27545338620697435}, {"axis": "Bund", "value": 0.03381651805717371}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03911686345640372}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025327485680026737}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06917317217735261}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009441748548964317}, {"axis": "Europa", "value": 0.022088442040257415}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004641127063656074}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0501875678137505}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.028532132073945997}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03350927387275418}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.056649777466462437}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10602472401524499}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009739390327241805}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.030649247808758513}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05140850711057374}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.042789909092909494}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06340296847687787}], "num_speeches": 61}, {"id": 204, "author": "Dr. Martin Rosemann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0766352018216525}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.025488158961724915}, {"axis": "Antrag", "value": 0.28853648097766754}, {"axis": "Bund", "value": 0.05174643957708714}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09100107647642611}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06915002158689453}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06058462118140676}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0071157444935371844}, {"axis": "Europa", "value": 0.0038446059858840884}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008583840169130124}, {"axis": "Soziales", "value": 0.027852602023533502}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02511761931215964}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025146619560967}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0240239989525884}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09898497790244398}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0056523000657013305}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0179308383203556}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0776602790153481}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.003801847544446236}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01114272607104535}], "num_speeches": 353}, {"id": 205, "author": "Dr. Mathias Edwin H\u00f6schel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007635272804262247}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1666982832152939}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16404780090690987}, {"axis": "Bund", "value": 0.004623459845036597}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07173286083874632}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0015250090212902444}, {"axis": "Anrede", "value": 0.056690157717957976}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013688352017064252}, {"axis": "Europa", "value": 0.01675041244319304}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00371915228644912}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012965935638299973}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013077363696660195}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10134311733523711}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01966192527197631}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015088497878404628}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06850475449523424}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1561054769463587}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.031397862270927904}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.036823143304376485}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.037921162066320874}], "num_speeches": 12}, {"id": 206, "author": "Dr. Mathias Middelberg (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020900870385087762}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0005671184583658313}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1817245345010687}, {"axis": "Bund", "value": 0.05336680452234748}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11462935459948337}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01545627753294608}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08359642755587064}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02838499739237622}, {"axis": "Europa", "value": 0.18684494727051645}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0038960335192017056}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09666206366100234}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016587386327603263}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04027694882113482}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012426279405387146}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003034634297941917}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014889754203906893}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006776504170347974}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009323380228012868}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0654576669972381}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.045198016150160364}], "num_speeches": 73}, {"id": 207, "author": "Dr. Matthias Bartke (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03878229330522177}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0123532073814092}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20363083739904095}, {"axis": "Bund", "value": 0.03088058572229132}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10061998801021121}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013613726366926709}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07712141418007533}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0030801140001288324}, {"axis": "Europa", "value": 0.004790307953540791}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009243730005399945}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03128662337109456}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014321711371374387}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04146062418407128}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015193923374267254}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0912438489882434}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017761055670883152}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02894201893956086}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05027113900934699}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.18085837949910474}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.034544471267807415}], "num_speeches": 276}, {"id": 208, "author": "Dr. Matthias Heider (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.008011591966856729}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007181572593862982}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18915275627921885}, {"axis": "Bund", "value": 0.055659002798962166}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05130872770418788}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07762422242610224}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07337401079254502}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.21198824859343685}, {"axis": "Europa", "value": 0.026259522320888865}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.048597319931286506}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03619242686122897}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02234368897708171}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02766373949217078}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016807588384491333}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.026301369875823936}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00916438230127333}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013608486525819077}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015053515598991651}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03182090764604079}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.051886918929730304}], "num_speeches": 196}, {"id": 209, "author": "Dr. Matthias Miersch (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028623599640892446}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010195227188770896}, {"axis": "Antrag", "value": 0.37078026885799703}, {"axis": "Bund", "value": 0.0694392182929985}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1086750962436389}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.190759638197675e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07163178317630663}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07320871917699015}, {"axis": "Europa", "value": 0.03172639127952307}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.018804801480622066}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012064497964036967}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01733549429068558}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.013077373190152503}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.041194752160121924}, {"axis": "Frauenquote", "value": 5.9389774011508454e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009398250592974175}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007687081035957187}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01572485089744553}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09159030562212389}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.008770991538369072}], "num_speeches": 261}, {"id": 210, "author": "Dr. Matthias Zimmer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018372470348928496}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014137648704574715}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21890998327546268}, {"axis": "Bund", "value": 0.06894795378186662}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.040279685903310644}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.031174518026629825}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11756187886439401}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009776159524754073}, {"axis": "Europa", "value": 0.006381299936963729}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.027276359535430086}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03851221619216422}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.034335402798251674}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03179768888339822}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0470426199472619}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1539598314986364}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018213541944676035}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019179406329340114}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04039064400488654}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.027823706468002325}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03592698403106789}], "num_speeches": 311}, {"id": 211, "author": "Dr. Michael Fuchs (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010348222267177644}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005795305641079304}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20008431705907662}, {"axis": "Bund", "value": 0.08137963911719925}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04058359747855169}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03353795848265232}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09840092541120203}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.10015281275375702}, {"axis": "Europa", "value": 0.06756211060526661}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028059024438536594}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04740244456650914}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005692654326652583}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.031158351410851985}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10589617220687943}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.010433559525618957}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013467661752453775}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013801373165907658}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017721727390465594}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04953970169645977}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.038982440703702076}], "num_speeches": 457}, {"id": 212, "author": "Dr. Nina Scheer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018027482053593738}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.000429392324404491}, {"axis": "Antrag", "value": 0.25681911844312044}, {"axis": "Bund", "value": 0.015156300150054178}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0665299426479197}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003792475540811955}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07557193185053818}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.12733667133953414}, {"axis": "Europa", "value": 0.05800129440485761}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010184396730447447}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0350485075193683}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009709047068416347}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030041549506357387}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05514054728946385}, {"axis": "Frauenquote", "value": 7.575944611026793e-06}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10025850839357214}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.017189872351680947}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021724103773800216}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06940800181304103}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.029623280854407127}], "num_speeches": 165}, {"id": 213, "author": "Dr. Norbert Lammert (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0016651922346946739}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0016651922169527405}, {"axis": "Antrag", "value": 0.8738582146504674}, {"axis": "Bund", "value": 0.001665192269294213}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0016651922276395812}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0016651923029226121}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0016651922278300862}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0016651922338509586}, {"axis": "Europa", "value": 0.0016651922118398}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001665192290922154}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0016651922245728308}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0016651922439774047}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0016651922167863142}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03724963519963117}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06058388200938596}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0016651922243944104}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0016651923203742775}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0016651922248690062}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0016651922179456125}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0016651922516489012}], "num_speeches": 4}, {"id": 214, "author": "Dr. Norbert R\u00f6ttgen (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01187207525947957}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04958117913753368}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13979773687933972}, {"axis": "Bund", "value": 0.007706985632941952}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06300253085012297}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.1732564702370411e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.039421074816214735}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010206726399888606}, {"axis": "Europa", "value": 0.030876092297254014}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00594397771254806}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008827643263411055}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0037095492908830793}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10569695376103098}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07831323927044817}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0028233674336312414}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12647519129598978}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2032547944016178}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.047564485678013746}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06303573987955226}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0018789241753962107}], "num_speeches": 64}, {"id": 215, "author": "Dr. Patrick Sensburg (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.022669186397781482}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007822306636691617}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17657537279240246}, {"axis": "Bund", "value": 0.0618215311848248}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.2534553313896476}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01551232781614948}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08204213967096939}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0032008013268313876}, {"axis": "Europa", "value": 0.011282920974978464}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002566268683213059}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0120237521411229}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011503868327489416}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024830969450333796}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04045179251327352}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003814866390566381}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013671010380075056}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02965764789804843}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.022974523455399704}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.17893634356710997}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.025187039003091136}], "num_speeches": 274}, {"id": 216, "author": "Dr. Peter Gauweiler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06500186038472987}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07435286733192237}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17817549389655}, {"axis": "Bund", "value": 0.042025658224652006}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10767370461996302}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0018266263901662173}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07674453970686924}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008032848791461296}, {"axis": "Europa", "value": 2.5872414207922256e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03344010159082189}, {"axis": "Soziales", "value": 2.587240489811397e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01633410287397802}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 2.5872853869465425e-05}, {"axis": "Wohnen", "value": 3.092155800751948e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.057805662702816465}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07270024027085523}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06861028147522648}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09546194586828928}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0353760028436295}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06632952379708604}], "num_speeches": 39}, {"id": 217, "author": "Dr. Peter Ramsauer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.056639112137177795}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014582909474152346}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11385271906214083}, {"axis": "Bund", "value": 0.05220859056288348}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08356902376718119}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005293943850709119}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12198864282877042}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05159959414721245}, {"axis": "Europa", "value": 0.02896601156656516}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03061898419789924}, {"axis": "Soziales", "value": 0.031575973075754604}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017947817506430045}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04778538483961417}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.12209726215644721}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009177907463444364}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.032282003878789}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06118523222362754}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03672135651344932}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04942081406995479}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03248671667779673}], "num_speeches": 48}, {"id": 218, "author": "Dr. Peter Tauber (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 3.342788834197378e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.025809740288406876}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20713388898264237}, {"axis": "Bund", "value": 0.07641545835254952}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1067470553412003}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008055712782297862}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03294525683623953}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008108670637661044}, {"axis": "Europa", "value": 0.016653122503620235}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011969095468528618}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018164409459912968}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0277923697218317}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05865459851970834}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13046987451382694}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.048283843829167804}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007635451981214198}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.032124751553726634}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06817286716951723}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10794567602392312}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.006884728145682841}], "num_speeches": 109}, {"id": 219, "author": "Dr. Petra Sitte (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.022010954186552058}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012956504973830493}, {"axis": "Antrag", "value": 0.24036531874148817}, {"axis": "Bund", "value": 0.07543416637694762}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10947914990655364}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004923903640686637}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12734439386251456}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015415193271488258}, {"axis": "Europa", "value": 0.028947566738778418}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017501418897452353}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01901568092396798}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.027020662062611937}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05861516054248532}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016678294173776764}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.013348951412578877}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01817554285389951}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.017846653758041068}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011156087842295746}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.13907263711648923}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024691758717561397}], "num_speeches": 418}, {"id": 220, "author": "Dr. Philipp Lengsfeld (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018885596816544437}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008621891222290136}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1698952740995091}, {"axis": "Bund", "value": 0.08063327552643357}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07077341007330022}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025787718646235042}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09804417444593315}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.10221789170304953}, {"axis": "Europa", "value": 0.006582736959921648}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.027460178696707825}, {"axis": "Soziales", "value": 0.027471969616772132}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.026429794113570368}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025694903639692346}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.030289808918941074}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00608362268184762}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11296171241802246}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.054119900886386754}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.031007357858777417}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.045711517537413926}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03132726413865128}], "num_speeches": 213}, {"id": 221, "author": "Dr. Philipp Murmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05476244035064383}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006352216564289749}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2613242091359063}, {"axis": "Bund", "value": 0.05448170181499356}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.029490843708012086}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04576990623183395}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09533983022290367}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03895694667402457}, {"axis": "Europa", "value": 0.04948730514380991}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.043410918876664886}, {"axis": "Soziales", "value": 0.060594831092024626}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007903857908544563}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03462908027113633}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03749195150531631}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015014278987687073}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.002032637313836118}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02738083008737603}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02205696354093441}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04121583649202979}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07230341407803205}], "num_speeches": 197}, {"id": 222, "author": "Dr. Reinhard Brandl (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.021476723936145355}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1513136832620547}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1480089181061456}, {"axis": "Bund", "value": 0.04450362287544607}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04411355577576756}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006000024639001921}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0687901353948038}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008706508085653038}, {"axis": "Europa", "value": 0.0062374589398769996}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0063713927755485525}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015378983600522712}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00356437034577832}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10402923990506956}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020449373980595098}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.001534860201860077}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.09963998275129199}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.16815693107395593}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01729250070776521}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03618154805692506}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02825018558579218}], "num_speeches": 225}, {"id": 223, "author": "Dr. Rolf M\u00fctzenich (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.004393985016814086}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.053801098570316716}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20626919088072765}, {"axis": "Bund", "value": 0.026540851903639945}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09864755182066935}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.0044311987328285e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.031559719792399285}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004136172968852548}, {"axis": "Europa", "value": 0.022968857082835654}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004100067492857723}, {"axis": "Soziales", "value": 0.007013990828348694}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004805159108694863}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09046637376059209}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08602096036141166}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004250138169579109}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.084228298735145}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.17291308930245974}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01746817962665349}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06190670544481142}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01849956482120367}], "num_speeches": 165}, {"id": 224, "author": "Dr. Rosemarie Hein (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.054452564095503406}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013683728295436964}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12701838889198686}, {"axis": "Bund", "value": 0.2126638835318986}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09824852571686961}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009894008012086404}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09226011020807783}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010094067032796819}, {"axis": "Europa", "value": 0.0016529592070787628}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004568018723019428}, {"axis": "Soziales", "value": 0.032484121708778076}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0215981585021733}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04344241785473327}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02262535156329066}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0941328627773817}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010280389491413772}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.036296122867282704}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02436514683529752}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01928293881428754}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07095623587060645}], "num_speeches": 483}, {"id": 225, "author": "Dr. Roy K\u00fchne (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06020581460094571}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013023291694338636}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17771084168283377}, {"axis": "Bund", "value": 0.06991563161745021}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03868985148711493}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 2.3686836566623717e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07002747859494293}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006759617381259579}, {"axis": "Europa", "value": 0.010618977970422298}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002367918858745963}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06891617653164016}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010280019566263657}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.016587347097627717}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06216792238636907}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.17725227868997942}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01848881196319355}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01974846659660379}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0930170287554571}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05087995116067722}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.033318886527567544}], "num_speeches": 53}, {"id": 226, "author": "Dr. Sabine S\u00fctterlin-Waack (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.056661940409192195}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005024317912791031}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2501922235980909}, {"axis": "Bund", "value": 0.02167545553575667}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12114433200541368}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.034505399821614664}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07027179780820486}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014282790341465118}, {"axis": "Europa", "value": 0.0562717320613621}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003599063233893838}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02628783957402731}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007636107558692692}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03267778680457343}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.010021073306890187}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014638125745121819}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010922393452685877}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.017565245564120098}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03567673579629688}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1793128278200685}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03163281164973845}], "num_speeches": 154}, {"id": 227, "author": "Dr. Sahra Wagenknecht (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.014740008014993495}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012816379809702662}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16222340369213767}, {"axis": "Bund", "value": 0.10978025216734766}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06074065426485574}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06814382620659308}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11583999219724148}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013750495465752844}, {"axis": "Europa", "value": 0.08032184378356264}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013269225642625952}, {"axis": "Soziales", "value": 0.046441303681244245}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004557309729288496}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10465889019034022}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013032755707232252}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008216317759906933}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004124718981726599}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04730059097103532}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013957025915425724}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06200423580063096}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0440807700183563}], "num_speeches": 578}, {"id": 228, "author": "Dr. Sascha Raabe (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0054427926293786465}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04320465037271748}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17345395392931695}, {"axis": "Bund", "value": 0.029445636741773383}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05806254752599934}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009065056972882953}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12808608308034614}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08658512982632743}, {"axis": "Europa", "value": 8.963744371718737e-06}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.09469970045870522}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023042053861773965}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013464751670672908}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06723033864109382}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04179487998091609}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02479151454691859}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021884259611488915}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10833283785172425}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03221599107157403}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018907513108439862}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02028134437357823}], "num_speeches": 95}, {"id": 229, "author": "Dr. Silke Launert (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06060851257963257}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013138786753557268}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14336144601667014}, {"axis": "Bund", "value": 0.05920039356686597}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09184075836508149}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.021172445840351738}, {"axis": "Anrede", "value": 0.077554763195257}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009291894587695778}, {"axis": "Europa", "value": 0.01229425271239541}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010989708436324198}, {"axis": "Soziales", "value": 0.020155332084005315}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02387143892971049}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07286981561172474}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012865449549435977}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04066292387675379}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01861202631300895}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.042007171786052414}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09421336505249361}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.140855628787033}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03443388595595025}], "num_speeches": 126}, {"id": 230, "author": "Dr. Simone Raatz (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04397262852193278}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0060483315874679975}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15844004045180599}, {"axis": "Bund", "value": 0.3241198433100484}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.031133017087930617}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012386813994931268}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05611157842075007}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03391010669334702}, {"axis": "Europa", "value": 0.0028742975945753374}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00544194029739282}, {"axis": "Soziales", "value": 0.014220999177035969}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013281685138357558}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014981283298052709}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03164097863107321}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06472588645845549}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011324606008256634}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00948330509491653}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05830446705332159}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.016911611183762804}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09068657999658496}], "num_speeches": 190}, {"id": 231, "author": "Dr. Stefan Heck (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.037141027643394754}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0018825199884684569}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2862471088525977}, {"axis": "Bund", "value": 0.036007711444103946}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08520798484050854}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011273889124645253}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1343389290248418}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016642388318593812}, {"axis": "Europa", "value": 0.06977876421354826}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009850804137878894}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03278144397203509}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016400327642804666}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02756401961590207}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.022124864832899577}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.024153219403150055}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010105155806461702}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008230594234771686}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008352539003634918}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1523278468987202}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009588861001038704}], "num_speeches": 87}, {"id": 232, "author": "Dr. Stefan Kaufmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.013148997744434968}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01193226023045965}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14361275247616176}, {"axis": "Bund", "value": 0.20402198954475956}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.031643191075212934}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009915180146944971}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09539377135441492}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.09219062847125777}, {"axis": "Europa", "value": 0.039563686884584066}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03880116435435313}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07327985502958681}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010332671384162216}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.019264056557273094}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.036195373027122925}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.033085731418639595}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018100568521187785}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011689009749562556}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01368347064076785}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02351935300307423}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08062628838603912}], "num_speeches": 263}, {"id": 233, "author": "Dr. Stephan Harbarth (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03110384128717341}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03422673614554736}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18467216543868215}, {"axis": "Bund", "value": 0.03613690314800678}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12788037480218178}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005141871713474053}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04575818753836362}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010650617704726403}, {"axis": "Europa", "value": 0.002208302438774156}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009845991435754913}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028631015719475714}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0049014319224970114}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06411600857293194}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014345369451677052}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014522784864884345}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.022836551422544996}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05850663917817525}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.062360811264457514}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.21029904420911485}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.031855351741556494}], "num_speeches": 207}, {"id": 234, "author": "Dr. Thomas Feist (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.013105910270120338}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.020026043624325418}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16979161439272347}, {"axis": "Bund", "value": 0.1891216361925814}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07494482330258005}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003404295119991183}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07987372747365006}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.025181479519851384}, {"axis": "Europa", "value": 0.006867602216242249}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014663070339977565}, {"axis": "Soziales", "value": 0.039258795773524716}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.022624618171023663}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.008724686226498503}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04378938397582984}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09788469186460619}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05996998373378009}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05652625419464584}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013308636797634207}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.024467771808950232}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03646497500146368}], "num_speeches": 181}, {"id": 235, "author": "Dr. Thomas Gambke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.022973549069199822}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0018391564087934722}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22790716569951355}, {"axis": "Bund", "value": 0.07290500943294406}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10998804084617697}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04067665667027453}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10212714166330963}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009299356044608315}, {"axis": "Europa", "value": 0.05962440134228365}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02095271111602568}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09186137903345007}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0231303920317543}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02146535989199633}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.034051081765697565}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02053675013673238}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00292037980048324}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.017750968462142414}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03965381996589533}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031346293458284734}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04899038716043418}], "num_speeches": 255}, {"id": 236, "author": "Dr. Thomas Gebhart (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026098658027821398}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0077951504924815476}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1678408505442388}, {"axis": "Bund", "value": 0.03529233263639693}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.019866689884551147}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004676575914118517}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06409611481733825}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.3126268624192266}, {"axis": "Europa", "value": 0.00435302298192127}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.050342414792105224}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07663076643889909}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010395770398886534}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.044412424908626416}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.054809481972220575}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007208814805076512}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012539620447177867}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009611400103425526}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03015315178518374}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03275717472424231}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02849272190606186}], "num_speeches": 131}, {"id": 237, "author": "Dr. Thomas de Maizi\u00e8re (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.004368171034605631}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.09036846312897207}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20216795073519736}, {"axis": "Bund", "value": 0.06304115131119584}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.045294083047887096}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06165569844108526}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05765490583429158}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004776876761729023}, {"axis": "Europa", "value": 0.012620514386805635}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02370511999501669}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05560378897578584}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005099130778025933}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.17789884892890154}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05869413871296199}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004424841508931933}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.002883531873236515}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.012982898872787717}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01063170562746351}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08447580423375052}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.021652375811368127}], "num_speeches": 4}, {"id": 238, "author": "Dr. Tim Ostermann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.035566754237234384}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0025274018151634735}, {"axis": "Antrag", "value": 0.236893788574751}, {"axis": "Bund", "value": 0.04676641938517936}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1594712896829133}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014373604607265826}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0983082595174841}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012000463519040546}, {"axis": "Europa", "value": 0.007572812044088518}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007342521925596787}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05232761876798196}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019201155694060307}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014017696802772381}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02178408936768408}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0168553529503224}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02496281733247444}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.026695937261487095}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016749493440764263}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1561282816269942}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.030454241446741685}], "num_speeches": 147}, {"id": 239, "author": "Dr. Tobias Lindner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02325480873020383}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08995359095995088}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16510574623834748}, {"axis": "Bund", "value": 0.10774325641005905}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06876151405095679}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.030338305982820092}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06501193886076553}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02800419083956079}, {"axis": "Europa", "value": 0.043442265102877554}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0031699969058673005}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006481569019305901}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013913376367314937}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04918094352049997}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024388109369788663}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0019612424220390515}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12894826281468075}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06271605331319377}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021849241754209135}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018210231644826838}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.047565355692731306}], "num_speeches": 364}, {"id": 240, "author": "Dr. Ute Finckh-Kr\u00e4mer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.034641371539747466}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.039098457579444496}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19071304155319574}, {"axis": "Bund", "value": 0.019627527008172753}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06491815593254781}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003530274416824265}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08159713235676933}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007582114155449217}, {"axis": "Europa", "value": 0.005665641273451058}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00774989454559653}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00910823511723309}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0014560374025550042}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08575343936723313}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.037184977331406494}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009330285400941841}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.09320540057305589}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.23278149854919739}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024452277429752353}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03393535596035898}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017668882507067246}], "num_speeches": 145}, {"id": 241, "author": "Dr. Valerie Wilms (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03952528366978785}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011745776833274177}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2907862065117142}, {"axis": "Bund", "value": 0.08267501258610498}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06340429629302217}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.058447737740490634}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10243594047097315}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03988443478813308}, {"axis": "Europa", "value": 0.030673524342262008}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011042702969101268}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02409316569850844}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004243940276556624}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04869240326318431}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02939881045359965}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0004478313495983168}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005726645558014678}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.025183638039837364}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007831778364514779}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06484002273800647}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0589208480533154}], "num_speeches": 505}, {"id": 242, "author": "Dr. Volker Ullrich (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011882661867274918}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01338871949346882}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1250841599807276}, {"axis": "Bund", "value": 0.047058632718923056}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15356408749892805}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016497541328293737}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07732208761544547}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015784008494410577}, {"axis": "Europa", "value": 0.003469400867215788}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0037525988406869053}, {"axis": "Soziales", "value": 0.060359468762948655}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017171237098065756}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05980129654642094}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03303478621477682}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01134936837668842}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01563731281488528}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05466682226071252}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01117811890580015}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.2446892783040825}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02430841201024397}], "num_speeches": 761}, {"id": 243, "author": "Dr. Wilhelm Priesmeier (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 4.387561448065489e-06}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007746542096017215}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23241750960914453}, {"axis": "Bund", "value": 0.05406191916242423}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06905617018690752}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016720969640241678}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05919172022882262}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.031633173820362695}, {"axis": "Europa", "value": 0.028940512978890158}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.10367477439172677}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05395081407501203}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01982370092571059}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030845118391442664}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05079074516044179}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017488619247291108}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007091359484811908}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02307616407612892}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01797623031138594}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08522868393833241}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09028088471345706}], "num_speeches": 154}, {"id": 244, "author": "Dr. Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04583742930863798}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0353514012193007}, {"axis": "Antrag", "value": 0.04210164519622529}, {"axis": "Bund", "value": 0.04134591662453279}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.046590135442495045}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.044439685337190164}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06007967000268453}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05980537046835516}, {"axis": "Europa", "value": 0.12830012604168167}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04135958026056773}, {"axis": "Soziales", "value": 0.045083352054401754}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03223807259030955}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05219026682254241}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.041176097320683266}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.033480936344633935}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03563534528061585}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.045688089612908746}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03482487606511674}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09887633772981108}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.035595666277305545}], "num_speeches": 1}, {"id": 245, "author": "Dr. Wolfgang Stefinger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.033212482790540586}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.001563964635311509}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08240237301845306}, {"axis": "Bund", "value": 0.20162821865669084}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.010074203583544765}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.019593994131553417}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12313411007142804}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05832430411914345}, {"axis": "Europa", "value": 0.0015867558175806443}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015532937681980765}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06745600217130704}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016326712684775913}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.017945466769153116}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0256802866727153}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1474409963871884}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.020847071574417776}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005927409646741815}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05050939829631169}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02471682654946119}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07609648474170062}], "num_speeches": 125}, {"id": 246, "author": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03146462322268572}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02456032840404455}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0982687105894836}, {"axis": "Bund", "value": 0.1199762043679882}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04710743925034705}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.10713930557871103}, {"axis": "Anrede", "value": 0.058252228501815245}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023280523188595952}, {"axis": "Europa", "value": 0.006630433415611585}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005173114528653002}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03771566241339394}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.07718156274362985}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.059757015871512484}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.023648427579140107}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1318121818868053}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0022098498494033014}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016539970073203604}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09493266738468825}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.012014963207193606}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02233478794309368}], "num_speeches": 454}, {"id": 247, "author": "Dr. h. c. Albert Weiler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05571077700534817}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0005543247239308846}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19889928363050344}, {"axis": "Bund", "value": 0.08356611771655381}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07287697024634436}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06483280086530528}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08547723232513599}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009229803905775944}, {"axis": "Europa", "value": 0.00953201487353535}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004938348275828461}, {"axis": "Soziales", "value": 0.033839376840410405}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.038209440404330955}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030747919321861147}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018362643167633416}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07001439217145143}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017703853768975864}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.021442290380173524}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.13615934169422736}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.028567982330520852}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01933508635215349}], "num_speeches": 63}, {"id": 248, "author": "Dr. h. c. Edelgard Bulmahn (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.027294085728008403}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.09813890221008122}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13314088975439942}, {"axis": "Bund", "value": 0.016699123133409603}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02485816807508508}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00021631438892483272}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07807392163121735}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009868766907773142}, {"axis": "Europa", "value": 0.020734161631940057}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01653545539894872}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04826365274080975}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010309111675973079}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04933615328284814}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017346635686688382}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012963238804658926}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06922046823159897}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.20520225088225444}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03104667437787202}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11639731206363914}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014354713393869421}], "num_speeches": 21}, {"id": 249, "author": "Dr. h. c. Gernot Erler (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023583038333745605}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10490719251531046}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09308523519418821}, {"axis": "Bund", "value": 0.014188279802343095}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028001927862457192}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005776563871455164}, {"axis": "Anrede", "value": 0.2152037516044978}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02157376179419313}, {"axis": "Europa", "value": 0.016101670551427014}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015619440289536862}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0025906851781815374}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011666367637299571}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07120654715546114}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03891438250395128}, {"axis": "Frauenquote", "value": 2.0741440594772086e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08583395265156027}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13631999194181402}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06551475693076947}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.023959501948676777}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.025932210792536648}], "num_speeches": 30}, {"id": 250, "author": "Dr. h. c. Hans Michelbach (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028946028913510002}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0013390431015577744}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1321843040089245}, {"axis": "Bund", "value": 0.05365043192552605}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03363796727764335}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05994072841989522}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07315541669849646}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.025427702042445006}, {"axis": "Europa", "value": 0.08076347948418487}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014139691522264117}, {"axis": "Soziales", "value": 0.18330427281103773}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019293104008012874}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.043534966977692366}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.11903141346550196}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02014577082359822}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007985057620951525}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004052559316517303}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008058646776453769}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04036698825114354}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05104242655464345}], "num_speeches": 306}, {"id": 251, "author": "Eberhard Gienger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02009446552701202}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011730917218012227}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1498179237512004}, {"axis": "Bund", "value": 0.038964011490400074}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06547776374962946}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009281862534986316}, {"axis": "Anrede", "value": 0.19173624920906782}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027706134337715217}, {"axis": "Europa", "value": 0.0043178955322664535}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 1.4262089393554896e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05103219605051951}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005605485392891976}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03694649885820241}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01580315636240147}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.14246209467149473}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017647316376739396}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.045660083397083204}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03456036058124892}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05610149602198126}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0750398268477536}], "num_speeches": 55}, {"id": 252, "author": "Eckhard Pols (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03973136985105512}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02974323018589032}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14766583811820674}, {"axis": "Bund", "value": 0.079726659715871}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08220619191328724}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011032437097038801}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09976381879113094}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02036288921826618}, {"axis": "Europa", "value": 0.004804106245863039}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014431583003154365}, {"axis": "Soziales", "value": 0.031706880698803334}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013465551305578806}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03546938353315303}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009324116414301085}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.056122255613068654}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017666481799347503}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016611936424056284}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.1804823968943453}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05283639639112847}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.056846476786453756}], "num_speeches": 41}, {"id": 253, "author": "Eckhardt Rehberg (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015836114977009142}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 9.009292905631481e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12641877592825415}, {"axis": "Bund", "value": 0.20584870019697446}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.042150104074758804}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.16740412604028254}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06607960060123683}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03212603251280985}, {"axis": "Europa", "value": 0.02578689895024301}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004591231117161064}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036534409939576865}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012657557392770876}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.031226774526110126}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.028208232320649715}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005148520047135441}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0018278765932732061}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011723412789865686}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02496823594273827}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.011546932482429679}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.14982637063766416}], "num_speeches": 314}, {"id": 254, "author": "Edelgard Bulmahn (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.004838242888272303}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.13058391885690698}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07711839679623561}, {"axis": "Bund", "value": 0.024837041299273367}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.017628104555647582}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 3.107040658216544e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.054166358412178046}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.035931335700418315}, {"axis": "Europa", "value": 0.02077762059250114}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 3.1070406665429154e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08330666117668681}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0033800158783587743}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.061738177309748704}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.084031892708291}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017533302490137827}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02367054988179108}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2611512504758555}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03411856562453303}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.054415524096744654}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01071090044317176}], "num_speeches": 33}, {"id": 255, "author": "Ekin Delig\u00f6z (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026315349282959928}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006106380906837637}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1881734556963016}, {"axis": "Bund", "value": 0.20667776038573332}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05560665847655315}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.057314664858318314}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08042644671119753}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.036398364581210756}, {"axis": "Europa", "value": 0.023754727108340343}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004648616107084186}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028148871356797122}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012333863033627511}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03571685391731462}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0347206930476049}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0473122482180718}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009743811041448176}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0082680986723568}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06353821760537808}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02300705689389043}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05178786209897395}], "num_speeches": 384}, {"id": 256, "author": "Elfi Scho-Antwerpes (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03505088515902673}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012165861374051795}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12070528739118681}, {"axis": "Bund", "value": 0.30624624740027334}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.015225591329034727}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00010153266385843581}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0662606970521108}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005380929134841443}, {"axis": "Europa", "value": 0.0026604060500883754}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011441583475002232}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05262069324598975}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0316128229311529}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01962303943060603}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01385474688592026}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10209380057739353}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012361662251601714}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008803980450529103}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06830853390907614}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06099267975865963}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05448901952959596}], "num_speeches": 116}, {"id": 257, "author": "Elisabeth Motschmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04211490645092794}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07695055993420889}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11477353875174134}, {"axis": "Bund", "value": 0.04577557139224145}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07680771907240422}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00406782122638219}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07699402457601215}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012846548479896936}, {"axis": "Europa", "value": 0.01952185168664883}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00812778329538337}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015445599632990935}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010550302460846773}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0730158584264522}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020691217886594337}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011708440464490395}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.15152825347568474}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11679334971951416}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07018398968250605}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.036356469065488256}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01574619431958466}], "num_speeches": 246}, {"id": 258, "author": "Elisabeth Scharfenberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.09134307418753507}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016634793548107128}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15161795500934208}, {"axis": "Bund", "value": 0.08614489314214918}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0760116622769433}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016610479034881154}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09656007178860394}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007545708172326975}, {"axis": "Europa", "value": 0.004761681462067768}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0006828721588992841}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01326807266653764}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011158661869462414}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04181050958148456}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.18171196828543418}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08972758738517506}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013675673065788646}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019625648634199726}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0393524562166553}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021891186729213138}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01986504478519327}], "num_speeches": 369}, {"id": 259, "author": "Elisabeth Winkelmeier-Becker (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020951192589908598}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006440231171831054}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22289713538051245}, {"axis": "Bund", "value": 0.03422434816445629}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.133837342221311}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011128273837201072}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06350773057929406}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009496657061738386}, {"axis": "Europa", "value": 0.03610422743874622}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004261548010633181}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01663560818977299}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013212417347971569}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06099979115866146}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.010827949012789533}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.020671331267764517}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03062730219100422}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03547609623183885}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04424568138945528}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.20293508629766827}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.021520050457440886}], "num_speeches": 326}, {"id": 260, "author": "Elke Ferner (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.129861330166717}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01907737965922102}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23736394948801376}, {"axis": "Bund", "value": 0.08173250518696128}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15832539268760495}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 2.2529849768848496e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.031319973729802476}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009773505138413791}, {"axis": "Europa", "value": 0.0036770910450995065}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 2.252980960931054e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.004478985206436608}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 2.2529832299657505e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06064688943016356}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024081350619316187}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04719043634765767}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021662417983632658}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03287192619144619}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0770523625603781}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.039087623154442766}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.021729291913014693}], "num_speeches": 71}, {"id": 261, "author": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 4.73953169790431e-06}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0018647153013823272}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20430919566224348}, {"axis": "Bund", "value": 0.0679257117051153}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06512682168676714}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00038512329510015283}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08547655094532673}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013048878509436795}, {"axis": "Europa", "value": 0.03271387971853952}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.14449232983299212}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013508300486459826}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.06790250022907429}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04257268145115336}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05358259533863903}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.027920896538671497}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00956295711631004}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.027948370839624193}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05819246970461457}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.045421787418427326}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03803949468842442}], "num_speeches": 220}, {"id": 262, "author": "Emmi Zeulner (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0615170212250318}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010114703043512807}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1471931221108556}, {"axis": "Bund", "value": 0.05091246831106263}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.20588634361077937}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.046657501619759026}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06567911590207053}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004370024015381246}, {"axis": "Europa", "value": 0.0054142396230782}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016513362551827608}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04013382194985786}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008733858728345173}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06786136447427978}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03372982709014676}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04436670170792152}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005800022640598237}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014815718094842435}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04093025974899127}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08070416267302363}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.048666360878634476}], "num_speeches": 151}, {"id": 263, "author": "Erich Irlstorfer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07512442419245348}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005419282742341793}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1911758650538668}, {"axis": "Bund", "value": 0.06257140830441046}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.047531375623901306}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05154360553632075}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05839575778408475}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009467311810872181}, {"axis": "Europa", "value": 0.0030356549673353677}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00481156489553816}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06393666087033331}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009487413195888536}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01394636743185762}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09534170529369372}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.15040452929703435}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01769339034173596}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009003748122092764}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.060792666842230156}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01851373313660273}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.051803534557405856}], "num_speeches": 217}, {"id": 264, "author": "Erika Steinbach (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01789419472881439}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07857641270538052}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10757987161018534}, {"axis": "Bund", "value": 0.02148784171519843}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.037950843921697765}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02295044366718795}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04782540652920844}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014792078783129561}, {"axis": "Europa", "value": 0.009336036174992065}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013934207416622713}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017868212500142137}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012536896289295258}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.14448712887109025}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02817449317711179}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007487621424015823}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05470458375197433}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.23007003928368155}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.043338316313796366}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05010877396554902}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03889659717092627}], "num_speeches": 119}, {"id": 265, "author": "Erwin R\u00fcddel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0478197831295035}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0036427925050094927}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09910170752436938}, {"axis": "Bund", "value": 0.05760792252975677}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03819556278653059}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04831711182361809}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04524788257064311}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01633477071561703}, {"axis": "Europa", "value": 1.038912141151657e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012196838146295817}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07854997275432146}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0040864758833497085}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014328969244548635}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13250326094987994}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.24072263025601143}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0076613144271227155}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009500891869518035}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04519707350353418}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.032046871562130895}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06692777869682785}], "num_speeches": 147}, {"id": 266, "author": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01752774639078694}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.037848306350679824}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1053886089595846}, {"axis": "Bund", "value": 0.0864687796706561}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.051384619582007386}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.022390886745746432}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08570468978396663}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.2082214905833291}, {"axis": "Europa", "value": 0.036468028502001135}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03938274044847576}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025584042895090496}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.032718284613045934}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06319851892589072}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.056813067695975265}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01607620307222309}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0030673993185814587}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.036617387204038794}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014935496948164944}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.013747487984498768}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04645621432525649}], "num_speeches": 692}, {"id": 267, "author": "Ewald Schurer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03999323988813837}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00491815954433873}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11047509210951922}, {"axis": "Bund", "value": 0.10170261936675311}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.029861908904207677}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.1161813363391631}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07253660394894978}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01281775447237767}, {"axis": "Europa", "value": 0.024917592450883867}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0077743215798147264}, {"axis": "Soziales", "value": 0.026601231519570334}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02314325948404799}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04948441293707657}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04906471447476664}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10092379647487365}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005693357249532146}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.018940408557356656}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06666338102753966}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.011439665225175638}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.12686714444591451}], "num_speeches": 135}, {"id": 268, "author": "Florian Hahn (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03702999240937724}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.15023576375585374}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14726319291503642}, {"axis": "Bund", "value": 0.03618987780691292}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028666966214169316}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005339279838463385}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06856525109754116}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005531855113443386}, {"axis": "Europa", "value": 0.00971139067061612}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0047162308287509265}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01650613003562401}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0066792410958025844}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08117728080639912}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02700773696755371}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0036102697017840425}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1676006824359606}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13395770568695856}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017192488183975306}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03383300459712241}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.019185659838655115}], "num_speeches": 244}, {"id": 269, "author": "Florian O\u00dfner (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04806521544244531}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.037964897893405666}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15674400502001845}, {"axis": "Bund", "value": 0.03713272313298433}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06636925516771637}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.023044082289359075}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09234313148446396}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.10609693366580826}, {"axis": "Europa", "value": 0.014320978314125377}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010519761279531898}, {"axis": "Soziales", "value": 0.10242021702838408}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01773584285132991}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021318815704240865}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027246731037931116}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003458140931054431}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04635243668072184}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03680798081492614}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025279925783225403}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07429857949389196}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05248034598443558}], "num_speeches": 127}, {"id": 270, "author": "Florian Post (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 7.96645986532832e-06}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0092721916419961}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18737297688170462}, {"axis": "Bund", "value": 0.05940106627851565}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.059783639879322274}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.027930149779218667}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10264280791009599}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.21746911696596527}, {"axis": "Europa", "value": 0.01683374598960844}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017081933035572153}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06790114068395212}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024928482017190928}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02385438669562096}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029134795357861263}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0033476349495882773}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015222922859945885}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005784746942819323}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01556833299612514}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03966499005589618}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0767969726191355}], "num_speeches": 62}, {"id": 271, "author": "Florian Pronold (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023393127791460206}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011782242853217858}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1654782366727997}, {"axis": "Bund", "value": 0.02173851278125213}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06866283927935929}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0042765556015304865}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09440338451456379}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0690089283994748}, {"axis": "Europa", "value": 0.003554911500992452}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010325744981092887}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018865185067268815}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.061606498754046723}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05049828388023808}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06797684759738788}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.023568304082248973}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0490212016214237}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.16115004716312717}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027513657676459517}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021912494376653695}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04526299540540195}], "num_speeches": 10}, {"id": 272, "author": "Frank Heinrich (Chemnitz) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018248324074894514}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06638742945543426}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09994793482627287}, {"axis": "Bund", "value": 0.028514865563322566}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.050489163538969414}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0047316867921523365}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08083841410278847}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.019276808223813155}, {"axis": "Europa", "value": 0.0032877735234683367}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017529869906380276}, {"axis": "Soziales", "value": 0.021404777505400298}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009401383535488122}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.11438789818762096}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.028515842554853153}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007920155484240621}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.052575382541942016}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2630745707391588}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04321603313168553}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05046024672569384}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.019791439586420444}], "num_speeches": 99}, {"id": 273, "author": "Frank Junge (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.037340097982857264}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009540343902058908}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23676662996429415}, {"axis": "Bund", "value": 0.04448528055910764}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07538701056976384}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.020190268230931868}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06850126523016607}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01896952221181204}, {"axis": "Europa", "value": 0.041955184712149415}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00020622195243080328}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08044799768237022}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.028341341109498718}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02403711743943355}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005655603515275931}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.019315054649431385}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012527891142590621}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01844190227725822}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04602912222924046}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12916196433333682}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08270018030599205}], "num_speeches": 90}, {"id": 274, "author": "Frank Schwabe (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015961759099957125}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03049677919686504}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18020291335490166}, {"axis": "Bund", "value": 0.04738794927821795}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0577568898096662}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0038125584296787455}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0659687045199199}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.12204409311994002}, {"axis": "Europa", "value": 0.024507953971822795}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007740443377597126}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01770606325287006}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005353707594801291}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04065954034849314}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.11515773366776412}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005433460331424148}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04462475582328202}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.15656420914830768}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009977014756246329}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03446904122896156}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014174429689283155}], "num_speeches": 301}, {"id": 275, "author": "Frank Tempel (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.035389739779523983}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007257610365762765}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14757562191444876}, {"axis": "Bund", "value": 0.06021849201232747}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1602783088249961}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011990186884888229}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05503031783025626}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.002962826174701542}, {"axis": "Europa", "value": 0.014457626927569585}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010406496835240692}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023878865620919534}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01028302829588472}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.068686667072853}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027585733042341864}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003413562308041894}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.040626368732958086}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.054429012555011654}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007201316418527327}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.2333901565060287}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02493806189771769}], "num_speeches": 347}, {"id": 276, "author": "Franz Th\u00f6nnes (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.024162733637449602}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06280934832899172}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09718567232310563}, {"axis": "Bund", "value": 0.009022383326047675}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03323472023445133}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00641085003852284}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13685959903622205}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014673689478013008}, {"axis": "Europa", "value": 0.02405504955600008}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014905435528369357}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03180222310965326}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008196168716506684}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.043892637966816604}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06286540139029219}, {"axis": "Frauenquote", "value": 5.60499679529598e-06}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1300167294470219}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1777579316525913}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08059273397110524}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.023941661252881906}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017609426009162387}], "num_speeches": 114}, {"id": 277, "author": "Franz-Josef Holzenkamp (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02381114979900253}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0068944604965941675}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21541491664676513}, {"axis": "Bund", "value": 0.06637987823705621}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09038361301774686}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01981190038827783}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06226436530013421}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0509324256542153}, {"axis": "Europa", "value": 0.02362755520996438}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.11788958104353289}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06527876023929118}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.05912513316494989}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02623153369787114}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03533944520850898}, {"axis": "Frauenquote", "value": 8.416650467569981e-06}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012869958059318112}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.018176723204541313}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008778175387628132}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03742402942947003}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05935797916466405}], "num_speeches": 160}, {"id": 278, "author": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010890994420361757}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05582272580708135}, {"axis": "Antrag", "value": 0.03825845537250955}, {"axis": "Bund", "value": 0.013735563082102577}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12037876155292901}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011217580240048607}, {"axis": "Anrede", "value": 0.082685689520127}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06175433137725078}, {"axis": "Europa", "value": 0.008877437678265317}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0665974163013875}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011242834282239952}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.038040539313494964}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06756378136892731}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.16282764519664641}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00982244922272169}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.051785617549841484}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013831740601435901}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030285170486442758}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0370722209568597}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1073090456693265}], "num_speeches": 4}, {"id": 279, "author": "Friedrich Ostendorff (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04217481762204923}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015521198304895198}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16352288059142447}, {"axis": "Bund", "value": 0.07362035910573848}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06662339215597414}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.024338512448113525}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11649682714946463}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.022321691457164006}, {"axis": "Europa", "value": 0.0054070047964184425}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.1383289525615641}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06256683649908716}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.026009658017458602}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08024527902374773}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.022036671672101014}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0020293071234245663}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006168626472200653}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03398935959551481}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017923805048503032}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.014339526112416394}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06633529424273979}], "num_speeches": 340}, {"id": 280, "author": "Fritz G\u00fcntzler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015294618593572758}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0026049570445162264}, {"axis": "Antrag", "value": 0.26635171290411097}, {"axis": "Bund", "value": 0.03158101873893659}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1360698728888671}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.053122782041419306}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08776814595997622}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007736318573607568}, {"axis": "Europa", "value": 0.1369863017973507}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005729110291301893}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07934867336944237}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012573034775188454}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03765881338471035}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01199169449595738}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005325266801678162}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.003515653055445046}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011564330853210432}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01058671423460949}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06164254474134617}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.022548435454752817}], "num_speeches": 109}, {"id": 281, "author": "Gabi Weber (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05522207037381563}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1096712703717579}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13300856795791718}, {"axis": "Bund", "value": 0.034806464529411774}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.018530344114426646}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.027548096635304782}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05114281764295537}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0462028255858511}, {"axis": "Europa", "value": 0.005435043328063772}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009313230193510887}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03145650103434946}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009379015024854834}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0475721533349014}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02183328126347256}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02122471594498633}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07163963791986319}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.121086894678036}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025268220662908344}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03259090104411674}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.12706794835949628}], "num_speeches": 154}, {"id": 282, "author": "Gabriela Heinrich (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.048326774188854796}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11071554777416223}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08288279516460509}, {"axis": "Bund", "value": 0.03249891657284082}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05376878584863483}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00877007340347741}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0492037607665886}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.033065673982831945}, {"axis": "Europa", "value": 0.0035246999327404297}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015304038457252117}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018074777174416096}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.003397458563345491}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10457216081643723}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018437781553081775}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015681214035977116}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03148270131537322}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.232974299566896}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03958992235981565}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.059968129452035425}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.037760489070633854}], "num_speeches": 106}, {"id": 283, "author": "Gabriele Fograscher (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.038305911022326306}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0227935547720333}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2085676759288797}, {"axis": "Bund", "value": 0.04651228380522832}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12462833172654933}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03532029400729308}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05371900952565806}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011770290416675171}, {"axis": "Europa", "value": 0.006135340452140753}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0052026118474209895}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03710684630647698}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01782995050103476}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05533107176372368}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014024907356065562}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017215256869762875}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021496621324242217}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.059671286907957394}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.029109877930457766}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11683309344441409}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07842578409165944}], "num_speeches": 75}, {"id": 284, "author": "Gabriele Groneberg (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07078115578729413}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018734463676478182}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14012855389278558}, {"axis": "Bund", "value": 0.0784521633268775}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.01863225349171054}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012969459345915231}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1364228815992399}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.1564838417871082}, {"axis": "Europa", "value": 3.5448227542530076e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.052880281918508194}, {"axis": "Soziales", "value": 3.557671861534589e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02551171315167598}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03184406844008481}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0659449473806019}, {"axis": "Frauenquote", "value": 3.4779632886358236e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02682524957773561}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03160285795893887}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.042001384689675854}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.053070802261158845}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.037608117135166715}], "num_speeches": 15}, {"id": 285, "author": "Gabriele Hiller-Ohm (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07973479765148045}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01660977753373691}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15382980062679344}, {"axis": "Bund", "value": 0.15991742413832352}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.053773458857996614}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02269260228405277}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11863877493197542}, {"axis": "Energiewende", "value": 6.03746237146797e-06}, {"axis": "Europa", "value": 0.005390279947151482}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.030338649022847268}, {"axis": "Soziales", "value": 0.043544200750522184}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00577756467553206}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.010501317688797125}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.004706554879523639}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16360496604904595}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01649055711175139}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008364214896206834}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05153516225220916}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.002177871973723528}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05236598726595875}], "num_speeches": 223}, {"id": 286, "author": "Gabriele Katzmarek (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.021636430899861305}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010066933912701434}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16964324095515307}, {"axis": "Bund", "value": 0.17665092855780493}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06090086621817413}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007172235164727697}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06254754459298413}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010559722698183999}, {"axis": "Europa", "value": 0.030983715648860228}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01115489435194503}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09730891558084992}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01988377125990864}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02230845708727467}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10647439956887685}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09806358525343842}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.026630336037854894}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019299457961718468}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007691923507732061}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03107807792563034}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009944562816320023}], "num_speeches": 63}, {"id": 287, "author": "Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.040270076987169334}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012289552254037538}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14941084548739517}, {"axis": "Bund", "value": 0.046455480065415715}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03659219377180163}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.026301602715969184}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08578203690478263}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005250842992494551}, {"axis": "Europa", "value": 0.00790424526385524}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0051758174337851615}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03628198284363851}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016415611870645754}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025126342206425765}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01955526282545094}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.20261337953380615}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009211454867073475}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011774257759241812}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10188437479756944}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.046065801154706786}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.11563883826473524}], "num_speeches": 81}, {"id": 288, "author": "Gerda Hasselfeldt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028281008803683626}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.027797945475282148}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15949712405372796}, {"axis": "Bund", "value": 0.05165776771508732}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.033224475738862703}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004306152172537501}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06839125815302147}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012665405220046139}, {"axis": "Europa", "value": 0.1056708446638313}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008189482871315094}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04599294473408009}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015485272754751436}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.050814388994184924}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06964656241361845}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.023321171261180662}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03443796473686453}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08259841002738189}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04918611476642441}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08824169403895905}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04059401140515935}], "num_speeches": 426}, {"id": 289, "author": "Gero Storjohann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04311574573908624}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0012011764547568342}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10298126101082006}, {"axis": "Bund", "value": 0.09095688631264641}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03532247904102089}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.1555137245688307}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08410421614480244}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06566226693019606}, {"axis": "Europa", "value": 0.014900974400235984}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0038318082027297674}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06798620610079098}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0043076037786668915}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.023224993013801085}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01869817284850046}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0012653938288203536}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01096370152610257}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.021372070665213825}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016208523911043007}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06906642530467529}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.16931637021726}], "num_speeches": 102}, {"id": 290, "author": "Gerold Reichenbach (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023858764489065647}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01623376796154727}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16259289255942524}, {"axis": "Bund", "value": 0.020034320106593416}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1281391655626055}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01419212639043559}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10294046819378476}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03865344988511142}, {"axis": "Europa", "value": 5.842741791993261e-06}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04359046979077678}, {"axis": "Soziales", "value": 0.031173539741714943}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.033100151607349734}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.031391876368390546}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01222621505221227}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012206451907436749}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.002169942826553476}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014786663113833162}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009250410223461736}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.2807338915448879}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.022719589933022002}], "num_speeches": 117}, {"id": 291, "author": "Gisela Manderla (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030308990541444515}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10353436424634904}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1819192803191793}, {"axis": "Bund", "value": 0.01869496454825816}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06996640021354347}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004109012665567981}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03856781656774528}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018577789050355953}, {"axis": "Europa", "value": 0.002980161900585786}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016267936148482716}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005278711936907658}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01480945574699721}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05318483602951304}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016583588971457196}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.021963074786744214}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.18206931487185857}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09936376510710197}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02853803734564586}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06631697189859846}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.026965527103663404}], "num_speeches": 48}, {"id": 292, "author": "Gitta Connemann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01708390826558561}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007460046571286736}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1056805708672023}, {"axis": "Bund", "value": 0.06333538575597483}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06689140372755496}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004880455820641197}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07190557096892394}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02170696709926496}, {"axis": "Europa", "value": 0.040672367105210175}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.14908387384757732}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036107812615399935}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0485023299283363}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07784324838196019}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029357596773246113}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02314001128415068}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02509427156234531}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.036080848895547475}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04572762635575672}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07754422413546581}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.051901480038569384}], "num_speeches": 185}, {"id": 293, "author": "Gudrun Zollner (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0794061552704091}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014271007602979821}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13410264320465326}, {"axis": "Bund", "value": 0.060251370400368064}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04441742576290572}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00734903965162021}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1649111239206669}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012235806694295897}, {"axis": "Europa", "value": 0.005958986953499912}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005184279715651271}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03258560831668474}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012602629465830423}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01551740743754665}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005949401174352581}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.12782508508901155}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.020478249062799474}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.023373058000621165}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.1331803400467386}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.059328979444631294}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04107140278473334}], "num_speeches": 217}, {"id": 294, "author": "Gunther Krichbaum (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018338357781434278}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06073801822121127}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13625382169119568}, {"axis": "Bund", "value": 0.00908161308867736}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04422172930522191}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003888712174608048}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08613147994244245}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023909476766695057}, {"axis": "Europa", "value": 0.1640780376600034}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.026601219189307055}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03090095432219706}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007686067168193307}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.056577107647799656}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05938216472767444}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0005178008638549325}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04483478628774907}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08960856560843666}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05858296079574131}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06167933992307259}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.016987786834484347}], "num_speeches": 74}, {"id": 295, "author": "Gustav Herzog (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07453356995039934}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005317081650038047}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19854330317800856}, {"axis": "Bund", "value": 0.08305748168176717}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07899669828023305}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04649164610486054}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07072484819187841}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027425471404010734}, {"axis": "Europa", "value": 0.028011003311361485}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015808568850724118}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04648438507189818}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010597707850849698}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0385191683422122}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06027260831093064}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0013726828315413536}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.033286224251680804}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.032252355381235075}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007424252851262607}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0396939076376325}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10118703486747554}], "num_speeches": 127}, {"id": 296, "author": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08206732852164328}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015269444386073068}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09636147257523166}, {"axis": "Bund", "value": 0.11585924163121873}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02675556023053313}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003553591616592684}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0411746121436544}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010905627252508307}, {"axis": "Europa", "value": 1.1923254002004672e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001971684276942635}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028249796515012738}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011402884206639359}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.042481255350249665}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009772511181149081}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08211526343484274}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.022020382555536483}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.030066692753346596}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.25502514170633583}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0983291190971823}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02660646731130529}], "num_speeches": 79}, {"id": 297, "author": "G\u00fcnter Baumann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04679409180097949}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006771170811929261}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18164010114688345}, {"axis": "Bund", "value": 0.0495435149890946}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.14807542024524356}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012039275182070293}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0657292373813554}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01758695294972285}, {"axis": "Europa", "value": 0.010007997474654985}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003514561670355756}, {"axis": "Soziales", "value": 0.009578423169997423}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023472591658077923}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03424828847333664}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024863177364727023}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012496194244243558}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.028696781237418315}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10917941883607789}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028209328624858632}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11576465217895515}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07178882056001784}], "num_speeches": 87}, {"id": 298, "author": "G\u00fcnter Lach (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.1278268313409424}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015028544524795878}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08947689446117241}, {"axis": "Bund", "value": 0.04285328327609563}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0385339734435964}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.026629847461800877}, {"axis": "Anrede", "value": 0.060157724993142245}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.2696098626724135}, {"axis": "Europa", "value": 0.0026817766728217396}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01984520157175703}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04329635232495547}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.001937604067865371}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014122598264166468}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04093884888627573}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01759335291255968}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021607970181151355}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02025726696901891}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.038516633207016454}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05286217294637929}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05622325982207294}], "num_speeches": 15}, {"id": 299, "author": "Halina Wawzyniak (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02059626462046887}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014224061298701992}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17231815601996417}, {"axis": "Bund", "value": 0.033284655843090906}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1653317480014178}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01049762490980203}, {"axis": "Anrede", "value": 0.052497233276634}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.002009577284757046}, {"axis": "Europa", "value": 0.0050312925385396865}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009830265283662272}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013789736486463162}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01652009339358905}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04871919908876409}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027445526877438804}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03872174914061192}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012939974253063855}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03106216436205209}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0215959650318118}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.2965124190205416}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007072293268624862}], "num_speeches": 390}, {"id": 300, "author": "Hans-Christian Str\u00f6bele (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.005699886870054257}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0573240824953332}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1611486679011467}, {"axis": "Bund", "value": 0.038695297343021795}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.2880113844635635}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010690033565479708}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05943733130057276}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011667964370304136}, {"axis": "Europa", "value": 0.005145036763321927}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005845168481206903}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0062822680617863344}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004196942352964954}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08059063660721266}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03761944735640618}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0035154008251149648}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021626725712627626}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08652743837123951}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.005784055086615514}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09240773644573794}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017784495626289556}], "num_speeches": 782}, {"id": 301, "author": "Hans-Georg von der Marwitz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.029730842634224763}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010880503702970801}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1411798582116819}, {"axis": "Bund", "value": 0.041967276778441434}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08839697828000685}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008508087374856156}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11583276971663085}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.028118408436687906}, {"axis": "Europa", "value": 0.014299843684423219}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.10030111884260276}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06647745088183299}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.054631905223204026}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03902856932990833}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019786065803316665}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.029864756361514432}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009333339634518972}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03923417918027652}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024617136312859715}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0354986013947826}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10231230821525908}], "num_speeches": 86}, {"id": 302, "author": "Hans-Werner Kammer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07152328232780712}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007313397312015009}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19485520342161303}, {"axis": "Bund", "value": 0.059929511267134694}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05147201864889275}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05679008338382402}, {"axis": "Anrede", "value": 0.110488645775312}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.039537287650510754}, {"axis": "Europa", "value": 0.005812478192284785}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04657360262159477}, {"axis": "Soziales", "value": 0.059273103494678146}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017093266301557507}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.023863924513157872}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027593281042811425}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.028293516121088026}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.028642206210036575}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.033560724390051415}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012009089657392806}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.026179286068395317}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0991960915998418}], "num_speeches": 76}, {"id": 303, "author": "Hansj\u00f6rg Durz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026825442091410946}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009478954187553805}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17437867826060294}, {"axis": "Bund", "value": 0.02616685236838382}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05331070661331596}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0224776360067205}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12387824818420308}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0640953173709836}, {"axis": "Europa", "value": 0.04590318613868145}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03942955789595707}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09250764008686886}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014088674761839027}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03618394409817533}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0202615719529646}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012781725517718867}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.026977650906140353}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01209253517516112}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00564163427761339}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.14333350608112283}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05018653802458225}], "num_speeches": 143}, {"id": 304, "author": "Harald Ebner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020344023588542468}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007621192316502771}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1894505691035905}, {"axis": "Bund", "value": 0.059205784599767976}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15669537216865892}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0034506748720502145}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07368462352012854}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05236908251409245}, {"axis": "Europa", "value": 0.01892652583823564}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.13087009920698592}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012420360881194328}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.06668291117414195}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05601462169099065}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017731570207676964}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0034025207977396244}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01666255343212071}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05273542142847094}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009350846357120472}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.030469757184198847}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02191148911779016}], "num_speeches": 353}, {"id": 305, "author": "Harald Petzold (Havelland) (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03454948315156893}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01434964954719324}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3420542779493204}, {"axis": "Bund", "value": 0.030831359269641433}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15402580539140542}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0069454903374530285}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07405690884594604}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008301130904214426}, {"axis": "Europa", "value": 0.000733926814942447}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009786386975162247}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008653580981509272}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004771101443387915}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04221111595480007}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020041571391754335}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012579804920660121}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0474981213392729}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10206721432145034}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01652483448390711}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06214589496871018}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.00787234100770021}], "num_speeches": 447}, {"id": 306, "author": "Harald Weinberg (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.10629391188688037}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013058049989613987}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2700978025507434}, {"axis": "Bund", "value": 0.05284879043718951}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07312362943709268}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05832919278350416}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07894763655244495}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004393344806809893}, {"axis": "Europa", "value": 0.020262757933696866}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00562363548732142}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019521060303235933}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007952519594397125}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0648756833942196}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05271572303855606}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0758299340780613}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004055931115270684}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.003058140774439321}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017452995699120108}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.023551640184990223}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04800761995241252}], "num_speeches": 262}, {"id": 307, "author": "Hartmut Koschyk (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03877645051432056}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05820656936178746}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3178736904429889}, {"axis": "Bund", "value": 0.053479537500045186}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10652849811841807}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005363355696673743}, {"axis": "Anrede", "value": 0.036824346608332975}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01628135708547135}, {"axis": "Europa", "value": 0.0527226905520723}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00907595871785251}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005001377466781487}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.003976706564158147}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.005988300360562513}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08224536513290495}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005319030184501108}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010616133284205817}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08517842474842212}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017291783822770784}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03883171745229765}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05041870638543223}], "num_speeches": 8}, {"id": 308, "author": "Heidrun Bluhm (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01956105927321007}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015655246312526135}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13267221291720718}, {"axis": "Bund", "value": 0.13135270568668347}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0785926564558452}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04188544298356314}, {"axis": "Anrede", "value": 0.056223137868185155}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02384265431840008}, {"axis": "Europa", "value": 0.042193929127123074}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028337232510604084}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0921383493870601}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03014424403737215}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.037060834108188265}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09837286007768757}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01945819842398117}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013622004357948109}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005854649552299659}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011772003488057065}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.013785865385525535}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10747471372853279}], "num_speeches": 223}, {"id": 309, "author": "Heidtrud Henn (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02244077433186665}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0973612750454172}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13857601739425082}, {"axis": "Bund", "value": 0.08693712766420472}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06734050487079031}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0020502842041436567}, {"axis": "Anrede", "value": 0.062281679122641403}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009144388207125749}, {"axis": "Europa", "value": 0.004390565613305463}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01728116916014619}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012358816431291766}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014695214265300675}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04705614856221651}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013992987075917462}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009675290736544245}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.16387209664263563}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07482120697959056}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03247503353371362}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06356924968943671}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.059680170469460614}], "num_speeches": 65}, {"id": 310, "author": "Heike Baehrens (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.11453369488519041}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014107510867214717}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15605552282132298}, {"axis": "Bund", "value": 0.04411529511530218}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03965623291961472}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06074418639292018}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05266596516851942}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004301196550518513}, {"axis": "Europa", "value": 0.002700919423973632}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00031979552676543715}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04178813064865932}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018740025225850394}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04261053739990227}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07102967857660629}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1912627089732815}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004340434902250047}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.003691981989015965}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05605731040419022}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019526488655182896}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06175238355371874}], "num_speeches": 129}, {"id": 311, "author": "Heike Brehmer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0192447814277501}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06219167929380001}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11101587751610263}, {"axis": "Bund", "value": 0.026781580906851638}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.00990241775789269}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007196590392193646}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04852922329117866}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023492064054157182}, {"axis": "Europa", "value": 0.0019105095151519813}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.07660303809975653}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06652524275289114}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017986147615012667}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04740120104954857}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.062305458613316676}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10072612685341363}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.039309019378375394}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03760598614769111}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.061103238965317094}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07070336433059815}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1094664520390003}], "num_speeches": 8}, {"id": 312, "author": "Heike H\u00e4nsel (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011900334864214783}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11965495194376291}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11091573651836377}, {"axis": "Bund", "value": 0.041812032368841026}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07878932780725854}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009113326401137592}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08969282259390139}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0492787316977723}, {"axis": "Europa", "value": 0.01687426111173933}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.032561345783794826}, {"axis": "Soziales", "value": 0.016820399285883775}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01119830482871704}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.13396637806569406}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011998185924418186}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004720806618996794}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10452678199309234}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.12690353116685646}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009912139270474416}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.007584470011148791}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011776131743931849}], "num_speeches": 517}, {"id": 313, "author": "Heiko Schmelzle (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06970601173389765}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026368364323033043}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17761142496763535}, {"axis": "Bund", "value": 0.022608778111907403}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.057784543717745815}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.030612519229515436}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03371411240933601}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0028977750214241507}, {"axis": "Europa", "value": 0.0010304750875205968}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.025774871249639345}, {"axis": "Soziales", "value": 0.031860218077185566}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023419331422293806}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.15740810901296687}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02391376238485013}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13521297064826085}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014645289129000491}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02441920312960049}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026996234144780834}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0712252271029154}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04279077909649104}], "num_speeches": 64}, {"id": 314, "author": "Heinrich Zertik (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0587771554763727}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01690203174722279}, {"axis": "Antrag", "value": 0.30612710213634337}, {"axis": "Bund", "value": 0.04449817686861008}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0012983602886841425}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0002697027833293263}, {"axis": "Anrede", "value": 0.027458243267397948}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008330074683632326}, {"axis": "Europa", "value": 0.00036933245870126945}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00040428670951925055}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0006634216814448283}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.046329424374221634}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06709216478456188}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06122421960578102}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1607856746649454}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05658710632314961}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008826998075848117}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08119862792298985}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0524869001961606}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.00037099595108364445}], "num_speeches": 5}, {"id": 315, "author": "Heinz Wiese (Ehingen) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05743724035445512}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007661321920811775}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13114673158252776}, {"axis": "Bund", "value": 0.2141172016382326}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.030754296592904094}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07629054102739465}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07975508189876239}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011464838255075462}, {"axis": "Europa", "value": 0.0037350423015951833}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0020257327706494238}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04438668550386776}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.028115010442136722}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.00793046645157705}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005526093085274352}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13876152808397926}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011330154318873131}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013575098933783326}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0749013003233945}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0542255064838046}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.006860128030900842}], "num_speeches": 11}, {"id": 316, "author": "Heinz-Joachim Barchmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.11782730446004153}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11432150204134739}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07169877509172314}, {"axis": "Bund", "value": 0.027481270033956777}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03209575587873076}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.023324966123167108}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05243481554435769}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05125946612529119}, {"axis": "Europa", "value": 7.896396722140652e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05046647169507168}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08433223980092519}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 5.5248262373907665e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10293585504277114}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017360133096151538}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.029922075372339502}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013636230529904057}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11216190290849458}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017436600317526006}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04279783838747482}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03837258532113062}], "num_speeches": 19}, {"id": 317, "author": "Helga K\u00fchn-Mengel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.10398057289633687}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01838890792999918}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17635504747655867}, {"axis": "Bund", "value": 0.07657178531455412}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04126486785716076}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04484649473725159}, {"axis": "Anrede", "value": 0.056739123037680424}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004132192282698239}, {"axis": "Europa", "value": 0.004511203508296237}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0011449259130713665}, {"axis": "Soziales", "value": 0.022840584533221058}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015958482769842356}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.019110936035703532}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08262209984799433}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.19689530174365538}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0052317340507704365}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009984657519400869}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.043064207620886405}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022979782202007835}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.053377092722910385}], "num_speeches": 84}, {"id": 318, "author": "Helmut Brandt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.016508082026747608}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.022762868191511295}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2727702162738251}, {"axis": "Bund", "value": 0.029041967978694568}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1332245221708159}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.018508582657670376}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06481533739495766}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010900243781632348}, {"axis": "Europa", "value": 0.00637838300141366}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013423837807965052}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015993237191935458}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009398149520019708}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02092775501659361}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.006173822509322402}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.018066564746731698}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.027401819454198374}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0504190430082376}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.036621111223615395}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.20365191225639553}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023012543787716572}], "num_speeches": 207}, {"id": 319, "author": "Helmut Heiderich (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.10111638760704421}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010057106353211756}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16272485687717064}, {"axis": "Bund", "value": 0.06765216757517167}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03573029569343934}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.09146271695333819}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07244837367658828}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013447679984728171}, {"axis": "Europa", "value": 1.1853216602873844e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015919774280328165}, {"axis": "Soziales", "value": 0.021912253846325863}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01316889726116908}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.010522443923220619}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.11130583816701986}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04272393988645106}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013055697085970881}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014522896996801574}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026640742888669414}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.010807447802024512}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.16476862992472388}], "num_speeches": 57}, {"id": 320, "author": "Helmut Nowak (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.051766358532509334}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.027929575802204083}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17469241440229372}, {"axis": "Bund", "value": 0.015812516109199613}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.049331535995937516}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06695269928178402}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10738478491528292}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02320299331204607}, {"axis": "Europa", "value": 0.017722184761928186}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03568403287558411}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09148777865970835}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01092502127807306}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06968957068211538}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020568094859735785}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0013738586766125496}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04492432659141536}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06771002400196459}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01662891630427868}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07169599348267046}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.034517319474656014}], "num_speeches": 24}, {"id": 321, "author": "Henning Otte (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.005215263088668835}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1944013695102525}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1403225262087772}, {"axis": "Bund", "value": 0.028204166825410878}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04866477625648168}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0026798798597581974}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03694805972514315}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.021475006135205373}, {"axis": "Europa", "value": 0.016350775800471843}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005099340462524295}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01730214413109303}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007985512371949043}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.035318362245937596}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02641710456411213}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.001200097587928065}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.19804128093669823}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09863365240734442}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.042424567783333395}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.058667254967508}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014648859131402181}], "num_speeches": 281}, {"id": 322, "author": "Herbert Behrens (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03197911475517543}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013491359698189294}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14905903410823132}, {"axis": "Bund", "value": 0.033402834795444876}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.16539401850640842}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06024930619662151}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0850303701727632}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08649310240020272}, {"axis": "Europa", "value": 0.01928345418704337}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.029449685994350713}, {"axis": "Soziales", "value": 0.035682082576253625}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014068719953299004}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05315564978201744}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.034321470700887216}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01137497071523904}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007783078324365896}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03525947033006867}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.010046988581898675}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06442357861666957}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06005170960487046}], "num_speeches": 508}, {"id": 323, "author": "Hermann F\u00e4rber (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02606295577264622}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00047078598348892115}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16410338224321652}, {"axis": "Bund", "value": 0.0667445712683335}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06013971237596614}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 9.02953328379522e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09161621925626828}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04697355153625343}, {"axis": "Europa", "value": 0.08620941544398868}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.1404571903730395}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03073665086408009}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.049769453720842405}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0888072211705123}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.010654191395858272}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004167368681915334}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010178395011175196}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03700896525767957}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012108034544763025}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.047395668990629344}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.026305970776505393}], "num_speeches": 115}, {"id": 324, "author": "Hermann Gr\u00f6he (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.027243280061902537}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.021918756350716103}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14685019583293243}, {"axis": "Bund", "value": 0.030764628556720564}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1193578002325335}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0022651917601323717}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05180655633986675}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011974081288626209}, {"axis": "Europa", "value": 0.007200058205429264}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014452834387074946}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011198419334709619}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.026686143761566493}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07138987867973756}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13584808224324438}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05365885395591311}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01534842413860541}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07796938173808457}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007192115057160886}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1453125178557627}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02156280021928056}], "num_speeches": 16}, {"id": 325, "author": "Hilde Mattheis (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02334747073521985}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.024348996880618257}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22828421979812405}, {"axis": "Bund", "value": 0.09574599935909735}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06285254523426484}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03380189923639744}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04839730605305207}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.019040887814600414}, {"axis": "Europa", "value": 3.1250455770271764e-06}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001105464775605287}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012390297362817862}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01785566212570919}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024356040134472134}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09966283474373472}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.14145982704745097}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0002208194840655302}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004064108440027149}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0629182608902816}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04168850350278981}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05845573133609458}], "num_speeches": 242}, {"id": 326, "author": "Hiltrud Lotze (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028896234765129477}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014668624481926282}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2041318885811946}, {"axis": "Bund", "value": 0.05065038632789209}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0364077135782303}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0025369540696967376}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05942682158823972}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08163294745375071}, {"axis": "Europa", "value": 0.007949853861307959}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01998792286907146}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02147102340544363}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011253135770725325}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03933998891697232}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07056174157103}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.026029433351587083}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.09560032538874257}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10087895822290366}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026055720164336865}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.061799666252534635}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04072065937928451}], "num_speeches": 187}, {"id": 327, "author": "HonD Albert Weiler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0658102311717281}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 9.623128067157406e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17478932867350505}, {"axis": "Bund", "value": 0.06660809232717317}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09536996753511869}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.08007731123081678}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11424166745823507}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016848925285189078}, {"axis": "Europa", "value": 0.012403098338075942}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00745569424502401}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011612054266971044}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04165840120703398}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.039873445104105024}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.025682451309554665}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05998249150459064}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006571111113871143}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.003996501175439152}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.1127830546995314}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03102558762411601}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.033114354449249706}], "num_speeches": 35}, {"id": 328, "author": "Hubert H\u00fcppe (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020614328248965457}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.035622428542367204}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2998042609903904}, {"axis": "Bund", "value": 0.032506609228004094}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06400823175083467}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006742637506934186}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0435557741826888}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.019863514457142743}, {"axis": "Europa", "value": 0.007170059412129266}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009771254608251621}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006797429170377382}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01962535670964007}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.057681517559462755}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0805376133865297}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13778377818778786}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016071556142054685}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019473387896421255}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.062061840577106876}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03430068282888411}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.026007738614026846}], "num_speeches": 61}, {"id": 329, "author": "Hubertus Heil (Peine) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.008362913687741167}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010186294462823826}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16865780080238638}, {"axis": "Bund", "value": 0.06189026168924411}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06656709210445659}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017002283158868595}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08740853466433483}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.062133045914178356}, {"axis": "Europa", "value": 0.06970939882157741}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03527088810394963}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05256075458832798}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.022495380992679417}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02331354639083671}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08040239264822356}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07324539420472272}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.033227196114758606}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07036736012852648}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026698537154158753}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01916256058725673}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01133836378094818}], "num_speeches": 643}, {"id": 330, "author": "Hubertus Zdebel (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.004277892345304739}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02655002097255282}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2650784750518675}, {"axis": "Bund", "value": 0.03943614127215591}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.17751701390068236}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0037094996525714285}, {"axis": "Anrede", "value": 0.050205173634765204}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.1169281513611539}, {"axis": "Europa", "value": 0.005465425244754967}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009629715661457237}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013776850489798952}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008712601081112655}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04743285939348822}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014997101315401697}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.001433925746456076}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10824765036292211}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.028752030426011762}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0071964747938223165}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05855227954436437}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012100717749355722}], "num_speeches": 323}, {"id": 331, "author": "Ingbert Liebing (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03552195485768037}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012971114360946586}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17623469748556672}, {"axis": "Bund", "value": 0.08348531796256002}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09672139223896421}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015154653133751157}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0672822179489609}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.1682626642015882}, {"axis": "Europa", "value": 0.03087383949228499}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.018920667152975475}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07893858477061508}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018180991821601957}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.028094682658864233}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0318913422893977}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0018165821017518235}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.019891986260366076}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019369854784773502}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007663861358869359}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02662834597315368}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06209524914532771}], "num_speeches": 189}, {"id": 332, "author": "Inge H\u00f6ger (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.009243567996852244}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.13088028204747118}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0825142648478159}, {"axis": "Bund", "value": 0.031499248007207964}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03128028760068257}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010141415560000151}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08878282639315527}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016957286855200777}, {"axis": "Europa", "value": 0.010599293041460772}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019762841945403002}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01991231372928493}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010158805060828585}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.11555892107517654}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0166645436284275}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01635910416103563}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12736424830444495}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.22287001695207848}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018857713541020567}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.013868808548635167}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.006724210703817796}], "num_speeches": 318}, {"id": 333, "author": "Ingo G\u00e4dechens (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01666344049560695}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0877557591092849}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2007832867185361}, {"axis": "Bund", "value": 0.03923250410156913}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0681740443336978}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002484111379901802}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05245173725684569}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02112387927507734}, {"axis": "Europa", "value": 0.0020432716083113784}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01999972246057203}, {"axis": "Soziales", "value": 0.009715800796796448}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005468353614968971}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.042206674026306686}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014783980441576326}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012324622981639301}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.215611713056792}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07358456947098313}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025911386954752657}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06895963682067012}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02072150509611121}], "num_speeches": 159}, {"id": 334, "author": "Ingo Wellenreuther (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.055305515658346356}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03463880345440778}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07777272151921909}, {"axis": "Bund", "value": 0.03939785712981392}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05579730347415815}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.032956508354483424}, {"axis": "Anrede", "value": 0.17672568740239636}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005279224494324091}, {"axis": "Europa", "value": 0.011796716253412002}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015413921825287303}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04116680416285149}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007602747417346587}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.060753357006004385}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02799731179245219}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0941906427684582}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01586720569188489}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03295533996665811}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0889416948157455}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09610534884978973}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02933528796296048}], "num_speeches": 5}, {"id": 335, "author": "Ingrid Arndt-Brauer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06911945222529113}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.013932640861745098}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22847218741547082}, {"axis": "Bund", "value": 0.09659630851896547}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02108461516158236}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02970398449153664}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06664886147532202}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05618900251157123}, {"axis": "Europa", "value": 0.028438122320597878}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.048081840642697826}, {"axis": "Soziales", "value": 0.044820737188716285}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015205436141804909}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04576636263833972}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015219496771196727}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06357907232318233}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.027409782272973016}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.021913141497116595}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019589794200190642}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08819446260634001}, {"axis": "Haushalt", "value": 3.469873535966321e-05}], "num_speeches": 40}, {"id": 336, "author": "Ingrid Pahlmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07488207288970737}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009946500498100874}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1377701248516184}, {"axis": "Bund", "value": 0.08415619830403695}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.043483299787939945}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0009321444202972035}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07866994033140756}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010292563908666546}, {"axis": "Europa", "value": 0.007227043457283689}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02646877961888773}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04973630355897441}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019671504933676642}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.018995605000633933}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017272175633273504}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05514329076527036}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.019526517292131854}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05800058558378455}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.12468425343183596}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04710334824092771}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.11603774749154452}], "num_speeches": 182}, {"id": 337, "author": "Irene Mihalic (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.025173986237407384}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.025703667826885206}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2115062567575066}, {"axis": "Bund", "value": 0.04432983641341476}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.20435408941924862}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0019594621558307987}, {"axis": "Anrede", "value": 0.045721308143111025}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01127058474938069}, {"axis": "Europa", "value": 0.00228091468526903}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004559139276851548}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02088102999700954}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012364470690322744}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04609870744086249}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009569785619098093}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007413837939483436}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03594150288329908}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09417405882579369}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016659729271002593}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.15725737731116582}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0227802543570568}], "num_speeches": 369}, {"id": 338, "author": "Iris Eberl (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02852621201666978}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.031743425572131605}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17051051691853425}, {"axis": "Bund", "value": 0.028180378469917704}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06258273612596073}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01780103001803756}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13685224385731928}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023755958220903973}, {"axis": "Europa", "value": 0.042027454188798254}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.022491333737951383}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05902591584964661}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019905561056309768}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.046481585798028045}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.036910399789213476}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007183623121495573}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01184084196431397}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.12951041537974217}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04296192716390687}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06756278746666923}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014145653284449894}], "num_speeches": 35}, {"id": 339, "author": "Iris Gleicke (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012613467704060506}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07508886014065305}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11172767356577573}, {"axis": "Bund", "value": 0.014509775777394058}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0740596213927917}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008204939325714478}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10406595002192971}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011913748308641272}, {"axis": "Europa", "value": 3.8379624586337775e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.033113849418143715}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00936316271742987}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0014360753021079185}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08404022471580153}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09927461511855497}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012978678982832626}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05421414523257216}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13590638696548923}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07424424433231164}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04744145101577074}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03576475033743878}], "num_speeches": 20}, {"id": 340, "author": "Iris Ripsam (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08556692891206073}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01574791838699005}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08611931414343423}, {"axis": "Bund", "value": 0.033420014623870876}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0516383027223607}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007793111438328873}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0733143290339765}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0405705569944283}, {"axis": "Europa", "value": 0.020804986315837985}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0242350865075409}, {"axis": "Soziales", "value": 0.062283105313096644}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02334356874484566}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07369117049578618}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018478874694149144}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.053365396003746776}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014990101828366197}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06765319792465062}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04621089101331353}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1892865049889851}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011486639914231002}], "num_speeches": 8}, {"id": 341, "author": "Jan Korte (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01106848747557081}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04099808718347838}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10375301667705736}, {"axis": "Bund", "value": 0.11850664337713554}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.13289901139954485}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00461817649092663}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07977994166257447}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015060638877283861}, {"axis": "Europa", "value": 0.031593605622227315}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0038190702977057437}, {"axis": "Soziales", "value": 0.046423414378785326}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016166784935192302}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.11628025363539739}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06702197595280457}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011429909773363556}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018016100326464515}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03307097825835043}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0604229244250133}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05812656641127528}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.030944412839848615}], "num_speeches": 325}, {"id": 342, "author": "Jan Metzler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04220964718789549}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009237645872506748}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12132198930083346}, {"axis": "Bund", "value": 0.07236556246189607}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0393083104828638}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.028257623183201068}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12223000939429902}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06464952875510746}, {"axis": "Europa", "value": 0.033080525094288854}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04877339406582875}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09894443601245248}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008363960523042707}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.020196590342018254}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.026601434553088974}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.032172744895773174}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02235917189342029}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.033327923794106935}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03371683956239429}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04150936397131606}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10137329865366636}], "num_speeches": 57}, {"id": 343, "author": "Jan van Aken (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006574285851034854}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1478747841891365}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11501520482097487}, {"axis": "Bund", "value": 0.033674854321334186}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1192627959355114}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 5.423964614546134e-06}, {"axis": "Anrede", "value": 0.059872218264504076}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005108391158983365}, {"axis": "Europa", "value": 0.026598985152180673}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004121517220023397}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008532686518431837}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00859476466400547}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1566692242896401}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005941761679653719}, {"axis": "Frauenquote", "value": 5.423445932185983e-06}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06047678000915903}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.19942274843821953}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016604395014249814}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01793228828211326}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007711466780297118}], "num_speeches": 376}, {"id": 344, "author": "Jana Schimke (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08448604717970538}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.002194299384171446}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19127592506076524}, {"axis": "Bund", "value": 0.03636858491727737}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05638353670191096}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.08425706150886349}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09752671308056093}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03168359507330687}, {"axis": "Europa", "value": 0.01709549047992681}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007311630272397764}, {"axis": "Soziales", "value": 0.056485855365739426}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.022293448951833498}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.028440202207227223}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01256068720934003}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10946295333674168}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004690273368320119}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005296200744761852}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08037773809664818}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02381034251178602}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04799941454871575}], "num_speeches": 286}, {"id": 345, "author": "Jeannine Pflugradt (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.034735313972876075}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006733043559189399}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1150889205474455}, {"axis": "Bund", "value": 0.1513848243927004}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04674984949867131}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00840298416015543}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0969137101153802}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01945638848172875}, {"axis": "Europa", "value": 0.011571625660291143}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04234062733535218}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05992691892737196}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.08089522323085226}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03796189132443082}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.026327905863790142}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0352690725818156}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01738402701413032}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.021054303111727547}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10118114313437009}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03390079069047735}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0527214363972437}], "num_speeches": 99}, {"id": 346, "author": "Jens Koeppen (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.014387510348992927}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0013585323401472747}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19859110206161}, {"axis": "Bund", "value": 0.02357379615125764}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10408509224929523}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007681798965552182}, {"axis": "Anrede", "value": 0.2013318550490909}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.1283349223902665}, {"axis": "Europa", "value": 0.018739669582941695}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013844274315929744}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05416393562408068}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02482679151868497}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.036624319363231565}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05949539439930642}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0061564726798019435}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005645885267240693}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006727039911788055}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014323630329262503}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03589431063668071}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04421366681483817}], "num_speeches": 247}, {"id": 347, "author": "Jens Spahn (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06592264557706166}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.024264028656913333}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21595968039867583}, {"axis": "Bund", "value": 0.05138366904548413}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.037109102617846626}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06026722805420378}, {"axis": "Anrede", "value": 0.02552598511145769}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.003881930719781682}, {"axis": "Europa", "value": 0.009464012877494538}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019576734149320336}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03408858134816043}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010297219021972698}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07047385649546492}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.17465880300925718}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11103335877058035}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007075355583198203}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004171954563736445}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0447213752150831}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.007030018330791182}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023094460453515854}], "num_speeches": 161}, {"id": 348, "author": "Joachim Po\u00df (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015763926136193485}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.029904246178499173}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12944548261760544}, {"axis": "Bund", "value": 0.04781210792554529}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03988239480786091}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0030463345999999433}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06657314791841323}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.029253726458003327}, {"axis": "Europa", "value": 0.1536223261961072}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02006288445017027}, {"axis": "Soziales", "value": 0.10418026048132976}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007644249009428}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.039016034972799485}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1556424899050397}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007579981593963021}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017189943001690577}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06885930686498437}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.014961571727436136}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0425102076510584}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007049377503872249}], "num_speeches": 91}, {"id": 349, "author": "Johann Saathoff (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05225557595481045}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012754276265035436}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17475584137815187}, {"axis": "Bund", "value": 0.03876493498627964}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.052187453570661915}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008308328063080631}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06056311997353011}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.27698111147117216}, {"axis": "Europa", "value": 0.009088393927129013}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013739936168513569}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0688928762024904}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018705732320288437}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.017089970698664962}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.049418618425390394}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015442181956747044}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010546319643039396}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01867634128125783}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020585829984853577}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.039086556315067716}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04215660141383568}], "num_speeches": 351}, {"id": 350, "author": "Johannes Kahrs (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012670222335278057}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.017095866350163174}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3204577194378065}, {"axis": "Bund", "value": 0.13471887241743793}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09696380479122534}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016264641454362752}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07061242190344162}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006867210429936244}, {"axis": "Europa", "value": 0.048088280224799294}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03782521515165537}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006742304552465292}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010004160300528003}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03614673187294709}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.048089325341326754}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0026581516533985025}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0033642366128387637}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02006677609309617}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025060407108995153}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04634604092001137}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03995761104828662}], "num_speeches": 631}, {"id": 351, "author": "Johannes R\u00f6ring (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01411872403854623}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010939488653295613}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1622217362427668}, {"axis": "Bund", "value": 0.07698665285894409}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07466181525740617}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009209929599182822}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04923488310490746}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04629381548203921}, {"axis": "Europa", "value": 0.010242457060858488}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.11965124087771889}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04580506367587529}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.046767768229394754}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0425761807964744}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015000052696130636}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.010659130683422342}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014326461651976182}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0449848805359993}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028130138350610796}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022841780854800205}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.15534779934965065}], "num_speeches": 67}, {"id": 352, "author": "Johannes Selle (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07830713237429335}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.041767254959218694}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1135020207553283}, {"axis": "Bund", "value": 0.027223890546766775}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05543883916098121}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02509504533483187}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08492094588266816}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0671063109466808}, {"axis": "Europa", "value": 0.003494702674564726}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02533559584957564}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07940268027039754}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01856360474065713}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.038447835253470335}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.028253815656605556}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.027799323321703845}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.055627685803158536}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10327929535285812}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015832255505527363}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.053859460830417594}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05674230478029448}], "num_speeches": 43}, {"id": 353, "author": "Johannes Singhammer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020708532960897006}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 7.207403416047694e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12811766266249697}, {"axis": "Bund", "value": 0.033094984440273936}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07149904638384269}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04812749383752113}, {"axis": "Anrede", "value": 0.017061176179824413}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05754509921088311}, {"axis": "Europa", "value": 0.011410940819573154}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.056472517348652614}, {"axis": "Soziales", "value": 7.207404065064965e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.07724306671629148}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 7.207403586753351e-05}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1425913543892422}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13679395384782767}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03225067999814728}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11262265451944407}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00578215345972933}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0483903870821211}, {"axis": "Haushalt", "value": 7.207403255333342e-05}], "num_speeches": 15}, {"id": 354, "author": "Johannes Steiniger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05859217002766558}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011302428245790417}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13235189534821298}, {"axis": "Bund", "value": 0.07618723424996314}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08753614015985658}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0009711552795445685}, {"axis": "Anrede", "value": 0.155281502539529}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011781990392592341}, {"axis": "Europa", "value": 0.008014833376959251}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004602970063461827}, {"axis": "Soziales", "value": 0.032195565840018786}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019476296598634594}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.047873755321323506}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.041445236777869945}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05563070171600079}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.024041901059724712}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.049192064959911165}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030847554153160702}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08915338890604745}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06352121498373288}], "num_speeches": 59}, {"id": 355, "author": "Josef G\u00f6ppel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05130480348747357}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012618704127370277}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13953701339899457}, {"axis": "Bund", "value": 0.0357133699836529}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05587925823289145}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.018654098628179776}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09711825741610183}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.17056334175318125}, {"axis": "Europa", "value": 0.016896366629780838}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05939665495909116}, {"axis": "Soziales", "value": 0.055738438283167616}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021879067824391713}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.061422942907805915}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05509194491208937}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015288393630078839}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013576740534117854}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.038275621150533734}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017844665625446555}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020791583314997374}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.042408733200653456}], "num_speeches": 57}, {"id": 356, "author": "Josef Rief (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02378232094020245}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015209378500660094}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10639288586691582}, {"axis": "Bund", "value": 0.11818035118817764}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04045192900712784}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03332332184121932}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04592778658320136}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02260056702134279}, {"axis": "Europa", "value": 0.01284066308939777}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009290715940284956}, {"axis": "Soziales", "value": 0.13868382414612868}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015719465958317205}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03401381660901916}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04714570245873855}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.028830588862338705}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.020581140331725284}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.015026607129836674}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07932073933403555}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.007438832312101636}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.18523936287922846}], "num_speeches": 104}, {"id": 357, "author": "Josip Juratovic (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011512417402716177}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.156620471694922}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1317457517596962}, {"axis": "Bund", "value": 0.07579562277885604}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03170781134305538}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.019266907304961337}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0631220290595285}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008118136442050746}, {"axis": "Europa", "value": 0.017290223306497668}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00993117216611635}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028160274917357366}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0025760398756573244}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08608130109748406}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04064998976947258}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02898590799006593}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07242077165177553}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07929235212185082}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06044197033604284}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0328104640234151}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04347038495847812}], "num_speeches": 127}, {"id": 358, "author": "Julia Bartz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.027499558894728788}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.12263665054884283}, {"axis": "Antrag", "value": 0.29648543560386675}, {"axis": "Bund", "value": 0.01699739093494873}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.018698822761051972}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005722649626179504}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04461105881314225}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007290530935769385}, {"axis": "Europa", "value": 1.0177297199103773e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016683509173944216}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010967372517082102}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005462424704308435}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022843320280289754}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.004950351743691364}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0016136990736229137}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12705290752728407}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.19228128816337053}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0463566139502585}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019709774122747284}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012126463327671413}], "num_speeches": 109}, {"id": 359, "author": "Julia Obermeier (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03466592219422248}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.21243598852646042}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12914277647364092}, {"axis": "Bund", "value": 0.013150345521084609}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02678251775200004}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006508182050641312}, {"axis": "Anrede", "value": 0.050609325448690734}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01282528208355998}, {"axis": "Europa", "value": 0.0012263667765871715}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00764725086167896}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018572643125906913}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007202493474546996}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05705003110032073}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.003525787638878173}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006312178841458653}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.16123232425202416}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.18283859517617934}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.022293122474391688}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020456671650274802}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.025522194577451935}], "num_speeches": 142}, {"id": 360, "author": "Julia Verlinden (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.001315789505696345}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0013157895048914363}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0013157895053589853}, {"axis": "Bund", "value": 0.0013157895047706976}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0013157895046331117}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0013157895066671144}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0013157895072086758}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0013157895059709296}, {"axis": "Europa", "value": 0.001315789506382454}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0013157895049049756}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0013157895056643298}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0013157895053172817}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.001315789506598776}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0013157895041941516}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0013157895059695273}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.001315789505259958}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0013157895076538629}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.9749999993923419}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0013157895051252237}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.001315789505390202}], "num_speeches": 1}, {"id": 361, "author": "Jutta Eckenbach (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030908522703835633}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009768495622286632}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1881076531316954}, {"axis": "Bund", "value": 0.12389675232255701}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.041348985355235804}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07079657898238877}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07509684300898879}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010851803437523856}, {"axis": "Europa", "value": 0.001803729415305921}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0021421412536934514}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036753178456153716}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021326756512444266}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024333662277316818}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.032216511639681845}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10161911604782783}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012018038097891603}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.040560942314361484}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10616912300946417}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.041693400602239264}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.028587765809107615}], "num_speeches": 225}, {"id": 362, "author": "Jutta Krellmann (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07136134367926229}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.020485482181479647}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1666340936877509}, {"axis": "Bund", "value": 0.06653173005139616}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04714769840533092}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05449529135521808}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11886831952829545}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012708230157124027}, {"axis": "Europa", "value": 0.013662687062854215}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013323761613935052}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0023278578599002907}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023452655358420737}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06074877252534616}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0001519068756447609}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.22989645640789555}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0009767780611922318}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008526569144080315}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04506717846465852}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031777401129586526}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011855786450628292}], "num_speeches": 376}, {"id": 363, "author": "J\u00f6rg Hellmuth (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08666363006924713}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0017063893926151713}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1875865489035319}, {"axis": "Bund", "value": 0.05953425137335545}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07731821169336953}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0002497832433515322}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0829166265765535}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0042530119899762825}, {"axis": "Europa", "value": 0.02460938541813748}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008519111870745569}, {"axis": "Soziales", "value": 0.045694818109556716}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.028405668555022356}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08920264041916512}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0018886213356610639}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011614125199314203}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0604846032376326}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.15366213247843538}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01710947759994334}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0424611316060249}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.016119830928360956}], "num_speeches": 13}, {"id": 364, "author": "J\u00f6rn Wunderlich (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03169924106213042}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0067443054624516064}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22741520878737828}, {"axis": "Bund", "value": 0.07644675209081275}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.14600483352656957}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011494925649105174}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06417866689677085}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009007453532057678}, {"axis": "Europa", "value": 0.015018917420538172}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0029119176451695193}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03026849889783566}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010742845122206489}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03899756257086874}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014049653816077895}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02871669691052526}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014535646447552127}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01992673445525003}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05073811645646711}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.14529843532440792}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05580358792582483}], "num_speeches": 266}, {"id": 365, "author": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03295325608313743}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.16418764200430302}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11304634948663553}, {"axis": "Bund", "value": 0.006354619797861407}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.026468359890626274}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00026675260068987646}, {"axis": "Anrede", "value": 0.031241318756292557}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.029619208004873353}, {"axis": "Europa", "value": 0.012838391427627159}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006721948810820326}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012942819313218789}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.002564118797386335}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.062178125371392334}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01287700775324712}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003344083439365289}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05297213016014655}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.35995015442044576}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025653295185084093}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0331682348093088}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010652183887538068}], "num_speeches": 18}, {"id": 366, "author": "J\u00fcrgen Hardt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.014069370034070518}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.14592228628243908}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14251743576247136}, {"axis": "Bund", "value": 0.027888361247952367}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04483170625121357}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005290036579597154}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04421168319300636}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014568544285783575}, {"axis": "Europa", "value": 0.02032716634597904}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008264473741357553}, {"axis": "Soziales", "value": 0.022181084728740166}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014590908572536133}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06989110955936034}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03318272146646158}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0005532535589010839}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12428178802900483}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1636046320720159}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03003717090684409}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05587688015250231}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017909387229762957}], "num_speeches": 169}, {"id": 367, "author": "J\u00fcrgen Klimke (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.022965924129703837}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10320843878472273}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12585723768214765}, {"axis": "Bund", "value": 0.03141244707297399}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02606212913434439}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02798781418012052}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09968045289464075}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07360689796164105}, {"axis": "Europa", "value": 0.018346015346786464}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03805223026788678}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05431759354851355}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013776512154791231}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07000466149810201}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02890932626305407}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014332550803958635}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.029524013894986257}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07276716994851289}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02659288420759801}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021805635072473947}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1007900651530412}], "num_speeches": 119}, {"id": 368, "author": "J\u00fcrgen Trittin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0026272186035841264}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06981783099943517}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11625754795037341}, {"axis": "Bund", "value": 0.05805485709966466}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03474218475602672}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05084653247930416}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0600762369229343}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.11502505722533377}, {"axis": "Europa", "value": 0.0618703668980227}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.022355825614941236}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036381285938216684}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007626701602096086}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09175324218843757}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04934617481525576}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00036593465980886515}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.09479063979589827}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0646973263527838}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01919720009885376}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019166413934784552}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.025001422064244327}], "num_speeches": 151}, {"id": 369, "author": "Kai Gehring (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02943566674990697}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.017953017071147558}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15165081628317986}, {"axis": "Bund", "value": 0.21249259206233492}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04318023374565448}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009242837792659657}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12779040147134269}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0673666973405102}, {"axis": "Europa", "value": 0.013342343991440842}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.032352419384916314}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04110073923654546}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.052186719475956246}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.020674933915556214}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027093214919864425}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.052291616150433165}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009660851057353379}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020009115952096403}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012303479701094524}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022522894151951106}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03734940954605565}], "num_speeches": 855}, {"id": 370, "author": "Kai Wegner (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03806933311887707}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007622125233095998}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12003525173973296}, {"axis": "Bund", "value": 0.08254531862042563}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028244263010957373}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0006001047392153906}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06242814536618045}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01398845118000176}, {"axis": "Europa", "value": 0.012983902687437534}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004016841981937337}, {"axis": "Soziales", "value": 0.18383987204477392}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006126936383450382}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01765597420498172}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.206716324854846}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01057145002200137}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015087063563512032}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009168921939819993}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03958572664999663}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020238831369421357}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.12047516128933512}], "num_speeches": 165}, {"id": 371, "author": "Kai Whittaker (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.031253758050915556}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00693658699095898}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14487038898717317}, {"axis": "Bund", "value": 0.15079630982645587}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.020085824423980242}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.08747495295529203}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12365070576138845}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012971697858276263}, {"axis": "Europa", "value": 0.022428706641515715}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002193778324901101}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036425481695393856}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.030547738192459595}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05430095779243796}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.036790436396882696}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1255763838063235}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004422709771243032}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010515337763794295}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07069168168399947}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.017246960939913295}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010819602136694978}], "num_speeches": 231}, {"id": 372, "author": "Karin Binder (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0368466004301086}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.019634394339326823}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09878815209826398}, {"axis": "Bund", "value": 0.14357165580223813}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05114031583050954}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013710124516985498}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12633837215747173}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01508299947729776}, {"axis": "Europa", "value": 0.045115260966205176}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.09433791006780834}, {"axis": "Soziales", "value": 0.022379260842222772}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03774437432139921}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05577051257817787}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020058927273686463}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025939765974707422}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0056377312073589555}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.030739663078668954}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06777293933516092}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03407679502895135}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.055314244673450697}], "num_speeches": 276}, {"id": 373, "author": "Karin Evers-Meyer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0334386083568682}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.14500751413268154}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0787054366712905}, {"axis": "Bund", "value": 0.07348463009044481}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09567712679000699}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02235800365766431}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05534929413777564}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04338447881811954}, {"axis": "Europa", "value": 0.009847772659792212}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.023657844324936478}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025252576992758863}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.003400008964695429}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.032514094468281435}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016940152542196715}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007261363491233575}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07695262940454056}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07243043209696412}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018784693503715477}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11038671408150524}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05516662481452835}], "num_speeches": 48}, {"id": 374, "author": "Karin Maag (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05062322999633717}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015720625805386638}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19729735870463735}, {"axis": "Bund", "value": 0.022005030979416793}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10970352419355132}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005458164484794233}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03687863879520079}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009768519463553367}, {"axis": "Europa", "value": 0.0016705608084036125}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010889279959262128}, {"axis": "Soziales", "value": 0.037546013591210854}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01586259014963768}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0979980586891327}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03273863885879498}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09651344856031444}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0038544887251467023}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.042504557703618544}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0469135527479927}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.14123756163331658}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024816156150291445}], "num_speeches": 103}, {"id": 375, "author": "Karin Strenz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03449928799154311}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02728088021561679}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12362120883465705}, {"axis": "Bund", "value": 0.03330601035740489}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06450004315541698}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0107116131815343}, {"axis": "Anrede", "value": 0.20418155018801956}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006384615119463973}, {"axis": "Europa", "value": 0.010832060347678196}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010001134445473877}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011855112232231735}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008027030900172687}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06845121176004929}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05519338026976208}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1048010174118809}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04832196161062929}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03015730666635845}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.056550728103223945}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06935078626341927}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.021973060945463294}], "num_speeches": 6}, {"id": 376, "author": "Karl Holmeier (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.025603238531576544}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0036429894920413397}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15601097696078314}, {"axis": "Bund", "value": 0.08353967032357436}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028671849529524278}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.11487553053120202}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1022153206873082}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.10618093631052083}, {"axis": "Europa", "value": 0.029692604126859708}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014604353081889643}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07009794490060794}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01553877350102926}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027495661465531722}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018531825825206398}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005112980531978868}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009041378542106777}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.012115498342582041}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008366851693325216}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029924876995355818}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.13873673862699576}], "num_speeches": 117}, {"id": 377, "author": "Karl Schiewerling (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04944280183564444}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016810696143287826}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2661093174347418}, {"axis": "Bund", "value": 0.023629981918980494}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04827729748056289}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.036860992821423536}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09414296448948019}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010285070514132468}, {"axis": "Europa", "value": 0.015576548794889136}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00256100168794825}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036163443335175745}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010968815559226963}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02081441780570877}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03130143672406022}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16405339459187948}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00965276967367808}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02261047008958636}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10444925900416155}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.011222312404234974}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.025067007691196703}], "num_speeches": 534}, {"id": 378, "author": "Karl-Georg Wellmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006154606942653558}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03351499222197219}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13966637045214025}, {"axis": "Bund", "value": 0.017707931393677954}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07464118341155673}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006478165184629213}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07500947123227476}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018512602990775222}, {"axis": "Europa", "value": 0.04400031486807666}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02756468982536012}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02428914892728586}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0050657153856067455}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0746272544589633}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05608448130525418}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0023349599518132126}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1167756870066065}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10062873850143834}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.14248230919876048}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031627817678018116}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.002833559063136798}], "num_speeches": 77}, {"id": 379, "author": "Karl-Heinz Wange (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07060943613131755}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1290067372131812}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0395412847870974}, {"axis": "Bund", "value": 0.01353701180247767}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.012079528663627445}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.021164639524704196}, {"axis": "Anrede", "value": 0.050481712875674226}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04563091518800108}, {"axis": "Europa", "value": 0.04307324837213478}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02701315124099996}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04891132029875805}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01349940284506288}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10059722149007416}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01918424103325968}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01033863034935128}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11556262655595331}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.14708622716573383}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05150752626667889}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.016594858803733837}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024580279392178352}], "num_speeches": 4}, {"id": 380, "author": "Karsten M\u00f6ring (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023169800483582196}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.017398468418043555}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17382797702883632}, {"axis": "Bund", "value": 0.044247479010503146}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06537053784790252}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.026760508571744213}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06641957662050904}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.10842406124072719}, {"axis": "Europa", "value": 0.02016897886402177}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.09423982617879319}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06613841738788825}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015679200209315933}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0685479356110515}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04968026884561859}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017160768429607273}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008335564314560643}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01173684978806981}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01676339948817626}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05936506432599862}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04656531733505017}], "num_speeches": 160}, {"id": 381, "author": "Katharina Dr\u00f6ge (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007694110371579756}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004632726385768335}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2176883131113959}, {"axis": "Bund", "value": 0.06380809707930572}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.16816479646952984}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005173798427349696}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07543580284441594}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02351114512255474}, {"axis": "Europa", "value": 0.12910577184241823}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0682965698656402}, {"axis": "Soziales", "value": 0.022982555953637622}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.027723389122731167}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.044125748576179076}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03279867533197231}, {"axis": "Frauenquote", "value": 5.792015921024442e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03214621292683087}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010276254200862506}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012900831818964564}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04983397571482057}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0036433046748328667}], "num_speeches": 409}, {"id": 382, "author": "Katharina Landgraf (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.041909343882158105}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016238836827829208}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14647446958509522}, {"axis": "Bund", "value": 0.06952127528381019}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.044664590170668296}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003945274832366198}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07685271332606222}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010008092163830142}, {"axis": "Europa", "value": 0.01074195381354703}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.09025297019199897}, {"axis": "Soziales", "value": 0.032119100467342274}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.12057689319659447}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04322363947313316}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.051239454651976386}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015363375447498108}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016463628761252787}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010231869702039693}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10776469055333912}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03411898386041237}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05828884380904599}], "num_speeches": 43}, {"id": 383, "author": "Katherina Reiche (Potsdam) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.031090802736702356}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07851043505371215}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07215869672419864}, {"axis": "Bund", "value": 0.028829652277868028}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05750886838436852}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0050523973611258585}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05526370073255084}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01817574107321754}, {"axis": "Europa", "value": 0.0033970399318261546}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014386884827435824}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0782005123153353}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.039258821004004886}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0865793639476805}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06080896470633268}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.17754558893859615}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021141578071180847}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.018232441909576885}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015980510129497034}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.13349871660870874}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.004379283266080973}], "num_speeches": 8}, {"id": 384, "author": "Kathrin R\u00f6sel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05404989251379093}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.028742394878656673}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14665373037821067}, {"axis": "Bund", "value": 0.04459725487677705}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10890862980391608}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.036359605472610544}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1105496312298991}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018652187333699093}, {"axis": "Europa", "value": 0.033880388048706585}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03544452996581184}, {"axis": "Soziales", "value": 0.016701527355459517}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017008925757820318}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06783543431222729}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011043389701228973}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02022775625086349}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0020184622202831836}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.023698746735786078}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009768750798904484}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.17762889473681207}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03622986762853609}], "num_speeches": 28}, {"id": 385, "author": "Kathrin Vogler (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.040560091973260784}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07266701631993368}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10798242830793507}, {"axis": "Bund", "value": 0.05959661649388746}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07692867633500147}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03029555226767656}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08061046054571898}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01335126007068666}, {"axis": "Europa", "value": 0.009110108399663577}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016426552860652293}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005142017015053566}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012043782153958536}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.12035432589887242}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03123594201120756}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04561629394219124}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.051054754801700776}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.18271313730771338}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0178256956434388}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.013711370958602077}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012773916692845114}], "num_speeches": 486}, {"id": 386, "author": "Katja D\u00f6rner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07336816475885705}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003423444609494643}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16211525033234372}, {"axis": "Bund", "value": 0.20204487320865724}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.042540280807838934}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.029943099667956115}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0781112524203434}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009637578654673275}, {"axis": "Europa", "value": 0.013250397719678975}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003285147740419583}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01185624513053225}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01339947042698106}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07050920406506106}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01655726305149519}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08289431227128738}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015674422566339156}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01219445774619562}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.11543002686486062}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.032555132587970714}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011209975369013742}], "num_speeches": 429}, {"id": 387, "author": "Katja Keul (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02017693416101707}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03508428691058331}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21043031990200078}, {"axis": "Bund", "value": 0.04805390632381566}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12568826660515825}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015987935108185306}, {"axis": "Anrede", "value": 0.053388595187847374}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012181442292905692}, {"axis": "Europa", "value": 0.008659977118637774}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0073197471866679464}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012949071329236481}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009545064611276603}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08908828499431956}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014487368589425982}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02195544480235959}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04619738105464918}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09805272463388463}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03613611688592786}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11078669762697799}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023830434675122924}], "num_speeches": 636}, {"id": 388, "author": "Katja Kipping (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018331142468327635}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01808695187109504}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1576612616818721}, {"axis": "Bund", "value": 0.12325867894916055}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03867179240646789}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04390528240413565}, {"axis": "Anrede", "value": 0.045732126620840634}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04472376609739118}, {"axis": "Europa", "value": 0.02839815595186738}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0033683819625570585}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00578365832774763}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02964079146139209}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10930177664647027}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013485767836199323}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05898154604249724}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006734116951104211}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022141635220553756}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.18756582627969984}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022974001095048366}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02125333972557199}], "num_speeches": 371}, {"id": 389, "author": "Katja Mast (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03613774138229232}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004104229213621855}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23088664562002598}, {"axis": "Bund", "value": 0.06661365795371083}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0443456619693297}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.041904766635473885}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0828382782512447}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015393999641524592}, {"axis": "Europa", "value": 0.019741509196967717}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0025611651687013804}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015666873707066452}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.028055503434014546}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024849619812338016}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.059425773636931425}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.19895995006248232}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.026953952226534593}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007224230292849603}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06130702961528781}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021151823051993594}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011877589127608815}], "num_speeches": 296}, {"id": 390, "author": "Katrin Albsteiger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03633154722069549}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0076731401587356056}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20410459094278124}, {"axis": "Bund", "value": 0.2815555238755486}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.024661667627403846}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.029327402425371296}, {"axis": "Anrede", "value": 0.042657294263915554}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01530954411592102}, {"axis": "Europa", "value": 0.042468010658128594}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005369997665255436}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0421907566643588}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007097930275331386}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03211992252631131}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.026619117211389404}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0748551845972108}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008415283114580216}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005093895629914912}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.053696590729006864}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01836463718103917}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0420879631171006}], "num_speeches": 168}, {"id": 391, "author": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.016604346712567816}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10720281535571381}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23095907356883455}, {"axis": "Bund", "value": 0.10587881138483178}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06779476775781562}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016000506567608156}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07592325124942419}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007922042449934896}, {"axis": "Europa", "value": 0.0250933501149567}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0031084153800440668}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006514607819826877}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006216861385128602}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08818607843069928}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03289942913431586}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.020417315326012733}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011264140957616737}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05448369059512531}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030644433206727068}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08571154566107145}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007174516941744441}], "num_speeches": 893}, {"id": 392, "author": "Katrin Kunert (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 2.160227104370757e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.09619253985900664}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11359449003449153}, {"axis": "Bund", "value": 0.06305275437705313}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.022614066432821114}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 2.1603181125034597e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06873821496368188}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.045881024283659866}, {"axis": "Europa", "value": 0.009677504564423433}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.041162092367520046}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04017719259968178}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 2.1602274628191645e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08447235775559596}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.023642035097318118}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015957142124716238}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10539532831453803}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.16686653341354418}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03588044881389337}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.025032844888560297}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.041598622382697514}], "num_speeches": 68}, {"id": 393, "author": "Katrin Werner (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030866317832102075}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010917491622502365}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1661213747336548}, {"axis": "Bund", "value": 0.08467776057482687}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08802190798226062}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.031918642097802916}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1502080562735374}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011283667260329169}, {"axis": "Europa", "value": 0.012850297916920788}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0010672192551344005}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019280878326556138}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014195079486336214}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.038993364207095774}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03309389619952735}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.18637112284682908}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010480031171703607}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020111521549679427}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02979696308414898}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.027915539913195682}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.031828867665856186}], "num_speeches": 194}, {"id": 394, "author": "Kees de Vries (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01512274631446268}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 2.3806343591460058e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3264263813485468}, {"axis": "Bund", "value": 0.04938941169881725}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10084251544893283}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0007715642475981432}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05594303325995314}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01630838832076642}, {"axis": "Europa", "value": 0.02371125134524036}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.08750976224097642}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01099304426777684}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.054210936318432615}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.042329870361716634}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015590337973601483}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003786579700260169}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006388314408635221}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.14760445778140457}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012121620139234087}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02396188239123057}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.006964096088822206}], "num_speeches": 126}, {"id": 395, "author": "Kersten Steinke (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.034743031725881}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01276632717978245}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13260398836810713}, {"axis": "Bund", "value": 0.03335856820733903}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08550518101231}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03823606815916113}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08121178816790904}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006088399813982474}, {"axis": "Europa", "value": 1.7289602231388205e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009941001870433222}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005116853761924637}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.035442533553295186}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.036683492054377154}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01163734140762684}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02414063506555356}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.023763667271304596}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.20132434548378153}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.055868536837373944}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08344424549669764}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08810670496092794}], "num_speeches": 40}, {"id": 396, "author": "Kerstin Andreae (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02054881324865957}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009878549333307462}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17228196397620907}, {"axis": "Bund", "value": 0.08202380231878818}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.035107187127249126}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04236929446774201}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13536328275930543}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04015304061168586}, {"axis": "Europa", "value": 0.029872378215329686}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.033993006893353134}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05896061523398164}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013503912389908123}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05386118495230274}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024881492862677244}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10564013147260319}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021156356273687976}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006697151908221379}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.041042249421921646}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031792704773513654}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04087288175955288}], "num_speeches": 314}, {"id": 397, "author": "Kerstin Griese (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06072364664834163}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006770809598756089}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1008146118273027}, {"axis": "Bund", "value": 0.12461915509521257}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.032945006196652554}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07455475195677458}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06421657418133517}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.002968005610809355}, {"axis": "Europa", "value": 0.0020696659316360292}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006551894031262935}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01155068915001499}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04426867845012955}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06451214163786917}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04699762035366244}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.14534312941718147}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00805427250487518}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014419900459062612}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.1403173067761469}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.007591447623223435}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04071069254975066}], "num_speeches": 271}, {"id": 398, "author": "Kerstin Kassner (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04091579481678269}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.028044190499393898}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18084184629146888}, {"axis": "Bund", "value": 0.0850798572538352}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07536368698009809}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012311612357454644}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09358796036667112}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008835581623456004}, {"axis": "Europa", "value": 0.00891649572710939}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028178695225121442}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05184637460046081}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015502860615419884}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02885468787330284}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04235724628464795}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03688533376647798}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00347405986545738}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06545419122742238}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.036490408341162656}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.052995495485016114}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1040636207992405}], "num_speeches": 138}, {"id": 399, "author": "Kerstin Radomski (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.050535532541717706}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009352115300888555}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0912905985263814}, {"axis": "Bund", "value": 0.18259599021713993}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.027028540616414357}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07359223307187138}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05231942117311439}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03864531813665565}, {"axis": "Europa", "value": 0.025803316039440912}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02259857867735053}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03426819488580069}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005295178507546277}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027024205688654563}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020828113800286027}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0540558050295794}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009730784372773629}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007937422376046046}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07333077571893917}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.00882976627159046}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.18493810904780897}], "num_speeches": 77}, {"id": 400, "author": "Kerstin Tack (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.034207202709639374}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01259739401968821}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17444151186524384}, {"axis": "Bund", "value": 0.06343494010938326}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.045199374264652654}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015745207306642035}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0662020944697715}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009412236004377714}, {"axis": "Europa", "value": 0.00014906032620126436}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00016026948062305456}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06464673377616627}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011041220947837969}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02242634227975846}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04947607710930998}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.22377641473227905}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004161213101534347}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01090271587193297}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04966107881313388}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.035829419884213516}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10652949292761045}], "num_speeches": 135}, {"id": 401, "author": "Kirsten L\u00fchmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.038112151241191015}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01316211799187658}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19386119416677738}, {"axis": "Bund", "value": 0.0652929697480732}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08864290736074905}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04834456356559345}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07520223464202311}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03227108783398817}, {"axis": "Europa", "value": 0.045471644861339054}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01234566707543083}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06344936964093009}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014621456587065332}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.045793611626889864}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07086673376403314}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007332678569392561}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.019755182124265403}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010192066526317977}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02910279697264513}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08815089543912843}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03802867026229022}], "num_speeches": 254}, {"id": 402, "author": "Klaus Barthel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03669506124502339}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004587483024166719}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21969595053148946}, {"axis": "Bund", "value": 0.02487108633329856}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10517078072393085}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.028132310926423827}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11549221037674408}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04837651701997056}, {"axis": "Europa", "value": 0.07492709504490375}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.040422294972458285}, {"axis": "Soziales", "value": 0.032724920606907786}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023616389364697257}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05385992194369977}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014280750222210124}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05198665092601307}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0076812170526039366}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029311803589619954}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024132864447655066}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03992243992621694}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02411225172196664}], "num_speeches": 265}, {"id": 403, "author": "Klaus Br\u00e4hmig (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0719447113140661}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0710223615059527}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1569485539009276}, {"axis": "Bund", "value": 0.02272252553792173}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06308032038401624}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0023560332590529033}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09918881038810246}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015746727557958848}, {"axis": "Europa", "value": 0.015269341598418086}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03183820462074555}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0026793589146096187}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 2.179515534062592e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06563080711701944}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03937863735509199}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012725259893871091}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06729103289320454}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.14056954846652328}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05234029698414881}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.024402254679468462}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04484341847356}], "num_speeches": 29}, {"id": 404, "author": "Klaus Ernst (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04902432193317591}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01906888564298646}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17448312042620764}, {"axis": "Bund", "value": 0.10862425661972548}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1081106149877813}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.035202796597785864}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0719148787200566}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009161722539742229}, {"axis": "Europa", "value": 0.024097107218572875}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006222318158885472}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00318843935089562}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01300229656378548}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06065954609129994}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.021786803633514817}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.22889209911491207}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0003916854444660074}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010737423875378056}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03591397174301855}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.002757074094389406}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01676063724342001}], "num_speeches": 921}, {"id": 405, "author": "Klaus Mindrup (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.004764064051674825}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006485451601709279}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10633071689580492}, {"axis": "Bund", "value": 0.10577781789447083}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.030757787832658597}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04805789872508849}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06745806475588838}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.1315646680478184}, {"axis": "Europa", "value": 0.019166697706149687}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.020019266919886442}, {"axis": "Soziales", "value": 0.1277919111693851}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004901453785909583}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.041525442646293216}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1665273489173706}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015581715854085812}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006502987929101831}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014393292321661172}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020832920203161045}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.008076587283434562}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05348390545844722}], "num_speeches": 168}, {"id": 406, "author": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.013136688657936938}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006493780971522904}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14418420440653418}, {"axis": "Bund", "value": 0.13014904395270901}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0695696381375475}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03435068428603974}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10168747306831319}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027183480316563504}, {"axis": "Europa", "value": 0.03220304648717261}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014605873911602344}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08562598850138654}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02622230940900249}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03474495067123008}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07168682489941677}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002585234036527595}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0068274404776836545}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02168956324198513}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00999996857789554}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0664983239553722}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10055548203355802}], "num_speeches": 119}, {"id": 407, "author": "Klaus-Peter Flosbach (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.035640203065700045}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010452811076272942}, {"axis": "Antrag", "value": 0.158887768051355}, {"axis": "Bund", "value": 0.017740121674751152}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05803012284887248}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04869878051473761}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09989324659548476}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02354320287371511}, {"axis": "Europa", "value": 0.2882591482818099}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03513164004966949}, {"axis": "Soziales", "value": 0.049565322286301}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 1.1736828675052729e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06423751233071429}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009977988411441962}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003334260892721632}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008592755438101526}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02043079597050764}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011700522218749763}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03662875366108462}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01924330692933397}], "num_speeches": 63}, {"id": 408, "author": "Klaus-Peter Willsch (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.002075498270187116}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.022147947264107893}, {"axis": "Antrag", "value": 0.211184431127307}, {"axis": "Bund", "value": 0.010956248324856727}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10536412236137353}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00446217918390851}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06636179864044082}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01945043789870301}, {"axis": "Europa", "value": 0.023351861766981282}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0010409820053235497}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006383882777637142}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012216936826632656}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09126859540272539}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019781109008252695}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002109998053620467}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12823426225113144}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.16375860278044216}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026522367721424276}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06293589298425638}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.020392845350687947}], "num_speeches": 181}, {"id": 409, "author": "Kordula Kovac (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04004213910386173}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003537654398830257}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21683987561492898}, {"axis": "Bund", "value": 0.02027367794300405}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08655869619055773}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004565747426359289}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09393775171451262}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01856547618408207}, {"axis": "Europa", "value": 0.013163924158037063}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.08724909393702568}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05285755953911355}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03350556197496914}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05107173144068823}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03606849525981284}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.027327262726291573}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014983272378281183}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016014297748945024}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03336224316728865}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07573064632145429}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07434489277195608}], "num_speeches": 40}, {"id": 410, "author": "Kordula Schulz-Asche (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07514792995598255}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014704552042633032}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21989909351066256}, {"axis": "Bund", "value": 0.0644713097983652}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06568877636582046}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012279716629234124}, {"axis": "Anrede", "value": 0.047894541210247006}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015638675437608815}, {"axis": "Europa", "value": 0.005640857735620493}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008413646247597753}, {"axis": "Soziales", "value": 0.020460227234368605}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018241038125824893}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.061484460233667694}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07814936947235844}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.12503940842191252}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01225296421361579}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03907888513924185}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03248430362839411}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020514753791345847}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06251549080549848}], "num_speeches": 261}, {"id": 411, "author": "Lars Klingbeil (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04065792870217639}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015300074753397152}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2342203906612725}, {"axis": "Bund", "value": 0.12109248631044703}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09498406674391287}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002979101264608795}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1373577067796648}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014173368225102278}, {"axis": "Europa", "value": 0.031410499371650163}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006735825120667606}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012028443342504884}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007439477179939569}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024337575559756044}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06603432011335653}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.020893685336374146}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03584263239285929}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.025015169373652637}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01351677788897032}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07105781896394922}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024922651915737518}], "num_speeches": 237}, {"id": 412, "author": "Lena Strothmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.017394909208140144}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01897363309328472}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11250917329199984}, {"axis": "Bund", "value": 0.11695312618694502}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.027928538943275377}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015103151264140106}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12077455431030036}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07957715334797842}, {"axis": "Europa", "value": 0.08600953191058736}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028762565874914534}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04486562305187513}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0250802559817627}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02443707880384564}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005847720835565542}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16190531189511762}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018155679721053967}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004706242579891976}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02678619176341175}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05029201706974069}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.013937540866169223}], "num_speeches": 35}, {"id": 413, "author": "Lisa Paus (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012582375158520108}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007434933786039133}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15857594336513667}, {"axis": "Bund", "value": 0.07612010832190885}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09597815174514022}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.027070143371084137}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0728857114487023}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.030395361948189287}, {"axis": "Europa", "value": 0.16888740074942543}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005433779789052423}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08452308520394403}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.029783689642189304}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06287239725316794}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027160385542866927}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005130814214092865}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012790162237043002}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03914385231892235}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018722988601039672}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.036593129007098754}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02791558629643668}], "num_speeches": 293}, {"id": 414, "author": "Lothar Binding (Heidelberg) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010486710054284445}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0036207014565447903}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19821303612537985}, {"axis": "Bund", "value": 0.07906818837743188}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11381437693478068}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04909007974495771}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08847010340028084}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010871432654484977}, {"axis": "Europa", "value": 0.1477063271142894}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00901167048501134}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0489436889363598}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011095138748220938}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06204499754505277}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.021158001045747474}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00602070168133512}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0021884223509529696}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.015566505294523716}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.023511684052921315}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0579185175387859}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04119971645865411}], "num_speeches": 395}, {"id": 415, "author": "Lothar Riebsamen (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.11990410257608614}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007178531967933224}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13321227576666578}, {"axis": "Bund", "value": 0.0651022821426713}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06490462566054842}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.052262808460367}, {"axis": "Anrede", "value": 0.055187206432536884}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020976379835073118}, {"axis": "Europa", "value": 1.1769861026347362e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0023574350691560643}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018655577028519943}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013431300067014566}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.024272334921718524}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.14387041889189195}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11836024424459683}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007275911788245211}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.002640623953165405}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04381321502887142}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.006715754997548975}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09986720130636298}], "num_speeches": 97}, {"id": 416, "author": "Luise Amtsberg (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015941409955482492}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10141639838067382}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1600989474246606}, {"axis": "Bund", "value": 0.04144556625352932}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.17079267966607176}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0068298108822867735}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03748456827507311}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008334673158302856}, {"axis": "Europa", "value": 0.008324884671214852}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003613039363385091}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012126071939466018}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021379751347079815}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.17393347266510448}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024164067522449182}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015732098332553186}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016904235474292508}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.059004236205085006}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03182407317368016}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07943591348370999}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011214101825898855}], "num_speeches": 279}, {"id": 417, "author": "Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.040805642566748325}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009865646416230786}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21797990943633358}, {"axis": "Bund", "value": 0.06927714242182144}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12575524335785881}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.054655290194781124}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09354110978527154}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02278428291687741}, {"axis": "Europa", "value": 0.008622515541055488}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009559413125062756}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013997517873160056}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020495607758584892}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02906286010838926}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020892892993336753}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02990288679851751}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.028923184216018825}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011777990983873362}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024050468612436864}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1097846074214661}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05826578747217503}], "num_speeches": 93}, {"id": 418, "author": "Maik Beermann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07481759153717898}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007175979014316964}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13395948212106096}, {"axis": "Bund", "value": 0.05804945595299074}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05383796236762191}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.021836108956214073}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08839881576860625}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015461937950772693}, {"axis": "Europa", "value": 0.004713163584057372}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014581204192246094}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01512102273149603}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014896236747023481}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021344974163367128}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04041049856568826}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0724978369669482}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0165694794106815}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019995970557033844}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.18678163152172597}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05044395922709009}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08910668866387944}], "num_speeches": 74}, {"id": 419, "author": "Manfred Behrens (B\u00f6rde) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.17951016151030028}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011585152318275376}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07454008296436794}, {"axis": "Bund", "value": 0.14281834430982146}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.020557830568741952}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01879324990741365}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06689959132330386}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01571907194071263}, {"axis": "Europa", "value": 0.00808196979982521}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013250880653598945}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09701608353260575}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02546993422020059}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021859352523888997}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.020019294476031995}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03651078014604615}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.030301789849810974}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007815301661948347}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030651584860037107}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05162080055258256}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.12697874288048627}], "num_speeches": 4}, {"id": 420, "author": "Manfred Grund (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006822357698814323}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.032270131541409126}, {"axis": "Antrag", "value": 0.052415263892229585}, {"axis": "Bund", "value": 0.011538315551721549}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10298369722409063}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 7.880748668947265e-06}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13614446199957964}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.024166111568088587}, {"axis": "Europa", "value": 0.011429008386352035}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03899582671308878}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02112674703237023}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008060523384519814}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03489842621184718}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.031128736564903014}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0010246637057034907}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06375711065835485}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10530310797253696}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.2330366041781984}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07605806976538095}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.00883295520214193}], "num_speeches": 73}, {"id": 421, "author": "Manfred Z\u00f6llmer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02629035248512714}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011610249337569606}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22086175379416315}, {"axis": "Bund", "value": 0.010593320288385515}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0648480399245938}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008417559630218915}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10640287843960969}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.024461840016708435}, {"axis": "Europa", "value": 0.20452407641184475}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014391716868365226}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08805861958826883}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011089067627892189}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04265234435633581}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05143090140147382}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00424036069671657}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009453699223138445}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014562661113176313}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.010341111209884178}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05251987092182008}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023249576664707255}], "num_speeches": 184}, {"id": 422, "author": "Manuel Sarrazin (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.008304514967338576}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.053621624031313375}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11718875222472126}, {"axis": "Bund", "value": 0.06354268884315457}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05055423042669942}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009985650749402972}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09759571367335428}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010205300254676534}, {"axis": "Europa", "value": 0.1551426071330021}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.059956894420099334}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011913240431170705}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013056720405312269}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07304402601809071}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10719055600433179}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0008513186549040826}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02478647712231466}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06294941451349133}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.042018500438182824}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019664680583265183}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01842708910517426}], "num_speeches": 292}, {"id": 423, "author": "Marco B\u00fclow (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012961818890654144}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016771864286272274}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1482719338109583}, {"axis": "Bund", "value": 0.06483742643436978}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0041835126726577415}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00046081541578878215}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05474689769559003}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.21277059320134015}, {"axis": "Europa", "value": 0.04930535995796106}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02188157064182177}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006400800280635531}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0006388102926102409}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05497950092484221}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.16028463854156091}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004051724450160491}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04113336356551716}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.059365384513810696}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05898763276242357}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.013070391636085171}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014895960024940291}], "num_speeches": 17}, {"id": 424, "author": "Marco Wanderwitz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023293775910924623}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00985606444676127}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21689815114528108}, {"axis": "Bund", "value": 0.052475021272568353}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.052992381870735315}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.024129230601570028}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08727231157237916}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016766075085380482}, {"axis": "Europa", "value": 0.00829818590384889}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010134455075795667}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05087253788115269}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.022631123733633327}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022508315329667166}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03569520787170786}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011401363814680467}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11123235803817207}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07334160130914336}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018426704368194654}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05989162428940235}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09188351047900131}], "num_speeches": 100}, {"id": 425, "author": "Marcus Held (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03462278428451732}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007948778749891817}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22371699920865587}, {"axis": "Bund", "value": 0.03328431869292378}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07752972640820666}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.026387605038913985}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08944320596982755}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.040393080467271}, {"axis": "Europa", "value": 0.0569890810443414}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03379392746779355}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08992637029342834}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04404354209418133}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03977358706591881}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02868243923833038}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.028417855198677542}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004957343682284206}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013395175716297582}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016529911574664}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0691721783993762}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04099208940449871}], "num_speeches": 116}, {"id": 426, "author": "Marcus Weinberg (Hamburg) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02292956584168246}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.002968338701073815}, {"axis": "Antrag", "value": 0.24981085459722083}, {"axis": "Bund", "value": 0.1927352647337992}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0321468270853914}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02655408095001255}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06644022986532701}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005693465965570403}, {"axis": "Europa", "value": 0.005158813054966787}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002634626753439546}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012794350448934403}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013589201313426537}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.007976180356750663}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.038133677516340704}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04236634586773463}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0028865570787834625}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011233009484391123}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.16457705813659326}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.047907905338497966}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05146364691006297}], "num_speeches": 506}, {"id": 427, "author": "Margaret Horb (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.025583730639973174}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.031868678720819214}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16848782574824372}, {"axis": "Bund", "value": 0.08017180624095692}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05207722909613915}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012929963995935068}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11087696490972557}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009710885199205627}, {"axis": "Europa", "value": 0.09535051425495027}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003489828567342549}, {"axis": "Soziales", "value": 0.12790551143797943}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02395806446454109}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03394662085768673}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014111527060131683}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.030350529434035448}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011987538867242764}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014624486743542877}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021864463036514112}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06657654177313277}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06412728895190177}], "num_speeches": 55}, {"id": 428, "author": "Maria Klein-Schmeink (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.14131751354528727}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0014006980128505138}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19365367571268102}, {"axis": "Bund", "value": 0.05794722346611101}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03837270442829832}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.089460175587243}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04055353343077498}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0010275264819925266}, {"axis": "Europa", "value": 0.0018438475235073354}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0026116165857252792}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06242094558202376}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007877240432453523}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.026698185312809947}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07836286513988298}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.15120964397543157}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004678257542689087}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009266467934174768}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03594694875373956}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01191950498707086}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04343142556525268}], "num_speeches": 481}, {"id": 429, "author": "Maria Michalk (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05123757063434809}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003963485266848546}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19517184846060393}, {"axis": "Bund", "value": 0.021583745999565692}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0371416118041677}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.10706481390812117}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07532761575854736}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027150472734876144}, {"axis": "Europa", "value": 0.020625966823267446}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0031739442585242}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0202092361166782}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01726531225734828}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.048661662592758774}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.058205570985754115}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.12706610823808925}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007182581271230521}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01574793346428264}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08107914369398653}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.028579549312447997}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0535618264185535}], "num_speeches": 156}, {"id": 430, "author": "Marian Wendt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02690689246469186}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01584527156277495}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19364716135204427}, {"axis": "Bund", "value": 0.04415784298258324}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06536662097820876}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0017030877392900721}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06563521438560352}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010993814336550315}, {"axis": "Europa", "value": 0.04178444690946446}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.018834988101026486}, {"axis": "Soziales", "value": 0.057761814930159645}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021451789431131872}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0416547589805462}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02392798757881256}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01526368385915341}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.030960216241296246}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02651578626735754}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05312368201951098}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.19576078868159766}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04870415119819612}], "num_speeches": 224}, {"id": 431, "author": "Marianne Schieder (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.048739623605382046}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003663307434076054}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2545878427917655}, {"axis": "Bund", "value": 0.26964815828108113}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03841993371611817}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0011348574370406014}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07959344860015628}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013588697219711133}, {"axis": "Europa", "value": 0.0015521591460951568}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010620727738763875}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0229989895578944}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.031793389511711824}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01662982598714928}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011235600945813693}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03859273077489596}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013504496005414576}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004836171850606383}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.029128024575769337}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08588635199242145}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023845662828133066}], "num_speeches": 100}, {"id": 432, "author": "Marie-Luise D\u00f6tt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03236227009271891}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008765176299678922}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10300204623255911}, {"axis": "Bund", "value": 0.09024099783597439}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03694712253478883}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.598188637798954e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.02165989297714941}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.11825888094925498}, {"axis": "Europa", "value": 0.0017787766737769762}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017781292696574465}, {"axis": "Soziales", "value": 0.2347815226664484}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004868593493222313}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025232580076350736}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.12194827559288926}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01307404517542184}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004078801164764785}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.026656634676368}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.029440635718489164}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.015628695999219944}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09347777725797181}], "num_speeches": 76}, {"id": 433, "author": "Marieluise Beck (Bremen) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02364991366181003}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06292527917144461}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09382274713331254}, {"axis": "Bund", "value": 0.016076046715371318}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.057903761969441817}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0026561997666977037}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09888899081165017}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006471486885633127}, {"axis": "Europa", "value": 0.02931034723028043}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019251177698771407}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01394635236095107}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0066783259636170695}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07097361121383808}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.040323841100952364}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005069622466591504}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1375860961068878}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.18311688310507224}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0968631377487863}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.024044055113395885}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01044212377549448}], "num_speeches": 146}, {"id": 434, "author": "Marina Kermer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.19891978550266282}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016100727343713282}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14972762492067251}, {"axis": "Bund", "value": 0.05649030574415371}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02731964219645435}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017953867532523014}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03541146206854036}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008603872960410647}, {"axis": "Europa", "value": 0.0014243049505835866}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00463598577462323}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0763536796925518}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008523919854609522}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01906239225252984}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01837822358998352}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16057785258952945}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007856697805123495}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01568132295365337}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08961318856061097}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01176085064806003}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07560429305901037}], "num_speeches": 70}, {"id": 435, "author": "Mark Hauptmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01737645507109263}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007258241471131073}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1352765478098006}, {"axis": "Bund", "value": 0.04203773203524376}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04217407067559111}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05347889102245868}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08225380602366583}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.2113867067101842}, {"axis": "Europa", "value": 0.05729393999042066}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03603024259165507}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06221062390492861}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008757049878159383}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04573411906568746}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.038902915666693134}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01771415454658914}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008475160748817106}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010695652409138622}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015567935096206098}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.012666447522764357}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0947093077597727}], "num_speeches": 197}, {"id": 436, "author": "Mark Helfrich (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020312380623104562}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01974128478079382}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12373755461253336}, {"axis": "Bund", "value": 0.13641419515113135}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.01801329289896434}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.10763279686097038}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09176230216375134}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013047784572013667}, {"axis": "Europa", "value": 0.005765130743379471}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003313776060024299}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03750168565293759}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017498027517578157}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06385084019022937}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02329962175651173}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13365471351303515}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005308285870514273}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010385437547944642}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06877797319438839}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.007952738734922648}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09203017755527168}], "num_speeches": 134}, {"id": 437, "author": "Markus Gr\u00fcbel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.9820754712548729}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0009433962488629842}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0009433962503270165}, {"axis": "Bund", "value": 0.0009433962499075662}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0009433962499662528}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0009433962495494844}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0009433962508163049}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0009433962487226274}, {"axis": "Europa", "value": 0.0009433962507500539}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0009433962497655238}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0009433962514217411}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0009433962484452428}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0009433962483701519}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0009433962489161716}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0009433962506201619}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0009433962492590923}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0009433962489934532}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0009433962500662398}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0009433962517341489}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0009433962486329109}], "num_speeches": 4}, {"id": 438, "author": "Markus Koob (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07773261897370293}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006183763877506527}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10936090793567771}, {"axis": "Bund", "value": 0.17495915386830635}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04564674960275072}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016276023201197202}, {"axis": "Anrede", "value": 0.053346917450228966}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01855190621461696}, {"axis": "Europa", "value": 0.0035800565507887144}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0017924224707147212}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0449049478344562}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008873806601914334}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.029067832600845857}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03018041508874782}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06651506231469412}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01868343360843322}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.021539024528191487}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.14596721134175986}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06659412128717843}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06024362464828807}], "num_speeches": 137}, {"id": 439, "author": "Markus Kurth (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08361725286439094}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0302214097114661}, {"axis": "Antrag", "value": 0.29083627427982156}, {"axis": "Bund", "value": 0.025041811249261768}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06527531261229844}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.13360775159142946}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03683598054571728}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.022008341536032153}, {"axis": "Europa", "value": 0.004756782377897975}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003700542940286621}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013065420556277327}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02233260183259825}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.044568847332464474}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.031113299751953084}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07904993389153556}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0033142280981259594}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008373335191156659}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07999039544009996}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.014587113502136604}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007703364695049828}], "num_speeches": 613}, {"id": 440, "author": "Markus Paschke (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.12273152118417784}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004305307894528109}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1807320089243705}, {"axis": "Bund", "value": 0.05496326997441735}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05818855719795428}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03694719294929355}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09547237819792712}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011107677596621821}, {"axis": "Europa", "value": 0.002732727713196313}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003616167509772862}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006084785640336673}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02351704115128426}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.018895847030934852}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016065432993872617}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.2100040295691443}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004319608146822761}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.047091603687457684}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0747248167715061}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01657950804194656}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011920517824434358}], "num_speeches": 467}, {"id": 441, "author": "Markus Tressel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05681209578199525}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009172420826739806}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1388223327665921}, {"axis": "Bund", "value": 0.07485219195204165}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10031364115058408}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008356728080784737}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0932888964775004}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.048632479748831337}, {"axis": "Europa", "value": 0.011540490905447866}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.061206036521106226}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09753935448062223}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017087293094443047}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02142235631871123}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016142822870931543}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.022219106913916993}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013354773451751133}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.012023972133927155}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.034114825526758014}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.036252061850015005}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.12684611914730035}], "num_speeches": 67}, {"id": 442, "author": "Marlene Mortler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.017732424163379956}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.017734018386831082}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11062472243965113}, {"axis": "Bund", "value": 0.0938511372306637}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07320689286012813}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005470324705753796}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09030298377251861}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023787543425027067}, {"axis": "Europa", "value": 0.010523430119421199}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.1010975859170552}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04228225684431156}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.057676992282925346}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07278933525845277}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02413967684301469}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03115113671284297}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007156643263356445}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04531746072622437}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.029261250032785315}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.035928780120549994}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10996540489510673}], "num_speeches": 184}, {"id": 443, "author": "Martin Burkert (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05121575902488402}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 1.0367708261594804e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16989534081561578}, {"axis": "Bund", "value": 0.04483708646636689}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04715698060469158}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07261875833661664}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1112055479809453}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03477906690802558}, {"axis": "Europa", "value": 0.021256526857583953}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014737574499771436}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06038829728562586}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024331940885625902}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06713318258610936}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.054702399787110556}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02150782943197601}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006849222377732265}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03280612014081755}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012807124384241711}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04278247065508727}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10897840326291067}], "num_speeches": 68}, {"id": 444, "author": "Martin D\u00f6rmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.038363413098410216}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01928489567061464}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14531798338607513}, {"axis": "Bund", "value": 0.05499633174408722}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06531954146952879}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03380102586670223}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08939932700360546}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04652005655965234}, {"axis": "Europa", "value": 0.010948231389165236}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003778592437259388}, {"axis": "Soziales", "value": 0.043286790492434744}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024301790350469445}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.016136034099483106}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03801487735768313}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008781078167703278}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08086111981752184}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08824440961505192}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015456437158825682}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07557491577451947}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10161314854120701}], "num_speeches": 127}, {"id": 445, "author": "Martin Gerster (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.025213425079499092}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.022730260791892182}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14482271273065442}, {"axis": "Bund", "value": 0.1689487674114317}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08302943086679662}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03686144592881894}, {"axis": "Anrede", "value": 0.035596983639132516}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007313159094505365}, {"axis": "Europa", "value": 0.005882691467534483}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00538070459540081}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01937820114823718}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00987334861973254}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05759708922123655}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04091791001140132}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02832029127142466}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011619499921257033}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029003151621405102}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03057588974704779}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05620093249150817}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1807341043410835}], "num_speeches": 88}, {"id": 446, "author": "Martin Patzelt (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05272462895777251}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018321269937780032}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11679414750140019}, {"axis": "Bund", "value": 0.10634568984312455}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06240971243971678}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005554694951424109}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04283798045220183}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00695905682452182}, {"axis": "Europa", "value": 0.007325890546430386}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007121935511268191}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01970023892255676}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02364512373441621}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.11104106237079284}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0694083541615585}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02417301926493204}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.022635847479643766}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.036038947778137}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.17758170443572813}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06483170971568365}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024548985170910732}], "num_speeches": 97}, {"id": 447, "author": "Martin Rabanus (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028568759792725957}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009936340807533571}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16623260335320447}, {"axis": "Bund", "value": 0.2224244527470979}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028732655792310977}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004098073480909174}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05418319555024169}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02092973899260798}, {"axis": "Europa", "value": 0.004470473094053681}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006020235812460036}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05196252494773328}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014225766825365421}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.016521982471879148}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08407319616207995}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0988456842416426}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014039126894723836}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0490227839899119}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025035221400303356}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03513868596970251}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06553849767351254}], "num_speeches": 171}, {"id": 448, "author": "Martina Renner (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0035882783700965895}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02641699411323341}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1644299846122574}, {"axis": "Bund", "value": 0.03861896202710933}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.2826326240920733}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004823183260431147}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10175095312426774}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008733874947108637}, {"axis": "Europa", "value": 0.0217200166124306}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001583727822653359}, {"axis": "Soziales", "value": 0.004164907015480275}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01620166333527954}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07260139778648349}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.010655003836307906}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0004215627855164609}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.022910473227752238}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07851985279361248}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0043666889633723486}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1180714714123535}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017788379862180268}], "num_speeches": 158}, {"id": 449, "author": "Martina Stamm-Fibich (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.11922438560880824}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007275398090039688}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19283782596749235}, {"axis": "Bund", "value": 0.018792618425333744}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.048980135010102545}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03182952127998328}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04944802348323721}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010008358602491448}, {"axis": "Europa", "value": 0.0015632919519735545}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02260726458701696}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04234085314575317}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02017916016973739}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05617548007535488}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.042349592619141264}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1497388567122139}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00666627450755613}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05082421023354313}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04064016378087416}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04360169859054964}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.044916887158797034}], "num_speeches": 79}, {"id": 450, "author": "Matern von Marschall (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04946632076139962}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04852638278856525}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15152739461109277}, {"axis": "Bund", "value": 0.022769843091624966}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04418189507830487}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013173120938324344}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07421213827212539}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07570605036394687}, {"axis": "Europa", "value": 0.06584423846666743}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.047020730733167364}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03546499164303232}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006366830886320853}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.040558739512747556}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.11417035659113899}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002172583433294605}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02668709930841622}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0666797397253746}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02196740508809857}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.057140409043172614}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03636372966318496}], "num_speeches": 171}, {"id": 451, "author": "Matthias Gastel (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01820646890512768}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005147942681733062}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14487530517519714}, {"axis": "Bund", "value": 0.09879115366096029}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09730866198281968}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.15663594404910428}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10147708523701456}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.033830414848258814}, {"axis": "Europa", "value": 0.007878551566007787}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007346689136010888}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0838198789986748}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015193600386815382}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025240819477912176}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07401642548556071}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007271814995068086}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006399660134340102}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007079978381973038}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008437484491883777}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01710679572875808}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08393532467677944}], "num_speeches": 285}, {"id": 452, "author": "Matthias Hauer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.034591432343060155}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005831790320926697}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2358475160432681}, {"axis": "Bund", "value": 0.01598088741836979}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08487654414874049}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.029653543119081974}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08387831009485695}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013333585131480334}, {"axis": "Europa", "value": 0.1376964843502146}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02966357165301964}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0739637897660859}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016766918198021986}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03524074619349054}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.006184359638329993}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011199012516298353}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0036901327035068258}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005541144322712242}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02470041697174641}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12833695555775795}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023022859509030727}], "num_speeches": 93}, {"id": 453, "author": "Matthias Ilgen (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 1.0104618416061981e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02206497792481868}, {"axis": "Antrag", "value": 0.27134016788023263}, {"axis": "Bund", "value": 0.05766222850894618}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06990769181640202}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07283066084861078}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10642613746227879}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03009732513096482}, {"axis": "Europa", "value": 0.033201776191217364}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.022840670089024417}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06257669095751847}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02188134584783309}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02073580510466964}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03481877339463645}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02507057647304596}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03551966761655513}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.023612998640339354}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011152434894673553}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0355832889188852}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04266667768093152}], "num_speeches": 119}, {"id": 454, "author": "Matthias Lietz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.1424493589494151}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03909220573003846}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12283966177804967}, {"axis": "Bund", "value": 0.07617319964485557}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05679239594144737}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.033192230323977404}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0325489340374357}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01934771118198619}, {"axis": "Europa", "value": 0.019617275820968113}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.025052055768185633}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05854008880506289}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03398858765630395}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03585071992933868}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04736366155398458}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025278801279285112}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04925892990289892}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022531702469212374}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04736367496960183}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04111883612153982}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07159996813641242}], "num_speeches": 1}, {"id": 455, "author": "Matthias Schmidt (Berlin) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.054777861616002524}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010332722769838319}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2070343525152574}, {"axis": "Bund", "value": 0.060014646885775166}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11793861056917673}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012005570678673964}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1928698394653034}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008181522642294861}, {"axis": "Europa", "value": 0.002689798398795239}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005717919000589021}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013428847374323734}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017067805145122267}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04242258189660446}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.036885188971879125}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03896808200550113}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01957220055490194}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03558034049180998}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027800195416749215}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07033003899888195}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02638187460251963}], "num_speeches": 176}, {"id": 456, "author": "Matthias W. Birkwald (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026228512150051668}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.001953469283155182}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16054672518630853}, {"axis": "Bund", "value": 0.06940668498636249}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.048689915412601675}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.21686773266970383}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08939748044005329}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.022942397148453652}, {"axis": "Europa", "value": 0.009538607080732883}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009450867499692392}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010440633175048642}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.035505462743508104}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06111767267531323}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009296856485591403}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09062658694803061}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.003516375543032921}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01651964381713058}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0797625032383345}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.013333018425094049}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02485885509180015}], "num_speeches": 699}, {"id": 457, "author": "Matth\u00e4us Strebl (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05320950198637606}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008477928260182423}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22152322845118547}, {"axis": "Bund", "value": 0.024265923576264937}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04966555347698372}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07048449480689874}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0870994988652626}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010693534605246408}, {"axis": "Europa", "value": 0.005589381311826536}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005455544450764112}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023548376144823652}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.028570732443996234}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.043773423942345235}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019945971091464797}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16836913728289213}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016413385173497285}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00465003218221641}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07872330116854742}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0337126632555933}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04582838752363275}], "num_speeches": 150}, {"id": 458, "author": "Max Straubinger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028136398316645772}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.036341724019685086}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2276864076851967}, {"axis": "Bund", "value": 0.04309194724731226}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09011051323521392}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.031022999543843056}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07914002629426226}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02239186787697456}, {"axis": "Europa", "value": 0.03300430408173633}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.032507700780337545}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03915186182316075}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04225832242449951}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04470070644985049}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0234706157445238}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.018356337895619954}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02624242314420369}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.047096474707117364}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019155245719270866}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04275999000277199}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07337413300777379}], "num_speeches": 142}, {"id": 459, "author": "Mechthild Heil (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.013429595323849582}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0037269461119809003}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1321662975181132}, {"axis": "Bund", "value": 0.042775328830228054}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.060781068023076486}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013087213008496157}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11226377521806313}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020324363335663103}, {"axis": "Europa", "value": 0.09505091534541642}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.10392913755344665}, {"axis": "Soziales", "value": 0.030801631347446873}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021042774549674657}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08807280573390906}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03052524614592816}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03682221958260741}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01939876161574326}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019265190301230785}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02253404088358761}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11321062536752222}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.020792064204016237}], "num_speeches": 101}, {"id": 460, "author": "Mechthild Rawert (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.045921549092344485}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007827288775898998}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15426951214992746}, {"axis": "Bund", "value": 0.09299212820190607}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04361372720987689}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011415142681007242}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05241510290111506}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006688824205002495}, {"axis": "Europa", "value": 0.00047318103180565}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001681265287150036}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006503037287808865}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009111781023627375}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01572687727272766}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1490350568870271}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.23389382179340967}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015512703679124374}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013966754250971485}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05296999923005911}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03303673047411001}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.052945516565099895}], "num_speeches": 216}, {"id": 461, "author": "Metin Hakverdi (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03815430176107722}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007277357053681704}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17382078042118904}, {"axis": "Bund", "value": 0.037125819430386044}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06731847009013178}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03950851973582343}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08495780406349698}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012537161897170336}, {"axis": "Europa", "value": 0.10277249607834729}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.034693571673840455}, {"axis": "Soziales", "value": 0.039748780073972}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020347454068100984}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0540486106322466}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01467130226465433}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015193993342137392}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.026048304584479404}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.024557244372388407}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018854981581605833}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.14874051811750047}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03962252875777041}], "num_speeches": 68}, {"id": 462, "author": "Michael Brand (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026981718461267228}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06818057337910269}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11195784747801926}, {"axis": "Bund", "value": 0.03354974596293959}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08029248682910527}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0044706139722943605}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05931928878215595}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.023786819242380717}, {"axis": "Europa", "value": 0.014391077307365928}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011673639270049612}, {"axis": "Soziales", "value": 0.011274984658110651}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010902881796850087}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.12812804408183687}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04713350756144228}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00879403770443804}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.056119871812617926}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.20820873598026463}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03172756341696068}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04921783442301148}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01388872787978688}], "num_speeches": 93}, {"id": 463, "author": "Michael Donth (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04306774219359017}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008215725702244785}, {"axis": "Antrag", "value": 0.170920871938838}, {"axis": "Bund", "value": 0.12442863484062262}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05466462011761287}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.12252237422009793}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09887571590711874}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03751978246562629}, {"axis": "Europa", "value": 0.005124669238006433}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012568586457662382}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07625527948573906}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020215406725634398}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03206853298129943}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01892129362853493}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008161008898591863}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006710894322525007}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.012461003647653648}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011334188546107325}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.030165746815754343}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.10579792186673964}], "num_speeches": 67}, {"id": 464, "author": "Michael Frieser (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.009421349940084341}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02937802308835959}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2243228764771573}, {"axis": "Bund", "value": 0.03758960391931127}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11755954839658364}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004593440418676676}, {"axis": "Anrede", "value": 0.030970665943211}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010129627342926847}, {"axis": "Europa", "value": 0.004209173195450675}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011402170739471635}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013593260365186927}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012377460288311761}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10910216532104498}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.028783531325794063}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03958464424475108}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005056582367414982}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02908336178667554}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.048148463925448144}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.2249094796479641}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009784571266175348}], "num_speeches": 252}, {"id": 465, "author": "Michael Gerdes (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05890523076450813}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02705034083389247}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18391672776278395}, {"axis": "Bund", "value": 0.03583470541015742}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04698129620181861}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06531033823925006}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07507879192796987}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014690220909094782}, {"axis": "Europa", "value": 0.0038229301504861756}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0030224148044521175}, {"axis": "Soziales", "value": 0.059153078574172326}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018914180609991393}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.018280888980898313}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029472019052936983}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.19712119634818534}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012736162646139911}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011730604687431244}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.060531290357639066}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04266940536821218}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0347781763699796}], "num_speeches": 123}, {"id": 466, "author": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 2.0037641360290616e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00014746607436739165}, {"axis": "Antrag", "value": 0.437002482875071}, {"axis": "Bund", "value": 0.035266505686172504}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.21586200377655929}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0008613116734850387}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05185560849754056}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03806167507205821}, {"axis": "Europa", "value": 0.020644783843058626}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 2.003764163260845e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.009045480082049192}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013139794386763036}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.026076889072046847}, {"axis": "Wohnen", "value": 2.0037641374608268e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004177013998890227}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0016325151850580452}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04724852796818808}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.003821262094329027}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09184411850457969}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0032524482854156705}], "num_speeches": 135}, {"id": 467, "author": "Michael Gro\u00df (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0307273713863591}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 3.5685206144573215e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0812421562611806}, {"axis": "Bund", "value": 0.12297017890926995}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02340699061018478}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.050371557298842254}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04314645062001293}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.031037738846047904}, {"axis": "Europa", "value": 0.01743082177061676}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011796764040038984}, {"axis": "Soziales", "value": 0.11877182649124175}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01445441429473862}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01881291687299187}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.17778194866398872}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02646813355694114}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.003299220175809322}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005985121246336322}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05474028385600278}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.00925790317492945}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.15826251671832237}], "num_speeches": 192}, {"id": 468, "author": "Michael Hartmann (Wackernheim) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01966848832040089}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.017509769423265126}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14068991358627078}, {"axis": "Bund", "value": 0.05996893010601885}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07233490981828662}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004353255164726608}, {"axis": "Anrede", "value": 0.15228333373207684}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03531133887980439}, {"axis": "Europa", "value": 0.01865825975079994}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 2.3965991404353698e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015704325766256206}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.06062889998842556}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.053896338485873954}, {"axis": "Wohnen", "value": 2.396599146063898e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.038216654718707346}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03291819266381034}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01876634423925427}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.017624194902239244}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.21704703457889887}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024371883892019282}], "num_speeches": 58}, {"id": 469, "author": "Michael Hennrich (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07491025156172397}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007072027101948685}, {"axis": "Antrag", "value": 0.4154156455382094}, {"axis": "Bund", "value": 0.04585048780668323}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03520515379532691}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014267126489703012}, {"axis": "Anrede", "value": 0.022067058247820733}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008460388449726826}, {"axis": "Europa", "value": 0.017146355198595163}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.030211839163970543}, {"axis": "Soziales", "value": 1.7935912499693513e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018863967896394256}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.047618093912858886}, {"axis": "Wohnen", "value": 1.7937608456922407e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10211992889503954}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016977436721920477}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004884730917375621}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03667344650056339}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02815036101119641}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.074069827269986}], "num_speeches": 63}, {"id": 470, "author": "Michael Kretschmer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01702866795557753}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015227674773961383}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12065978669362291}, {"axis": "Bund", "value": 0.20938416894009976}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03199384765357547}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.021905218471991585}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09161206505751404}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07376815641432241}, {"axis": "Europa", "value": 0.02591323666527372}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.019990230446390252}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05526839492797429}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03878640994817886}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025467852230739052}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04000672722167008}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.036971366658962695}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.024040759649268103}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.027484673570357488}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020624381110693424}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029855666876237936}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07401071473358904}], "num_speeches": 169}, {"id": 471, "author": "Michael Leutert (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01720020555222896}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06841238555944701}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13439510748634584}, {"axis": "Bund", "value": 0.11670651593185663}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04955443655556978}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.08880308445314326}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04940764047335293}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03498785557638866}, {"axis": "Europa", "value": 0.017998528521874873}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00035657036306598294}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02493428056218888}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0068696208140418035}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06630588059621909}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.022477237474616846}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0166842973561441}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.030557371540377694}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05328141273596102}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10020557044415378}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.023571296960537357}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07729070104248546}], "num_speeches": 269}, {"id": 472, "author": "Michael Roth (Heringen) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.09450885340858525}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06390654018051899}, {"axis": "Antrag", "value": 0.5742642667574145}, {"axis": "Bund", "value": 5.9793502232147446e-05}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.01052052142565275}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 5.9793503401888535e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.02251959267384107}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.029335700503949024}, {"axis": "Europa", "value": 0.011116811246726033}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 5.979351313447869e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 5.979350319348759e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 5.979350470420158e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.033304652795344565}, {"axis": "Wohnen", "value": 5.9793506370797196e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005158966666542737}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009695164542142157}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 5.979350879768718e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07081508414270778}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01844847152801965}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.055986819586721}], "num_speeches": 17}, {"id": 473, "author": "Michael Schlecht (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04531158544954873}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.020613325298324544}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18583506787298235}, {"axis": "Bund", "value": 0.06049801487333241}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09461880295749558}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03485399643984758}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08734958973700604}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.028345704385779758}, {"axis": "Europa", "value": 0.06388317332657646}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04262236789557984}, {"axis": "Soziales", "value": 0.014538217704703064}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.029755847861983202}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0723911014516724}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019769449910595097}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06398236242178446}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006381734498010232}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03249007379052484}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.040529250710666924}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02859055898744362}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02763977442614302}], "num_speeches": 172}, {"id": 474, "author": "Michael St\u00fcbgen (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.105449457336163}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08888027595666664}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1248568986621198}, {"axis": "Bund", "value": 0.0023874906982447883}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08495836557069136}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009206548241777418}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09558627172072674}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02673258936198102}, {"axis": "Europa", "value": 0.1615428349827831}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.025325010680447575}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06447152175467902}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005069533430206393}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021992543288768034}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04612823864077432}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004079435830819366}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010320023986084084}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.036383980455536195}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.037458211954683324}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04542640867494184}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.003744358771905909}], "num_speeches": 36}, {"id": 475, "author": "Michael Thews (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05624307063176908}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0037255870844807902}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12199350810703935}, {"axis": "Bund", "value": 0.06294852389448168}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05318816032403588}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0038208510589089386}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08120327497314676}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.14241602604988368}, {"axis": "Europa", "value": 0.010752133265826686}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06988271817463557}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06172984232642665}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02773052288745402}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06886832407892836}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0250146697144271}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025832850785675175}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.027424759400682078}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02315925927568669}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02597347733535085}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.044414228286149555}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06367821234501102}], "num_speeches": 52}, {"id": 476, "author": "Michael Vietz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03622152480623703}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11403424887997535}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09864873037046624}, {"axis": "Bund", "value": 0.01582779463103204}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04623080075108773}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.001203974505165707}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04982517126007854}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0057843958398692}, {"axis": "Europa", "value": 0.002932971484935207}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002584477312917353}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023513200354439448}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.002123923403418308}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03342242348937999}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01832247036138721}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.030910142125614562}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.15678432122084562}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2413115421617734}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04017486703824639}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06782281305312886}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01232020695000194}], "num_speeches": 59}, {"id": 477, "author": "Michaela Engelmeier (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04489431252244669}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014917567498518962}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09035407810681455}, {"axis": "Bund", "value": 0.07952482010990755}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05311485970209211}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0015521817222192574}, {"axis": "Anrede", "value": 0.239005297186922}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009751304404521217}, {"axis": "Europa", "value": 0.0014074999057865625}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009508782441872844}, {"axis": "Soziales", "value": 0.027232676617803944}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03315339109248486}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.046625824368388864}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03481334883488832}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09221459778031416}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010066426876912489}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04374604276537362}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03840416759911657}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0633275731812787}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06638524728233676}], "num_speeches": 138}, {"id": 478, "author": "Michaela Engelmeier-Heite (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01570749442949886}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05617497114586452}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13515528851953212}, {"axis": "Bund", "value": 0.038969199384753586}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.045758811960310564}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012994084472527631}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0940061660900853}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03564721650960943}, {"axis": "Europa", "value": 0.011874419145895657}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.031565824093411125}, {"axis": "Soziales", "value": 0.034035013283389884}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014471766402895709}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.050646975402423106}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05131768184603019}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11012854676304189}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04560496521467862}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09622783098946655}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05754922036761945}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04830248833182496}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.013862035647140928}], "num_speeches": 26}, {"id": 479, "author": "Michaela Noll (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015123830614150631}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10423109156385768}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14969729493377384}, {"axis": "Bund", "value": 0.06286196288894075}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.024369629656565927}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00019978354787609538}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0854468151409155}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006675476913797755}, {"axis": "Europa", "value": 0.00900546238761317}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02074367111015802}, {"axis": "Soziales", "value": 0.029141970768993365}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02115701802213273}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.013896488917481813}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027295725359570235}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0903161586537655}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1714534702161342}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.058891771062440375}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.057842613330796544}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01425797740086232}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03739178751017368}], "num_speeches": 13}, {"id": 480, "author": "Michelle M\u00fcntefering (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.019963869533488224}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.13266618418707338}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09877044606291104}, {"axis": "Bund", "value": 0.03305455466090457}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05435660712039171}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002562857022856021}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06023280987315048}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008849191248688095}, {"axis": "Europa", "value": 0.012206558526049134}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008211136703860629}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01889525553690329}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0037165878020335875}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10733969411732389}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.021626706011732832}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00965013538216167}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08587615628880063}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.18742478254523035}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04486835617795948}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07528154073767643}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014446570460804591}], "num_speeches": 77}, {"id": 481, "author": "Monika Lazar (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01672761999723566}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016892175242394863}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12064222656627685}, {"axis": "Bund", "value": 0.12286776613176796}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12184574015694853}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008990051274503889}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13028172407681454}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004717911859343908}, {"axis": "Europa", "value": 0.002038871856091025}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005329384896291143}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036153937551249814}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01845124907551916}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06482790536343462}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016305587130442955}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.031984058356036016}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0345098339596907}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10275577320917395}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03376782221257418}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08343912907419156}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.027471232010018786}], "num_speeches": 139}, {"id": 482, "author": "Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06935351960286204}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004331011555068185}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1633037128982652}, {"axis": "Bund", "value": 0.07490588420419193}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08228890222908444}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0088763196450963}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09467270088806683}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018096528182948605}, {"axis": "Europa", "value": 0.024869312826390155}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008256734060207879}, {"axis": "Soziales", "value": 0.027624344900755562}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015560459120052555}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05287456346270015}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029393363147515998}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1471499293583323}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009398364254591425}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01491493531598315}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05558267494306409}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07181455771508119}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.026732181689741903}], "num_speeches": 246}, {"id": 483, "author": "Nicole Gohlke (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05718878941407201}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00992360924470806}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1364405326307987}, {"axis": "Bund", "value": 0.271853804674264}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0302219572178523}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02844363589571736}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07552773112267262}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015061498882021443}, {"axis": "Europa", "value": 0.011155014335904252}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006523044718012505}, {"axis": "Soziales", "value": 0.034131838435649375}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02313249453557735}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.050961853738716395}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03096753153235389}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08262942825695685}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.022252288070420966}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014979769336594185}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.055893277708996464}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019397170666773392}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023314729581938004}], "num_speeches": 347}, {"id": 484, "author": "Nicole Maisch (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02546565570216694}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009791095966351691}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14569592188592664}, {"axis": "Bund", "value": 0.15496124351306786}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08709268548523773}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015559859321060339}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0628447909741144}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004365763041439798}, {"axis": "Europa", "value": 0.11556895282236608}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.07576354508825384}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010821173008069791}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.045238243056842126}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.11243645643767573}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018026643137668674}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008295758785168427}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009076110864496702}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.002275412622488364}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.023864064640148883}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02449955706054332}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04835706658691275}], "num_speeches": 321}, {"id": 485, "author": "Niels Annen (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00738269915242149}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.10101607987998217}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21186457749814466}, {"axis": "Bund", "value": 0.0118686571187317}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05785829238269462}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0034805928716536297}, {"axis": "Anrede", "value": 0.040059032138959616}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012955666638343613}, {"axis": "Europa", "value": 0.0036032337376824338}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0038963031315409286}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005419037082490785}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006797090238450661}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09221383663000969}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06062987061584615}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0027569671727058335}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.13424124285758682}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2056279463737001}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008365265194474295}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02746270418304941}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.002500905101531379}], "num_speeches": 359}, {"id": 486, "author": "Niema Movassat (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010628881378192765}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08459186657072809}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09141229086368442}, {"axis": "Bund", "value": 0.03848397565605231}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08963389063479989}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.031379229712166196}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1079294732370111}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05051812436287197}, {"axis": "Europa", "value": 0.03687057191778385}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05987490253883401}, {"axis": "Soziales", "value": 0.030229436786896876}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010467537263248816}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10325387840765053}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012036757208055577}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006772380759095737}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.029390918108596852}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.14383135313031317}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01633655542027777}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.030828019971868813}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015529956071871225}], "num_speeches": 448}, {"id": 487, "author": "Nina Warken (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.019399925271514937}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.020553059972871855}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20132714497998694}, {"axis": "Bund", "value": 0.05916515570273982}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.23312369511785325}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00450141105803048}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07354338470510659}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.004083522223492941}, {"axis": "Europa", "value": 0.00851402983669064}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008938591374371228}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0159880696876312}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021031798775190094}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08082575859787679}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.006091645711541997}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005536378589496091}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.024548014116002895}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03945337583455679}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02176019919459943}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.14031563408345396}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011299205166992118}], "num_speeches": 308}, {"id": 488, "author": "Norbert Barthle (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020766776735326273}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016148966691936426}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13768491112689962}, {"axis": "Bund", "value": 0.042327554329889876}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.045265223877146044}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.046781952690545386}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11273009436561837}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.042446063572559506}, {"axis": "Europa", "value": 0.2380278799602919}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009860141722501815}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06450018372443363}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02554596835405924}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03519208035708908}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019153056292101917}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006959519250800723}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0159206709403453}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.026806244853806796}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03269487819823587}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.014490788151375007}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.046697044805037204}], "num_speeches": 170}, {"id": 489, "author": "Norbert Brackmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.029828094007324023}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0037241252963973776}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09252099258014232}, {"axis": "Bund", "value": 0.13608605109536467}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.028069015403979443}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.09929706335979908}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0864036018977563}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.062319021887724535}, {"axis": "Europa", "value": 0.014437721749226064}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012320633108772214}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08911989224349659}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011124159509922892}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04573589247921258}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04940865100030053}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007009597104496552}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0033759727410717223}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.015697921130605197}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.010369915813218576}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02065010831036332}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1825015692808259}], "num_speeches": 136}, {"id": 490, "author": "Norbert M\u00fcller (Potsdam) (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.025933292565793322}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02835975572083731}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11901920334619003}, {"axis": "Bund", "value": 0.2521228236470496}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0864670268785811}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.018687928643246407}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07078125726489394}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016782433826555403}, {"axis": "Europa", "value": 0.006473393779291082}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0032298207163901434}, {"axis": "Soziales", "value": 0.021787235271449698}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012197854198984056}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04234353590339625}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016605103095925954}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05060248925924945}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.003460325925630107}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01608390284007015}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.15767267108937402}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02279354166627893}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.028596404360812885}], "num_speeches": 225}, {"id": 491, "author": "Norbert Schindler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00016460860131442865}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0034192465155376424}, {"axis": "Antrag", "value": 0.27178249676054156}, {"axis": "Bund", "value": 0.04029295738550705}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0525548145429504}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.09584784957035844}, {"axis": "Anrede", "value": 0.138770011521202}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.054455506823276996}, {"axis": "Europa", "value": 0.016659277536684655}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04079726392843459}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06736485961537442}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021335076529814822}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05983796267879493}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.008948918623470038}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0004772948587316265}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008284341305675997}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014893092554379055}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008865014984789671}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.045660018935087844}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0495893867280738}], "num_speeches": 18}, {"id": 492, "author": "Norbert Spinrath (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04762917480117533}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05222171024066085}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12071669293073266}, {"axis": "Bund", "value": 0.022550357866250335}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.048080050942922836}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0033061727704592754}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06093274187135258}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.019181654758766955}, {"axis": "Europa", "value": 0.15923514938525096}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03923347748216491}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06418313743322465}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011359704706846892}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07841946524289585}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09528256898223311}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00337644881857317}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03451462264305104}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.036522188448966694}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0433239927541391}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.041666802114896075}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01826388580543663}], "num_speeches": 138}, {"id": 493, "author": "Olav Gutting (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03398501216555917}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004214904625569238}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19872138820709018}, {"axis": "Bund", "value": 0.1090221197893116}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.038441805660577}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.09208176106138866}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09425831807247047}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.029410182158849912}, {"axis": "Europa", "value": 0.0589843280086499}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.022990142954452352}, {"axis": "Soziales", "value": 0.10591799429323136}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01636790256030717}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022515260382862706}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019182927512349762}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015345403184658041}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011055270701209624}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008717514422151382}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01465456353281056}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021839246360063274}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08229395434643741}], "num_speeches": 125}, {"id": 494, "author": "Oliver Grundmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04709703553367204}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0075462063746121015}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11541955199940597}, {"axis": "Bund", "value": 0.061013421733167525}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07956400903109756}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.028305845859645202}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13225370572480144}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.10672835957691021}, {"axis": "Europa", "value": 0.013977635250612748}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028011923846753956}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09023542288306197}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017268718681831406}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.054058252977893344}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.053957137965891265}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007493549729534174}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012747800693816569}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00849253134955127}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.033218566387479394}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0320793876648533}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07053093673540849}], "num_speeches": 56}, {"id": 495, "author": "Oliver Kaczmarek (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02371864736030539}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003945769267816773}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17166142544165794}, {"axis": "Bund", "value": 0.3215529178075116}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.036879697764515156}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007152083716942559}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03309736122278367}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03133197787466337}, {"axis": "Europa", "value": 0.004393068193645325}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003308386752344286}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0680117978214781}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011415946162807097}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.012386462143609517}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05047475275142487}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09356261055504721}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004526170014442232}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.012803925969387236}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026839298690521107}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020314090294129818}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06262361019496653}], "num_speeches": 271}, {"id": 496, "author": "Oliver Krischer (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015552155744553807}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005067024673367522}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12803982628178998}, {"axis": "Bund", "value": 0.08925788594032859}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.16115904223267738}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.042755469804204006}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09900110184134142}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0968147199813511}, {"axis": "Europa", "value": 0.021621281404001286}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03751997905400014}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02081693033933989}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018936388987569882}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07570090884441724}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0738807306802506}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003552205977709449}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0055688788893707075}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009325149160233774}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012515404775577974}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03962682883944027}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04328808654847472}], "num_speeches": 885}, {"id": 497, "author": "Oliver Wittke (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0164745663567631}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0002976024384684139}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16547792297709013}, {"axis": "Bund", "value": 0.050025415325730786}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.18807678014571225}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03797924791602412}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05243111811054037}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0413497239540582}, {"axis": "Europa", "value": 0.028790692988208175}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.028201483530911942}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08951132163911057}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01292311336186319}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03988801161624388}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05248894911478461}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.5082447851337442e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013722460977772502}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02058531160310856}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0004821609803789966}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09329490511271402}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06798412940266524}], "num_speeches": 149}, {"id": 498, "author": "Omid Nouripour (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0052721718373530835}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.13995087834843653}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12424407755621292}, {"axis": "Bund", "value": 0.058508999889532835}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03675046891606593}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002391247862727303}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04855614947723329}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012444182725677653}, {"axis": "Europa", "value": 0.012598059426457787}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003792471678162199}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01294086118351011}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007686184014009261}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.16390469063918525}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03284626108818605}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007000373086517239}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08141759791586992}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.18373659718085816}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.029933588893662034}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.024778558774849743}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.011246579505492547}], "num_speeches": 379}, {"id": 499, "author": "Oswin Veith (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.046731078543961406}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008665380538085486}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2079081818557051}, {"axis": "Bund", "value": 0.04896293791035452}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12197333103029576}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013350043496872339}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08269562455454006}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011984095893803996}, {"axis": "Europa", "value": 0.003248796033197538}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008868563954598039}, {"axis": "Soziales", "value": 0.042709781592987495}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004629975097069155}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09756291015513664}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.009814059309021517}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03345885422665248}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02931066222404758}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05233318602770849}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01693747024023098}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12900350298478372}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.029851564330947593}], "num_speeches": 80}, {"id": 500, "author": "Patricia Lips (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026097350842032456}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011535859028646204}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13986241536910557}, {"axis": "Bund", "value": 0.14750467725456728}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02472101552983295}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017518020889803344}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10446553143707066}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08133134906542908}, {"axis": "Europa", "value": 0.00812447523487257}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015126085169541384}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09772786175628494}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012191046959685188}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.008583574406260964}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.033872813222626974}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07723382574100267}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.028197902821664744}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.004550854791666057}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030568338150715274}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03826418117972609}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0925228211494655}], "num_speeches": 46}, {"id": 501, "author": "Patrick Schnieder (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.021262536221344455}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0011686244266403175}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11636673886355053}, {"axis": "Bund", "value": 0.05790233040784004}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10734312395696814}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04008291486372923}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09252671560229775}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08917303629765794}, {"axis": "Europa", "value": 0.09722380086565399}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03134151548578421}, {"axis": "Soziales", "value": 0.10904509706811256}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005401881196070957}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021624829517367293}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04418937748295751}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006785367524719713}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004000198386878246}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0019172637029081776}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016557996275747267}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07130000025091465}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06478665160285699}], "num_speeches": 108}, {"id": 502, "author": "Paul Lehrieder (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06710337238989474}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.044157110632117885}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17997309076752707}, {"axis": "Bund", "value": 0.09232828862788518}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.037789585437216555}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.028485621565261153}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08279440752816766}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008370765789417598}, {"axis": "Europa", "value": 0.0028193188242499013}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0010091446174958576}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006043545635935288}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023654060939543975}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.025373304402579695}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016388504156331866}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08175511922926133}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007140049488641044}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007484350480437038}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.22456801712069305}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.017056902880275747}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.045705439487067394}], "num_speeches": 360}, {"id": 503, "author": "Peer Steinbr\u00fcck (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.009988046187262751}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03962326314252363}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18370650318717285}, {"axis": "Bund", "value": 0.03172058448556866}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06755838617927432}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012368675007291555}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0688184300330901}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.028811687674450116}, {"axis": "Europa", "value": 0.0491138690144812}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011171438477089454}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010011678345505351}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 9.817751174875518e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0745918711337357}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1096668835865852}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02321771782679837}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08364031543979121}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0795215678075444}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0638266492368442}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04524095725243612}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.007303298470806281}], "num_speeches": 35}, {"id": 504, "author": "Peter Beyer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006885824149840382}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06792984580855448}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17828543840061506}, {"axis": "Bund", "value": 0.014223467852304172}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.057466965074691206}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0006729631885893903}, {"axis": "Anrede", "value": 0.062490382907777836}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02146611550015866}, {"axis": "Europa", "value": 0.04666835406947203}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004970922451103672}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02302631272955402}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013644260411742836}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07003295933942155}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03808437518474912}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004367657777773385}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1831054390854288}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1285079229752564}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021137040100956635}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04305921237774073}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.013974540614269542}], "num_speeches": 95}, {"id": 505, "author": "Peter Bleser (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04377948166021145}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026710114039606218}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07180524844741959}, {"axis": "Bund", "value": 0.05777234126663136}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15684138052622237}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006228252053084019}, {"axis": "Anrede", "value": 0.043175093044307576}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016168098094975433}, {"axis": "Europa", "value": 0.008557538047860599}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007879134789035258}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08124138160710345}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009506301489792035}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09517580957281899}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.11268371602469904}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009129409385986768}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.027011349655213554}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05947051022346354}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10823132959862214}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018211543600531784}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04042196687241467}], "num_speeches": 7}, {"id": 506, "author": "Peter Hintze (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 6.651971355634066e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11208518427808803}, {"axis": "Antrag", "value": 0.09571066504275427}, {"axis": "Bund", "value": 0.00937708243630069}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04205443354028391}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009344911708032266}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11769281564815247}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01654056677650216}, {"axis": "Europa", "value": 0.010922062175425865}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.050109144528472295}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01880580025450848}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018874886828433423}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0672829931780404}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.11180999964253434}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.14161034480968465}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0319431129598617}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08650073342494682}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.023007031004269284}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03619519233739628}, {"axis": "Haushalt", "value": 6.651971275643179e-05}], "num_speeches": 32}, {"id": 507, "author": "Peter Meiwald (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02601914017562748}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006069901264471315}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2664184271420707}, {"axis": "Bund", "value": 0.06964527086442857}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12925432196071265}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004638334174417163}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05114760556759293}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.09537568597980729}, {"axis": "Europa", "value": 0.03919320308116393}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04323453640572329}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03404660506069259}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01977317143891528}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.053595056405766936}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04844582108648951}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00851171555751891}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01597257470454028}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013849405403837575}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012452541900391918}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.030802886933716925}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03155379489211471}], "num_speeches": 234}, {"id": 508, "author": "Peter Stein (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.040953212411639496}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.027792874827653188}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14077737564779563}, {"axis": "Bund", "value": 0.06667308337616416}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.021818684243314956}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016496406104869705}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09383740632365492}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.11550641061647594}, {"axis": "Europa", "value": 0.008967186992720462}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05352237636912077}, {"axis": "Soziales", "value": 0.06525080155070834}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018103747811366932}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.031157739245774203}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03714048029003553}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01576052186701355}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.025889322719830764}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.051248438172338116}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026102359618387434}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.028511778692664108}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.11448979311847204}], "num_speeches": 98}, {"id": 509, "author": "Peter Wei\u00df (Emmendingen) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07158676693518912}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01100496159321453}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22448746060927632}, {"axis": "Bund", "value": 0.023285583758007947}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05677026707663968}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.15363631316734555}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07032097917051805}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02139417571237916}, {"axis": "Europa", "value": 0.0014951255546020734}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 2.5864405205363642e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008250712718672}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.023223056833433352}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022230638577416455}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011585373547022337}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.040174054713366956}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011590330599715143}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02618718325093064}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.1658508936506642}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01723215517999103}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.039668102946409954}], "num_speeches": 601}, {"id": 510, "author": "Peter Wichtel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01982335048348818}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0062867925207922845}, {"axis": "Antrag", "value": 0.366128237697472}, {"axis": "Bund", "value": 0.03255534122752607}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10847139025529055}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.029379686241558844}, {"axis": "Anrede", "value": 0.054740155609773446}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0023145858842540256}, {"axis": "Europa", "value": 0.0022593820187352064}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01863183146750713}, {"axis": "Soziales", "value": 0.12010947508408147}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006540649327251877}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0193770265628676}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03688034582510555}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006673149965097822}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004366264287216406}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016000052654914873}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011971735008794579}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07301945099531731}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06447109688295471}], "num_speeches": 34}, {"id": 511, "author": "Petra Crone (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.1148352550848222}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009025764012143186}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12639801673546538}, {"axis": "Bund", "value": 0.09823865842381618}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05214527200934779}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007377469082367752}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06371874484135732}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009037162108243249}, {"axis": "Europa", "value": 0.005824231735365834}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0016904475908096214}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018205361344835733}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016363668320829663}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.028314748323353033}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07785451171766865}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1720508479074047}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009818279394966715}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013043421656456352}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10879474788395538}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.028171604043950107}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0390917877828411}], "num_speeches": 148}, {"id": 512, "author": "Petra Ernstberger (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.055385644948673395}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1462297645951692}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15829833906733215}, {"axis": "Bund", "value": 0.02788651715093346}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06698499251418265}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0023718435960468783}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0816803495126072}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014508096609033428}, {"axis": "Europa", "value": 0.016332949308671012}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003296481218001759}, {"axis": "Soziales", "value": 0.007241083406131162}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0028045670981084693}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03740401515188274}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.005881996404552746}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00016225940922328402}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10948262195402142}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.24378947117803318}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01288006469566434}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0037506513125997293}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0036282908691319593}], "num_speeches": 17}, {"id": 513, "author": "Petra Hinz (Essen) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04885836150367153}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 5.0752476101920256e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15103399091064557}, {"axis": "Bund", "value": 0.16970931186531066}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04696176181548001}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.044786667567744555}, {"axis": "Anrede", "value": 0.01961142922162025}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009557202304744808}, {"axis": "Europa", "value": 0.00315696708532359}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01765660106155015}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02385271820177805}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02334351931473195}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02904517604130664}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05704943375240525}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04169075719892312}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006056101820518938}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010133777941272277}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06776163226610751}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.015156330610556514}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.21452750704020693}], "num_speeches": 103}, {"id": 514, "author": "Petra Pau (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00708083369502034}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.027686661347677863}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18678620765059098}, {"axis": "Bund", "value": 0.06336230730282508}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.23942646211704646}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002514268679212771}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08900182862201028}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007454602242634652}, {"axis": "Europa", "value": 0.002598542592556036}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0077304026398724735}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017536743557777935}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0246790548962355}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05601853327238868}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.008225291688061213}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004527654558280429}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02438635578315129}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04794832720431894}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019476107901368733}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.13303256552019}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.030527248728779995}], "num_speeches": 199}, {"id": 515, "author": "Petra Rode-Bosse (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.062291151586296514}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007779333303535693}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2517267519920139}, {"axis": "Bund", "value": 0.02864133628878576}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.012198500661203137}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00931968221053742}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08901033229238638}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0031918941278514727}, {"axis": "Europa", "value": 0.024453838858111733}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.07761029885564448}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028116525913213147}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0019698603430951117}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.049248113213916776}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013825281821652305}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07213906936386918}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01625218068621951}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022992055478818132}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06701309230669543}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.15392216260203895}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.008298538094114774}], "num_speeches": 13}, {"id": 516, "author": "Philipp Graf Lerchenfeld (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.008173119176163595}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0013691119148011967}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15727652005566237}, {"axis": "Bund", "value": 0.08994005077589173}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08073150705833751}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0701586594779884}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0625744277881279}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04621035758717377}, {"axis": "Europa", "value": 0.07342272121497806}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00825962799669863}, {"axis": "Soziales", "value": 0.16329730485774188}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006782188393463058}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03388469419219959}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04348590462478015}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012931441939568722}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.002939534389234198}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.018700422055175803}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01192069303129039}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04892549629376386}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.059016217176959075}], "num_speeches": 158}, {"id": 517, "author": "Philipp Mi\u00dffelder (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012089288287770833}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.057223022155419724}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16888008129146706}, {"axis": "Bund", "value": 0.010695524879889664}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.027727286351463414}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0021596015516507144}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03280682101220063}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.003054543896173433}, {"axis": "Europa", "value": 0.009983997332629639}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016377372041546302}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012435447167134473}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013828959827917391}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10098833515402672}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.041787938787545685}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.001055330586844407}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12866767869172044}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.27707453247594926}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03083245377559581}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.044231957298965556}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.008099827434088812}], "num_speeches": 188}, {"id": 518, "author": "Pia Zimmermann (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03045829618132179}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02690758497030874}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16248536685063125}, {"axis": "Bund", "value": 0.08918986325427072}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06823586750997399}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015001218999806495}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04848528931354472}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011853872932871393}, {"axis": "Europa", "value": 0.0040608915486945235}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0017208806190907374}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010307284576908795}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004698473718506781}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.048665000807062785}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.12760238105290064}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.2193182769807431}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005690870729714558}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020255564603399785}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.036058353070970925}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.00824636295396637}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06075829932531166}], "num_speeches": 268}, {"id": 519, "author": "Rainer Arnold (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007081367245763613}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.16322204237916998}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1090464681935756}, {"axis": "Bund", "value": 0.04921741391630658}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07095719168412493}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00529119767172671}, {"axis": "Anrede", "value": 0.043223194610073845}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006789297614131042}, {"axis": "Europa", "value": 0.021906607003170545}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002765593721629509}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01829118147525704}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006443627570344681}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08788839099327052}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05576134529981796}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0022806237643637766}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12982178476721395}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11770798374563475}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015570205756211104}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0480614888027176}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03867299378549622}], "num_speeches": 336}, {"id": 520, "author": "Rainer Hajek (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.10691873730562315}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.029679126293577815}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07492670940425626}, {"axis": "Bund", "value": 0.01809503933588385}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10894872728468928}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015578537628750411}, {"axis": "Anrede", "value": 0.052338883717662744}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.007933500680642318}, {"axis": "Europa", "value": 0.014529620501159125}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014304131633770758}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08284915697998706}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03094770441189746}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09041275710046079}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029160668552012606}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.15711360688791673}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011961723890483366}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04925300046974537}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03763204154153315}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.049338733835084254}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.018077592544863547}], "num_speeches": 4}, {"id": 521, "author": "Rainer Spiering (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.025533127218803884}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009554197070846628}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1304805036846169}, {"axis": "Bund", "value": 0.13402748444887244}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05184488957471247}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008523122360697149}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0737137297336056}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02303066870778362}, {"axis": "Europa", "value": 0.02363535040525447}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01957330779570267}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05523871299194099}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.029764479789909513}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0401838687665326}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04521747205971448}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1922707062549268}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01739446986821546}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008223396752535955}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011196656981436253}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03537552797148409}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06521832756240802}], "num_speeches": 225}, {"id": 522, "author": "Ralf Kapschack (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.046600949541664084}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01128890474618663}, {"axis": "Antrag", "value": 0.26579172315141003}, {"axis": "Bund", "value": 0.03946815820642109}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02678247669289846}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.15285047090235437}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09459700740953275}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00827211883662291}, {"axis": "Europa", "value": 0.007629295826032566}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01313262806903237}, {"axis": "Soziales", "value": 0.024582863305142606}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012945639875247394}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02399018590799401}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.006436197198766545}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.12723269923112845}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015693614268477356}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007996823307407398}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08924779921919238}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018510850945351775}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0069495933591368604}], "num_speeches": 248}, {"id": 523, "author": "Ralph Brinkhaus (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007640712538376535}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00915706856393121}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13464732170441382}, {"axis": "Bund", "value": 0.1620103270253906}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03969705041272508}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.031878474247874836}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08110225218347995}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0123647225545543}, {"axis": "Europa", "value": 0.15966248906672004}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002963333023577875}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013227207321457402}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014405866738771736}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0440936312551913}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08449877843289065}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00975771782319193}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017376879611048213}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.024658858508152273}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0420409555488175}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02344175233931261}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08537460110012222}], "num_speeches": 344}, {"id": 524, "author": "Ralph Lenkert (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.020630973823807443}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009434161759072739}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13591948807014995}, {"axis": "Bund", "value": 0.1120616712117167}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06397693363201847}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.043675808252733116}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08982402939966225}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.2121793940566563}, {"axis": "Europa", "value": 0.007537616951022181}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012532961882304669}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01538865377756035}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03582951814971537}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.062445141154046375}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.007145128936832255}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.013720335537947145}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010446472455548656}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.024139066356565136}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02505848689569278}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02096603684884883}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07708812084809948}], "num_speeches": 642}, {"id": 525, "author": "Reiner Meier (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.14751587880390296}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008476633406714753}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18758224138993448}, {"axis": "Bund", "value": 0.04992772295792693}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.048432288813609885}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.07728386771007195}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0651496405632159}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0076013784640972665}, {"axis": "Europa", "value": 0.016235834302889093}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007799484482477544}, {"axis": "Soziales", "value": 0.040532887275591685}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007339798430437703}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05347039370463254}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03539759691909943}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11959824358362635}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013936583654854416}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.002462009518147468}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030042397313407007}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03104866013977842}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05016645856558462}], "num_speeches": 150}, {"id": 526, "author": "Reinhard Grindel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015086861993978245}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.01904981578331052}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15427419049984922}, {"axis": "Bund", "value": 0.02540809655805604}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.170015345148506}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014753533960793076}, {"axis": "Anrede", "value": 0.15047580496011795}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.021760237122722206}, {"axis": "Europa", "value": 0.02252909001347186}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.000616529227723987}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025107695919045426}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02461856095130163}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03590320615918835}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015601384328151174}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11575549725370567}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011884240532030854}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011551353503655935}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02262844349898653}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11032215454308857}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03265795804231684}], "num_speeches": 74}, {"id": 527, "author": "Reinhold Sendker (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.09780236818683612}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005060108215578229}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07680792513953079}, {"axis": "Bund", "value": 0.1017668554458497}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07156580927887678}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.12401694013785636}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10434935228050886}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07937871038251343}, {"axis": "Europa", "value": 0.01291026030947401}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0095816008162718}, {"axis": "Soziales", "value": 0.055328282916417726}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01221838815721965}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.007356591864476847}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04301495759640823}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014900200809005176}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008292322767113076}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009239772943624847}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02089649232415831}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01849222046381065}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1270208399644695}], "num_speeches": 104}, {"id": 528, "author": "Renate K\u00fcnast (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.007951798120243119}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014534180110873696}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17571507222883784}, {"axis": "Bund", "value": 0.06890063191170955}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.15564320984990898}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01396977499406975}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11484078083183527}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009845826248419393}, {"axis": "Europa", "value": 0.025032838025885833}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012007204053862323}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0251139956702175}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012736086536361142}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08443802867544661}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03654872547784884}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008184430263183804}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009987233792766018}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0523959725957042}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03283631091223994}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10567660643252055}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03364129326806577}], "num_speeches": 636}, {"id": 529, "author": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01844534477508148}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03516022688061105}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14754751948249523}, {"axis": "Bund", "value": 0.1724102395698171}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.034447598963265415}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014699518871318663}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06351102171097087}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.09442115524389841}, {"axis": "Europa", "value": 0.02457328086531292}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017251616965544836}, {"axis": "Soziales", "value": 0.027053886198374105}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020430936970265375}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.043721173422619726}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05734941309659276}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07736016703497316}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.024013125150809757}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02045759357038563}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030919408664229365}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021117830530057054}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05510894203337726}], "num_speeches": 230}, {"id": 530, "author": "Richard Pitterle (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018583846220466552}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011844173410710396}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16367858613260233}, {"axis": "Bund", "value": 0.07812354773857452}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0847442390169147}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03835626376233293}, {"axis": "Anrede", "value": 0.14037913529290946}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011727811003153525}, {"axis": "Europa", "value": 0.1530631662180175}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.035876274059663406}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05343047981084414}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01594756478202426}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06438799643515054}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0022460536452416015}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004518263660360284}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00804076303041558}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02996187179989643}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.007800091845154124}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04724434578545388}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03004552635011375}], "num_speeches": 238}, {"id": 531, "author": "Rita Hagl-Kehl (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028556519386037597}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0017938731718988707}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1813783156099806}, {"axis": "Bund", "value": 0.06705464012981596}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08796247274252317}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008324538209696945}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10025412412060414}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04124873373619416}, {"axis": "Europa", "value": 0.016426764601920406}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.1534192673871295}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019549199884650804}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03407795204831821}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05734792301269126}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.021708726829256026}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006612096221020875}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012252265452726733}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0469863029591967}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.013431620131896905}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02960156335691793}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0720131010075233}], "num_speeches": 134}, {"id": 532, "author": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03376100210847577}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026786373985419356}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08176457154831047}, {"axis": "Bund", "value": 0.0547610285208336}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05300880679354834}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.027905732373135417}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04151473724172622}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.1650434537944245}, {"axis": "Europa", "value": 0.07124587917514329}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0408882885778765}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03725064067840361}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03224093668952823}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.059168010516955694}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04189744906819394}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.029831599328149907}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.037668620733483135}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03948228444250836}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025086559747373612}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06439630650047139}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03629771817603874}], "num_speeches": 2}, {"id": 533, "author": "Rita Stockhofe (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02462249179530194}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.017872576486590065}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19599885388113872}, {"axis": "Bund", "value": 0.0869152872902691}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11668496064034618}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0016828004076550886}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07238676545439827}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012294082019999888}, {"axis": "Europa", "value": 0.006398273622441854}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.10532323376475279}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019461849100238574}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.026475600634078982}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07861391418912934}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029139570899790166}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.027262297313052325}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.004611852713243214}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08799687377543877}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.030837016320334282}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.040059009947223}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015362689744577496}], "num_speeches": 131}, {"id": 534, "author": "Robert Hochbaum (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08944714864776021}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08340220785991398}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18114519353693392}, {"axis": "Bund", "value": 0.004688964869603147}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03491350901146978}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 3.5009593935695896e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07196459327655565}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009362495570132445}, {"axis": "Europa", "value": 0.009586554865221154}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.026084323000413464}, {"axis": "Soziales", "value": 0.021270160813416417}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.002676860723504973}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04247980647240681}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.002207588040273634}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01302412149196111}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.21574933883428804}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07733436939135582}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011996416163687617}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06778691963384527}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03484441820332091}], "num_speeches": 26}, {"id": 535, "author": "Roderich Kiesewetter (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.014865458792509405}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.18803004085575703}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15821886886542408}, {"axis": "Bund", "value": 0.02036530609273238}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0339328672331272}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0038393289807331903}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07083345719648093}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012015502798683585}, {"axis": "Europa", "value": 0.016989793659691572}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0016556055254976442}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013176443846805904}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006635316876857705}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08934076723778908}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03266851552773677}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0064011599963596415}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.10048546684260494}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.16363270030127017}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.016188246486373667}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.028378421213798907}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02234673166976622}], "num_speeches": 309}, {"id": 536, "author": "Roland Claus (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01716937401840903}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006471150326033831}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22176936258606528}, {"axis": "Bund", "value": 0.2073774267921828}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11215186029949338}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.05008563757333359}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08972260746051518}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.021104792524789508}, {"axis": "Europa", "value": 0.05561372234429288}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004120032773237125}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023743125073437545}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011096978233477507}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030612637679660687}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.008382944658538555}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.003694313440873276}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012918792077408677}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.023300320845694687}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015148525168471342}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.020797717871446082}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06471867825263927}], "num_speeches": 688}, {"id": 537, "author": "Ronja Kemmer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.053569630590111675}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03336070617316168}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08228253046966362}, {"axis": "Bund", "value": 0.02286019107678393}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05113823214225668}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008333119876432094}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05366271309504012}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0174953314612047}, {"axis": "Europa", "value": 0.13296804698910147}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.030280650496141388}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04362307944731289}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016065058800687846}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05750873998037525}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.08818713517418396}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012395659167486693}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06148969624573009}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07739495333952888}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09269064211390156}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02306340264430832}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.041630480716587266}], "num_speeches": 2}, {"id": 538, "author": "Ronja Schmitt (Althengstett) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02969461397045612}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.020483538736314998}, {"axis": "Antrag", "value": 0.06513072309323442}, {"axis": "Bund", "value": 0.05783840658258296}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.008127021026425143}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.053792681564722465}, {"axis": "Anrede", "value": 0.02906373744865682}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.13479313030820136}, {"axis": "Europa", "value": 0.08240182302312501}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06045711255074137}, {"axis": "Soziales", "value": 0.13074069352718604}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.008446046571652278}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027019417943029637}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0810875556674515}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009546863024312145}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0247399923880908}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02808956801159278}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04512163772218324}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06180388892669751}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04162154791334328}], "num_speeches": 8}, {"id": 539, "author": "Rudolf Henke (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05871442337346254}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03790847931149274}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18028824870201163}, {"axis": "Bund", "value": 0.010975286624374398}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08645339533668775}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.062223314558142985}, {"axis": "Anrede", "value": 0.053035965897856495}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012636900223177473}, {"axis": "Europa", "value": 0.004204787228134995}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017284665068808453}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03256970675721719}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01023668660504083}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0754129088122099}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.057122305601438154}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.12111198061061113}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01507323356338888}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006865502382755268}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03790571124135462}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.057395880958917}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0625806171429176}], "num_speeches": 207}, {"id": 540, "author": "R\u00fcdiger Kruse (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02443604809790433}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008727525759210568}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16760214959808845}, {"axis": "Bund", "value": 0.09920757008815324}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05731441046785558}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01784693319160926}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11123292647746733}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0438310800533862}, {"axis": "Europa", "value": 0.03191964875868619}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03241330278111091}, {"axis": "Soziales", "value": 0.031515362230136686}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020731271219637543}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06140187133889366}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06930035271918306}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.023606229537826397}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04491881521791801}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03548602112675089}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02459716107018503}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.02408549488645834}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06982582537953821}], "num_speeches": 70}, {"id": 541, "author": "R\u00fcdiger Veit (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023364059169263467}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03068546363527718}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2558724923391361}, {"axis": "Bund", "value": 0.04626397827371039}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.13103870948714522}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006348247865600397}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05984796277284323}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.002451436655028965}, {"axis": "Europa", "value": 0.009484047568482807}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0003631897725427074}, {"axis": "Soziales", "value": 0.008845865844606629}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.025057749708745615}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1986667063330045}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02508344103452873}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007236247297543692}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011228749113322601}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.041837014797714504}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.046456047693759626}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04824644791486253}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.021622142722881117}], "num_speeches": 189}, {"id": 542, "author": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04330111164913086}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02721805661377153}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11967312471116326}, {"axis": "Bund", "value": 0.09393840093167344}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09693883565050716}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002156368009200265}, {"axis": "Anrede", "value": 0.01869289561850838}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02183725702635452}, {"axis": "Europa", "value": 0.01720418807281614}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.09699177756010496}, {"axis": "Soziales", "value": 7.43667417152951e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010450958721681593}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.16121939178972597}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.033354627480844515}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05807291199618755}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06146967588200887}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.037418940542115565}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04784869505000152}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018033090372268593}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03410532558021994}], "num_speeches": 4}, {"id": 543, "author": "Sabine Dittmar (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05782305865959385}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010593124805454403}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20256717866041604}, {"axis": "Bund", "value": 0.0305677047977627}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05760095771237232}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.042037722950831295}, {"axis": "Anrede", "value": 0.033841056610736886}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005489527919490264}, {"axis": "Europa", "value": 0.0015745827040648998}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.003498165863459533}, {"axis": "Soziales", "value": 0.029708503916013214}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012348443812321391}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04814593896283258}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13202042875806846}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1812707452495237}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008361052112914774}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0008724963103721396}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05776561363793393}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03463626914964709}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.049277427406190226}], "num_speeches": 88}, {"id": 544, "author": "Sabine Leidig (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011861935101644431}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.022870142990272735}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08335657544544657}, {"axis": "Bund", "value": 0.06015583833320386}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07384987099182848}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.10263064419698781}, {"axis": "Anrede", "value": 0.119966205775282}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.08966952036192888}, {"axis": "Europa", "value": 0.01694577949979193}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.035525706364896686}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08055863130933985}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015966933836364567}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0629958341485448}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07752170338197807}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00773226990126494}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009306138314705996}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.023413275163926585}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015264356171846315}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.023525426065998254}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06688321264474725}], "num_speeches": 445}, {"id": 545, "author": "Sabine Poschmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03774937402964034}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010038237074564381}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19761041886534678}, {"axis": "Bund", "value": 0.06017291950481809}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.036383140784020794}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009120836190696507}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12286403687613343}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06970756559286513}, {"axis": "Europa", "value": 0.01745614899401614}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05600186697796906}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07374158865461262}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011931212162898724}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0240812077230523}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017106711888275675}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05938967048896552}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01602041304613084}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.009996071904445573}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04189157731237373}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.044624109561862475}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08411289236731205}], "num_speeches": 63}, {"id": 546, "author": "Sabine Weiss (Wesel I) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03809568868459237}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11537640989019896}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08369452519813778}, {"axis": "Bund", "value": 0.06691145492763846}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.014026852571954861}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.018199230875493064}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06764632423359154}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02157442598009}, {"axis": "Europa", "value": 0.003484638555998646}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02239644360532829}, {"axis": "Soziales", "value": 0.027201658853234712}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021232749048942172}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1515629734904977}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02209658071289826}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05662953132704707}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.026404928966903465}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.09925949366426304}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.06483087703919552}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.008719962055235385}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07065525031875874}], "num_speeches": 170}, {"id": 547, "author": "Sabine Zimmermann (Zwickau) (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0697804895349135}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02119761156273297}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1050931639081794}, {"axis": "Bund", "value": 0.1149237442757662}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.035767492345642415}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.11830776310453923}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1017203275061961}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.027023371996937967}, {"axis": "Europa", "value": 0.010146768588605325}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006086416507834216}, {"axis": "Soziales", "value": 0.009323095619104377}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.029890264102491605}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04313233084415242}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018594884450757576}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.14699237096245263}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0035636437158715058}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005304628791289381}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0875490121365239}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.012003828621931776}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03359879142407761}], "num_speeches": 697}, {"id": 548, "author": "Sarah Ryglewski (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0333492732246392}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006486053461680135}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2024189905010529}, {"axis": "Bund", "value": 0.03429321488924746}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09014749791377542}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.030307405420776874}, {"axis": "Anrede", "value": 0.083734873607222}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015389795172729584}, {"axis": "Europa", "value": 0.17996733966722978}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02453863133771282}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04710841570407837}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.022168755642219058}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.050034842472987874}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.01938863504810958}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02797402884366338}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005598866077099404}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010923673781044613}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025969280561816122}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06503422233783884}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02516620433507647}], "num_speeches": 70}, {"id": 549, "author": "Saskia Esken (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023055896683697074}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00669645915436088}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11398588273689829}, {"axis": "Bund", "value": 0.1501041335699611}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.050347134967265686}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004397901750967244}, {"axis": "Anrede", "value": 0.17053921417154508}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.038150834067508084}, {"axis": "Europa", "value": 0.006840532485694119}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017532571010221487}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05042846012168049}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012361892587452024}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.009521281763430738}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0500874255270563}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03468565225382159}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.023991417223808723}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011607743494626269}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012979829230536354}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.15081370711463316}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06187203008483543}], "num_speeches": 90}, {"id": 550, "author": "Sebastian Hartmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.028448154246342002}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016254944075824257}, {"axis": "Antrag", "value": 0.35269615891046513}, {"axis": "Bund", "value": 0.057149799582989165}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.13022116536501852}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006483610303143023}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03707282822799501}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008778785409487152}, {"axis": "Europa", "value": 0.009613165498883436}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0034350627718406006}, {"axis": "Soziales", "value": 0.006965692536499089}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012019685654804036}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03455750539396236}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05971776099690735}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.024288867084437425}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011045263150507818}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016354322308602634}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00975696319945619}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1514432302929341}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02369703498990086}], "num_speeches": 467}, {"id": 551, "author": "Sebastian Steineke (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0425937636082002}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011372126124982458}, {"axis": "Antrag", "value": 0.3364455832545137}, {"axis": "Bund", "value": 0.00944213519242214}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11264687017233206}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015965772382322087}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08223959645576466}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01757981908762724}, {"axis": "Europa", "value": 0.014450482830615443}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009661772471318558}, {"axis": "Soziales", "value": 0.050553366229477995}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021964591205240143}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.040475361989441794}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.003268847955298945}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.01085632839402606}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014819772680914058}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011578841307584702}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011520397588700137}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.15262794225293105}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02993662881628662}], "num_speeches": 45}, {"id": 552, "author": "Sevim Da?delen (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.012012986979060246}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07268270951362345}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2993069811163856}, {"axis": "Bund", "value": 0.09316530093551198}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.030263309083279157}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.005342853390580523}, {"axis": "Anrede", "value": 0.009331711386098255}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008526167461255474}, {"axis": "Europa", "value": 0.01935093702395652}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02761019253148857}, {"axis": "Soziales", "value": 0.041311747547116105}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0019774508553163815}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.17417902465942123}, {"axis": "Wohnen", "value": 1.9024889692212812e-05}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.018962012792188808}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.052038438847098745}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08120421742689851}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.005101734088143504}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04163617865415822}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.005977020818726446}], "num_speeches": 108}, {"id": 553, "author": "Sevim Dagdelen (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.024500851873033573}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0017395191331461472}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0735066900375944}, {"axis": "Bund", "value": 0.07260851758240176}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0895448571089972}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002190896358565771}, {"axis": "Anrede", "value": 0.02630728286398897}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.001956443393509381}, {"axis": "Europa", "value": 0.01631069277554556}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.035333335285247736}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03139325154063446}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004094766081777429}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.16743626797564187}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1686682334502378}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.002711878306820701}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0033690529570850588}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04174509824556893}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.156402506439627}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07833137427197356}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0018484843186027387}], "num_speeches": 7}, {"id": 554, "author": "Sevim Da\u011fdelen (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01326889121002715}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.17366468640764404}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15630635437301343}, {"axis": "Bund", "value": 0.05286631704291024}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08682207490116803}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012786175506524795}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03639446903387636}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008898306056614695}, {"axis": "Europa", "value": 0.008639732678172923}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005254860210594952}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017265711109484834}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012016079233144369}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10963480310027805}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014829561968835954}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02246889449247982}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05561612288627237}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13816559428923506}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.029359825211143425}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03366341570192675}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012078124586652946}], "num_speeches": 525}, {"id": 555, "author": "Sibylle Pfeiffer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02757652220924884}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0930967497799218}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10456929587085668}, {"axis": "Bund", "value": 0.11768268174736095}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.053711368275605346}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0015154793744938037}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06863076263714762}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07684047334315768}, {"axis": "Europa", "value": 0.01525110953993135}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.035667431034290216}, {"axis": "Soziales", "value": 0.014515923223970197}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.029340628849871833}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.041433175860056896}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.11306100203409096}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017500850512286174}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010956386665043033}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11536743097071567}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01547756772661613}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.00845795289595371}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03934720744938124}], "num_speeches": 126}, {"id": 556, "author": "Siegmund Ehrmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02660133359840588}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02225282051249014}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1792645699026476}, {"axis": "Bund", "value": 0.040348788164343063}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12045484140802416}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004220606742904768}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09706412949012803}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.019597404174765153}, {"axis": "Europa", "value": 0.019483435224038937}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01578956948033353}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01122312825304337}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02720172245549877}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.036745318385148724}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0437343493618901}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025279106759980397}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06725019704576808}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06905714551433205}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.023492415830492837}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09928968171263235}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05164943598313199}], "num_speeches": 44}, {"id": 557, "author": "Sigmar Gabriel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.018466405285199966}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018282340091465746}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2795444984887364}, {"axis": "Bund", "value": 0.015010568309785234}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10132697815906819}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012788769860406701}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07154815971382904}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03311616803891422}, {"axis": "Europa", "value": 0.10121317154536809}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012112645514787013}, {"axis": "Soziales", "value": 0.007021415931158817}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0120881563099281}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02063027013955142}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.022267759008602853}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011049814524725981}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06500701772171386}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03638086730530842}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024419555349489176}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12101951353689284}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.016705925165068178}], "num_speeches": 12}, {"id": 558, "author": "Sigrid Hupach (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.026203869993824784}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008036884853207612}, {"axis": "Antrag", "value": 0.24257298698155616}, {"axis": "Bund", "value": 0.07936677595387279}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08626510619522815}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.015894824515929173}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13471148849131803}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0053524073316070855}, {"axis": "Europa", "value": 0.008076422885389081}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014590786399476297}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010990117361168485}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.037876000331468845}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02048286972688867}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03630580169160688}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03395967394557078}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07565544687072463}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008326982754541596}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04497153836029171}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06148211419611474}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.048877901160214544}], "num_speeches": 211}, {"id": 559, "author": "Sonja Steffen (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03803151567382575}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.026699517421887142}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2660555321256667}, {"axis": "Bund", "value": 0.03848373279830044}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08815348270829955}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0277009910411425}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07165984060455491}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011669113969715726}, {"axis": "Europa", "value": 0.008593556621231064}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007754344774223589}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0066713473523651295}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019505810342897896}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04320980844902538}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.023961667180736623}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.030979086454007244}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015368146001724576}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05148648604235148}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0987189946105545}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05931707108732474}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06597995474016505}], "num_speeches": 178}, {"id": 560, "author": "Stefan Liebich (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.008009097666490687}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.13914427261957002}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10145781194359654}, {"axis": "Bund", "value": 0.04485492949545473}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07336683725359726}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008706837348926551}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07668130565296644}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016557044127249194}, {"axis": "Europa", "value": 0.010003297340099889}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007540022722438571}, {"axis": "Soziales", "value": 0.005821954178820061}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005444845265839294}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.16086562716247688}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.047591217490526326}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0025586105816831043}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07094833785935102}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13703245242772455}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04431044393228182}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021408399481572034}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.017696655449334825}], "num_speeches": 183}, {"id": 561, "author": "Stefan Rebmann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05578979529991837}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.09160001834544489}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13518685843930817}, {"axis": "Bund", "value": 0.06262721498262751}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.041197608791858215}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.1602497620326779e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06354888407367656}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06305976810963998}, {"axis": "Europa", "value": 0.01791663717842026}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06313122649123522}, {"axis": "Soziales", "value": 0.036972499655818176}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009745539925124874}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04149343575376905}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04581064596615964}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02418539139838778}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01852414916952041}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08976946411728831}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019312814960777077}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021399135561559868}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09871730928184543}], "num_speeches": 110}, {"id": 562, "author": "Stefan Schwartze (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06280471433041877}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010864312961854196}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14685204948638736}, {"axis": "Bund", "value": 0.14903432775536818}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07421994624436815}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00592595529788014}, {"axis": "Anrede", "value": 0.051543653093971124}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009118259480297484}, {"axis": "Europa", "value": 2.467318575249059e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00259216665160818}, {"axis": "Soziales", "value": 0.034577888564181584}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011204613286312884}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02274500036254594}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.026544241704243424}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10863704169769735}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015271832739198798}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08815191172475596}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08060771062882748}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05428525602646041}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04499444477787005}], "num_speeches": 72}, {"id": 563, "author": "Stefan Zierke (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0376930515951899}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009629303444689473}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07115535781822414}, {"axis": "Bund", "value": 0.09286098719307717}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1656459646249772}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.09401711297634958}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06276635110931292}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05988114621901961}, {"axis": "Europa", "value": 0.012879130075566255}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02709365363630061}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03696155074224557}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007346620679144613}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.034898782072639925}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.060728398973603326}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.007517356361947553}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02311848602664744}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01099393051829537}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.027306808495096105}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03249243380485948}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.1250135736328137}], "num_speeches": 57}, {"id": 564, "author": "Steffen Bilger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04908870362878175}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0033018935158780566}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18971722351293582}, {"axis": "Bund", "value": 0.03219495443332292}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06222726329367742}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.036770901286917373}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10442811158320026}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.11713770233654394}, {"axis": "Europa", "value": 0.010817555352746509}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.015845832993655006}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08776622726615496}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013014043722016663}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.013026208417443176}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09421621380414691}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006666209946091717}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01989003406880295}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.003933553939200166}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01264105195621874}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06661442642626711}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.060701888515998656}], "num_speeches": 209}, {"id": 565, "author": "Steffen Kampeter (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0073231366118280345}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06732770581088436}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16968453971637293}, {"axis": "Bund", "value": 0.04358584318534883}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.029475925660855273}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00411927473978645}, {"axis": "Anrede", "value": 0.13661116758837838}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.11408382298271658}, {"axis": "Europa", "value": 0.006135105833195977}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00790203110123647}, {"axis": "Soziales", "value": 0.027772381811982785}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014750212773586844}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.030211543596890617}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.09647414815332875}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05888012241954808}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04960852574006522}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02004878850523336}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.033337145543705954}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06441216446914368}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.01825641375591135}], "num_speeches": 11}, {"id": 566, "author": "Steffen Kanitz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0036003638776101487}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004695904808135689}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22445006629548966}, {"axis": "Bund", "value": 0.05105909847654063}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06222158474773706}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011277409147979815}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06779115704097506}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.20726363123920782}, {"axis": "Europa", "value": 0.039368345074836476}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008030246911132428}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02982475559917815}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011437418642938315}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01763124968396049}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.025563748989006}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015225798622323334}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.061774378531216596}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013876271068860947}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018734846444661623}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10129457349268718}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024879151305522595}], "num_speeches": 128}, {"id": 567, "author": "Steffen-Claudio Lemme (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03024365809237864}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.033202571204720206}, {"axis": "Antrag", "value": 0.04253618465252107}, {"axis": "Bund", "value": 0.12119631179506339}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.017582384141463608}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.035891839549333476}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09043081320010729}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05907123752077337}, {"axis": "Europa", "value": 0.0019846214743906463}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01712874118298878}, {"axis": "Soziales", "value": 0.12226830585799937}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00709374423083882}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027172325846756117}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04375147189389499}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.027443547970842235}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021262633610960032}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01822074100428079}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05573542142899035}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.007838379425999357}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.2199450659156977}], "num_speeches": 112}, {"id": 568, "author": "Steffi Lemke (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006192897927443767}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.023292230809851076}, {"axis": "Antrag", "value": 0.28528677369889066}, {"axis": "Bund", "value": 0.06472499020561806}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12447291365157133}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0006179748840039005}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0899278862254404}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06699155270027621}, {"axis": "Europa", "value": 0.02174603783903232}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06929052544382713}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0010594921144155163}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.015786257776693513}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04185071079291496}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.038171962910245785}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.4615651334458864e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008480960312731623}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06612002416260153}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.010165011597296422}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.018197510557170345}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04760967073864104}], "num_speeches": 143}, {"id": 569, "author": "Stephan Albani (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02842698595885813}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015226018233262695}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1639510683254119}, {"axis": "Bund", "value": 0.06668172677862144}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.037840526372696116}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0024132751468266185}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09174833282879451}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0794273989521576}, {"axis": "Europa", "value": 0.0313470527946883}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03499343399540359}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07958756328473063}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04457716696046472}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04193845855625305}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.052252368784893734}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06037663403419174}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014645207570278838}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.025929028399842777}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.033074184102813146}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04060781813302155}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.054955750786789}], "num_speeches": 92}, {"id": 570, "author": "Stephan K\u00fchn (Dresden) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01790710728490503}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003674768740864954}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10418084697053134}, {"axis": "Bund", "value": 0.04876912865864828}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.179335258375136}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.08602724850028647}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04535586217013676}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04516041967325979}, {"axis": "Europa", "value": 0.03700028513111451}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04180095193920927}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09038012973974377}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018088867184468796}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.053804576428936414}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.029552829425388637}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0016414712919809737}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018116628104880784}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005767917607065744}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01811916232777061}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11238814515883329}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0429283952868387}], "num_speeches": 260}, {"id": 571, "author": "Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04554615785980393}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007419781460325888}, {"axis": "Antrag", "value": 0.24441177812057516}, {"axis": "Bund", "value": 0.032279888744913096}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.140458949030532}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0016461762183261218}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10565235188440351}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00889887695014788}, {"axis": "Europa", "value": 0.00192730369399195}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004958901904010763}, {"axis": "Soziales", "value": 0.030316874167891472}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00592164943748853}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.058353005000813654}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012826663447689946}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.023525043222477414}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.028548918488130386}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04212133032350927}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.006990090053839745}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.17435492705068317}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.023841332940445846}], "num_speeches": 752}, {"id": 572, "author": "Stephan Stracke (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030649841647129767}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004097429324216209}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14962417705245248}, {"axis": "Bund", "value": 0.06983730938277416}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02127042134826382}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.20765892466454497}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09568539208661322}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00807294731502776}, {"axis": "Europa", "value": 0.0021577245613511676}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00340005436223202}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05490369095958725}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02505389143808921}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01531652309074808}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.004775103155575177}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11744369697679496}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.006242969309003772}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0039024469750608788}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0963325864693828}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.016390781616724952}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06718408826442729}], "num_speeches": 324}, {"id": 573, "author": "Susann R\u00fcthrich (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.044327276033056806}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.019737021493669953}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1353630065897297}, {"axis": "Bund", "value": 0.12936899443930597}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07997184126005681}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009145713727946193}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0585518318176297}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.001250069892441529}, {"axis": "Europa", "value": 0.0042675808436486865}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0028794086987355854}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01755886192359552}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00626175959572038}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07419205365097821}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02060198302947874}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0290215289102526}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009122943742087277}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07562752990428545}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.13894673536591}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10277970542926189}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04102415365220898}], "num_speeches": 95}, {"id": 574, "author": "Susanna Karawanskij (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.024698108691064685}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.019398922322098302}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17657468741563215}, {"axis": "Bund", "value": 0.0710213938843737}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07938514209691638}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04868019777069837}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12512819019599897}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.017284971238074435}, {"axis": "Europa", "value": 0.08618339710437214}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02145216219472495}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05239807719428939}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02420841550869202}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06977132738981054}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.006259857347002905}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.03262156809894898}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.007835009577644275}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.017771506395987683}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05943363237665139}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031071019016830997}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.028822414180187765}], "num_speeches": 323}, {"id": 575, "author": "Susanne Mittag (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.041320558729775095}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03367877725377256}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17560171802415683}, {"axis": "Bund", "value": 0.04547105090241362}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.17655968819508258}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004288271069033376}, {"axis": "Anrede", "value": 0.060609883732496685}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0070151671973504755}, {"axis": "Europa", "value": 0.005090906972338289}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0061970726563214925}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025313322871556382}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.017886073323615127}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05179588408765902}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013173701303107474}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009054349828404445}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.027255815526277156}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08428449845992818}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.026420446748812967}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1504786121261719}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.038504200991726426}], "num_speeches": 97}, {"id": 576, "author": "Sven Volmering (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.019428436867395777}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0012386068004884977}, {"axis": "Antrag", "value": 0.17616628832173847}, {"axis": "Bund", "value": 0.30888659012786746}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04017660624054412}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010220477913373436}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10109727960629893}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020768817565426333}, {"axis": "Europa", "value": 0.006149103313576178}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007022959184219513}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03676428517272645}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03938476089849328}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.010872517502827184}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03977614329932117}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.060568747335143905}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01747385488498318}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006693676466908896}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020992419094361513}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03664324792759803}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.039675181476707636}], "num_speeches": 103}, {"id": 577, "author": "Sven-Christian Kindler (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.006711724705409576}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0040579788261126785}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15128327049338972}, {"axis": "Bund", "value": 0.15708000677109818}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04381956070851064}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.049843688421679154}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06767412147043429}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03762404251645027}, {"axis": "Europa", "value": 0.2235357874266199}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04100942708483905}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02959076355269011}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009098217911192157}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03872414931366484}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018477884050170257}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0003763566424051758}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013055347124295355}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.027889995174121083}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.010815198445868422}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.015290159583080217}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05404231977796882}], "num_speeches": 534}, {"id": 578, "author": "Svenja Stadler (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.10146042977862108}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 3.0386385342840485e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.07944481633647867}, {"axis": "Bund", "value": 0.14253004317941156}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02461317889168843}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00929852811437475}, {"axis": "Anrede", "value": 0.053941295034891916}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.017615164093728406}, {"axis": "Europa", "value": 0.0069184902184803295}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013878678989646943}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02966455147319226}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01767390488571634}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0639284258625195}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024396925456331677}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04430913730170485}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02415449816474729}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.138255429855099}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.13822931250830373}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.031484897964752394}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03817190550496804}], "num_speeches": 59}, {"id": 579, "author": "Swen Schulz (Spandau) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.021126153330704594}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008502392375948273}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11604228501149766}, {"axis": "Bund", "value": 0.3290606789304985}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02068705192222432}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04116452228942539}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0699521137217455}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04121555720468813}, {"axis": "Europa", "value": 0.010512184940429353}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00970920076920608}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04370031201926976}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011043781299161285}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02639273326882225}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.047050929728955804}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.029370175835971794}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01739020861587651}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006481640102360814}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03850186700830644}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.017593050318161028}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09450316130674664}], "num_speeches": 291}, {"id": 580, "author": "Sybille Benning (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.057836095831077135}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011843753259996209}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11591555226391226}, {"axis": "Bund", "value": 0.17337531046173743}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.02994084464878501}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003383792005577809}, {"axis": "Anrede", "value": 0.102593163492124}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0559024674169221}, {"axis": "Europa", "value": 0.014369461107412813}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01510376263294786}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04544424975089302}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.021116776610111326}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014322038598320335}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06162326048571058}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.07488823963100219}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018915591535151426}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01271522845354299}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028203453947439}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0816458061538713}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06086115171346528}], "num_speeches": 127}, {"id": 581, "author": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03268176682023269}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.001363164187968749}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11927599028417077}, {"axis": "Bund", "value": 0.08539443615721312}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05309704235425545}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.018427150729234704}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08274215598614097}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02027612592380135}, {"axis": "Europa", "value": 0.005619557670708626}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.000394129907376035}, {"axis": "Soziales", "value": 0.23228685721573128}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0045717837582377845}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01972687744323506}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13909794700183256}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011286311137303402}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00531284076161352}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020506117157443743}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0269852573741503}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.029492847910289412}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09146164021906061}], "num_speeches": 189}, {"id": 582, "author": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04623149830612106}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.07550954600710379}, {"axis": "Antrag", "value": 0.01786575343762572}, {"axis": "Bund", "value": 0.07180876253754959}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.022802386001590912}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.1665320392614092}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10789667136782712}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.034073048978285884}, {"axis": "Europa", "value": 0.011745734778702693}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.012606436241523076}, {"axis": "Soziales", "value": 0.014192720847158969}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0842074473597475}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.014032364348849755}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.022743977281870664}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02402731816259009}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012611742527621149}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.050839431614224995}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04866501055766243}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.012025401644008876}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.14958270873852633}], "num_speeches": 3}, {"id": 583, "author": "Sylvia Kotting-Uhl (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.016980727173921836}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009855061171948598}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1807944329764981}, {"axis": "Bund", "value": 0.053224796378939114}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.2044232436512079}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00714619777444181}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09640234595915866}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.165504224611218}, {"axis": "Europa", "value": 0.036465551915641145}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02248096862827973}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01777820781121225}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007440711006640484}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0528679996254891}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02964442483732716}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0027751916691674534}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.024185550335174354}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008340275334971121}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.008732522467574331}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.017812674727398406}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.037144891943790205}], "num_speeches": 316}, {"id": 584, "author": "Sylvia Pantel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0212244030996136}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.047620629137835935}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08611503120219872}, {"axis": "Bund", "value": 0.0457011243772601}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.040429694734807696}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012836638643918048}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06451027021740267}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.09015406043571687}, {"axis": "Europa", "value": 0.011245130506285974}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002358669093419632}, {"axis": "Soziales", "value": 0.016717576924276105}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005135922213325287}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.039090503173189094}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013938799106197287}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02011271518437983}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06721509868069803}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.22896127690407603}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08057657620731865}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04885027786707978}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05720560229100053}], "num_speeches": 218}, {"id": 585, "author": "S\u00f6nke Rix (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07145656111583197}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.002434031835771328}, {"axis": "Antrag", "value": 0.245412381094827}, {"axis": "Bund", "value": 0.23316432350067173}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06566635509853079}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014959009044488703}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08076372319223639}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0012650553019836295}, {"axis": "Europa", "value": 0.00833420863530649}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001556054954127201}, {"axis": "Soziales", "value": 0.013499116048587213}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006828025639833044}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.011582034303252288}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.024178084209476383}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.038956146077118}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01702844890098359}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.003372020288423491}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09897269652155145}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0074363067970254085}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05313541743997407}], "num_speeches": 292}, {"id": 586, "author": "S\u00f6ren Bartol (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04185230621888712}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00353667906334796}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1746317639929701}, {"axis": "Bund", "value": 0.09207327487134631}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06122426995993433}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025492338022838918}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07377920313329352}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.020338845364658947}, {"axis": "Europa", "value": 0.027380691602459987}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.024259614409101994}, {"axis": "Soziales", "value": 0.10109005734836046}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024111542496130928}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021713992302776482}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06957987950219352}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.044023456943633785}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013201719308246795}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01005147541957014}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.022516008199295147}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.049825077609454316}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09931780423149927}], "num_speeches": 341}, {"id": 587, "author": "Tabea R\u00f6\u00dfner (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03557500049622519}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.012591015185121264}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1451319334434849}, {"axis": "Bund", "value": 0.04656139245023558}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1597041950080745}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.017651843493597424}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12824622631155425}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.022020042856433882}, {"axis": "Europa", "value": 0.014674736750358673}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016915983641193667}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012760246601023985}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014485794278468847}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.048487559799026546}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.019697252006126643}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.013276543281670012}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.05833532122335268}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08347189214029496}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01335548628716296}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09970948468177536}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03734805006481865}], "num_speeches": 331}, {"id": 588, "author": "Tankred Schipanski (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.009214921086649739}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.027696475533062582}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2331252682301958}, {"axis": "Bund", "value": 0.1108119704460385}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12725478225885525}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016468045613763246}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09908717683877503}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.022596055473406772}, {"axis": "Europa", "value": 0.002634237527717834}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011773458400977587}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019047229659490163}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.029913549989666954}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027895669758843916}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.026540531745309705}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015440591502290813}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.021766263416937104}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022853277694212665}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.00984115914872535}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.13298103577839576}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03305829989668507}], "num_speeches": 301}, {"id": 589, "author": "Thomas Barei\u00df (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030855970181829426}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009918726393604589}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14702368611632613}, {"axis": "Bund", "value": 0.040657174495256826}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.01632537172860313}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03193414176130332}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07088009377995598}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.31713276776939775}, {"axis": "Europa", "value": 0.012782880444759804}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013934202636921729}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07374445072670271}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007403880968186372}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02095239398874325}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07040498252643065}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0024846845461351788}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.003829303736589195}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.014595441772312602}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009417311979594053}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01779609090825727}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08792644353908986}], "num_speeches": 235}, {"id": 590, "author": "Thomas D\u00f6rflinger (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.017097735042227214}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.010857569802768427}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2832519026071336}, {"axis": "Bund", "value": 0.01322546862568319}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08546049779226589}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.014077965222834032}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07926945857075705}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013610087240876924}, {"axis": "Europa", "value": 0.12016417007863921}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06340009067112733}, {"axis": "Soziales", "value": 0.029100521334319028}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010198835456265952}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.033217635539104506}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.07572232500311725}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.0975735746254966e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014215569961500805}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.021166990259927146}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03281988373493532}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06768973603497738}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015442581285793355}], "num_speeches": 52}, {"id": 591, "author": "Thomas Hitschler (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.038250683420099275}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.2132849922363687}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08827904091985034}, {"axis": "Bund", "value": 0.018922434863884875}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.049514229888256114}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009202860007185298}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05542731717857829}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009501871135951774}, {"axis": "Europa", "value": 0.006463765091720344}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.002875137086357605}, {"axis": "Soziales", "value": 0.020962089097400213}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.006421439834842143}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04820717123648886}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013061576383275505}, {"axis": "Frauenquote", "value": 7.587871064356061e-06}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.18045205583826981}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1470169713931567}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012520227172463162}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07504651590687711}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.004582033437909583}], "num_speeches": 117}, {"id": 592, "author": "Thomas Jarzombek (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02516469694643284}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009427954503254841}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13798464182693443}, {"axis": "Bund", "value": 0.09455219596480945}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09422651879043706}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.040381475174093934}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09722135546074027}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.038104767330329824}, {"axis": "Europa", "value": 0.043943451074048005}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.009912972264731002}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04906500924191433}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02692771828816798}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02551823533193108}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.046623483880580165}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.025418106870282325}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.019218170247970782}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.007741788756825979}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.018739576117845838}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12145394641017462}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06837393551849548}], "num_speeches": 212}, {"id": 593, "author": "Thomas Jurk (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02795052969964294}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.006491481354435811}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12859861691730196}, {"axis": "Bund", "value": 0.11684683121929668}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.024429189675667973}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.052458021028372756}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0922016822421159}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.18781798402195024}, {"axis": "Europa", "value": 0.004931841651678165}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03711484048053206}, {"axis": "Soziales", "value": 0.04441978912656635}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005497550930127582}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022738894665684496}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04751093789000002}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006776145727764715}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.017114191114186484}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010609916025976945}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028413849458952443}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.006165329853179438}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.13191237691656707}], "num_speeches": 231}, {"id": 594, "author": "Thomas Lutze (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0752281127178819}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014243112464916795}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1972515682614937}, {"axis": "Bund", "value": 0.051440662440112445}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05637418726748479}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03791051470421254}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1151675260516353}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03748909311155077}, {"axis": "Europa", "value": 0.019501139408825436}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02589124980756481}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08256808291891385}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009298095802282485}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.041672454285342095}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0495219145097391}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.051725675850796085}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01518086733131804}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010425211617913285}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02014517673284176}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04795172853469024}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.041013626180484646}], "num_speeches": 151}, {"id": 595, "author": "Thomas Mahlberg (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.00553460823345467}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00161536615957891}, {"axis": "Antrag", "value": 0.258982759909474}, {"axis": "Bund", "value": 0.07469147544529459}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08880342133770341}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0007418875947636608}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05236571664014548}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016394769535856116}, {"axis": "Europa", "value": 0.015444075337056265}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.17878845032965343}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012457975976738695}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03853533323454446}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0238903962444077}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06761534827040006}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.020513198195067844}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.014748500228359279}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.011700549485960271}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02642116219387527}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.026244995245030364}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06451001040263539}], "num_speeches": 116}, {"id": 596, "author": "Thomas Nord (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023595533048778327}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.051615293482390454}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11418818806651129}, {"axis": "Bund", "value": 0.05167614668142724}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0404561226890605}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.009554209481332194}, {"axis": "Anrede", "value": 0.12182594514314486}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.024287960389298154}, {"axis": "Europa", "value": 0.017279913229691704}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.040034228313320305}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02790355792364442}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010478288444702803}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.029350794671554232}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05465564323433489}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0013261275055761602}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.12164607397701106}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08694120809780653}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04006070084803404}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0613207410067534}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07180332376562733}], "num_speeches": 27}, {"id": 597, "author": "Thomas Oppermann (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01303599356169122}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.039261171184152906}, {"axis": "Antrag", "value": 0.2834422421340445}, {"axis": "Bund", "value": 0.0683104152406041}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04491961528654397}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.029556425545727624}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06732414830694387}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.026418110396172034}, {"axis": "Europa", "value": 0.03623665798877184}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004724666958308543}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012836195218743587}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009319762091785488}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03202924548736314}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03331675595022985}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.009025210761516878}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03590819167850936}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0629318828462062}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.047507097927410195}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11127447920557099}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03262173222970365}], "num_speeches": 1084}, {"id": 598, "author": "Thomas Rachel (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.016939641508521865}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.030589143780384014}, {"axis": "Antrag", "value": 0.06774960969916474}, {"axis": "Bund", "value": 0.025730321829281557}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06838383523031852}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006916539284432777}, {"axis": "Anrede", "value": 0.016736058817016276}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.028157175084507574}, {"axis": "Europa", "value": 0.009391613804626449}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.046431588602116824}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03411162823574574}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0388201349848552}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.10899880763487592}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0965972010352131}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.11458064797432979}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0271459654029905}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10644490029597432}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01648397420538414}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.11957838189460628}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02021283069565439}], "num_speeches": 2}, {"id": 599, "author": "Thomas Silberhorn (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 1.1029455534904258e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.014005717983372308}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11050766985524325}, {"axis": "Bund", "value": 0.04571071260237422}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.17180637873825483}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008322049842547875}, {"axis": "Anrede", "value": 0.035802892510470335}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05747998740773986}, {"axis": "Europa", "value": 0.0017490808291141485}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 1.1029464352629782e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.025998545093816352}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 1.1029449321812257e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06580374716432921}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.031562524595158396}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.102961060747748e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.11030531155810955}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 1.1029493274056618e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0013562198163171318}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.26508910228933275}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05444491224072903}], "num_speeches": 63}, {"id": 600, "author": "Thomas Stritzl (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04480193364026136}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0038329936371561913}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22408249330277652}, {"axis": "Bund", "value": 0.06626403504740568}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.025156067911223268}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06865191246052342}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08267710857011454}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.015343137030803202}, {"axis": "Europa", "value": 0.03689899590262088}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006130260029767981}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0467983631185511}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.019481399274329125}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07011264249713713}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027058612215072123}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1977296487652883}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0010778089345345498}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.003536860333173021}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.009161649047421084}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.011687916981282026}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03951616130055837}], "num_speeches": 145}, {"id": 601, "author": "Thomas Strobl (Heilbronn) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.005822064947266998}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.11093052193776937}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21810627914497285}, {"axis": "Bund", "value": 0.06466799193703707}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08116200765328117}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0032756733181917687}, {"axis": "Anrede", "value": 0.055099673905967275}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.030825424546706098}, {"axis": "Europa", "value": 0.004002608173838383}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0051920711898016175}, {"axis": "Soziales", "value": 0.015227566476654724}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011412334320808801}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.1551138421700477}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.004524086325310982}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011005663269130774}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.015021644094474295}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04084534999203972}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020260085786790498}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.12537933036925872}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.022125780440651277}], "num_speeches": 230}, {"id": 602, "author": "Thomas Viesehon (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0495167669803273}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.008192732869664451}, {"axis": "Antrag", "value": 0.03431243063092167}, {"axis": "Bund", "value": 0.030930415711082838}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07598897647452632}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0001377692819457401}, {"axis": "Anrede", "value": 0.14928899089105271}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.12552769984400833}, {"axis": "Europa", "value": 7.899215980064904e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06396365357666157}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03022555649013074}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03427257298941573}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0738456479082001}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06951664901652518}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.02738091884459985}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03885141616730651}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 8.138097531925438e-05}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.045232567971404715}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.10341719519641941}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03923766602068721}], "num_speeches": 18}, {"id": 603, "author": "Thorsten Frei (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.027211746592238604}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08901553813266204}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1372044940684876}, {"axis": "Bund", "value": 0.026694303283367405}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.033270418497020074}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.020572574788401157}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07700182095592394}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03153449260650647}, {"axis": "Europa", "value": 0.05634709990301155}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010523104636079144}, {"axis": "Soziales", "value": 0.019057773929143432}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00905253127860394}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.08998107849761394}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05884211318045175}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0035349856275824552}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06163615485881839}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13437400831425253}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019238226867903805}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.050418616826496065}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04448891715543591}], "num_speeches": 265}, {"id": 604, "author": "Thorsten Hoffmann (Dortmund) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030132765917499478}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0262181665487735}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15871949904888738}, {"axis": "Bund", "value": 0.04796293382310544}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.128293513797095}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 1.3636749108421183e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04916790375487426}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.009836707743293115}, {"axis": "Europa", "value": 0.004298795417563588}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010917139027842448}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03239949263027781}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02190640423490817}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06570744448118772}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.013168526404873235}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.015534390012238846}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.046847647332120275}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.1112883728186031}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03146145576631087}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1859516878806088}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010173516610828569}], "num_speeches": 41}, {"id": 605, "author": "Tino Sorge (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.053751105644624514}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004463045032187397}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19173077663555996}, {"axis": "Bund", "value": 0.05452312914925993}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.18954144782571697}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025187562045206585}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10135534584390969}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0062980093081754975}, {"axis": "Europa", "value": 0.012163397316938558}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01951758766480648}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01386938117484909}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.027309107894274088}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01996704332772106}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05671154394374191}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.046973910336434645}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.022957263573347087}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03686465230914761}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.019223687221342458}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03331633239077106}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06427567136198548}], "num_speeches": 163}, {"id": 606, "author": "Tobias Zech (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03631670099363009}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007316218502525995}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21347890750179518}, {"axis": "Bund", "value": 0.031820864590184204}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03789899112134874}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.06791077919966192}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09614646861696215}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014237337539544648}, {"axis": "Europa", "value": 0.0389316264433532}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007014577841617838}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03424302237518005}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03198222297033017}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.041178072428559406}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02244858882541464}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.20344146265244062}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011839755372160053}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.020264843942403514}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.034614257755577686}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0208621399364558}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.028053161390854217}], "num_speeches": 322}, {"id": 607, "author": "Tom Koenigs (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.014815709676666811}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04933060254306514}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10185956513863417}, {"axis": "Bund", "value": 0.03809197372157735}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09417100237355773}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.04027084047367685}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04641064269408996}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03913749563040994}, {"axis": "Europa", "value": 0.023901297764454387}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011056853597153568}, {"axis": "Soziales", "value": 0.010640683666183677}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0055218236512678135}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07694364535089311}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04003909071542255}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.00858417812750193}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03276016621507183}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2533310271581232}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04514015808421485}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.048794378934458614}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.019198864483576415}], "num_speeches": 255}, {"id": 608, "author": "Uda Heller (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.059071821145544816}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.018302029518568123}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18757424600239395}, {"axis": "Bund", "value": 0.1602102384274208}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.024164823525348517}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006601382771199135}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07723452418133715}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013869126916337755}, {"axis": "Europa", "value": 1.2929016105243091e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005551164805984529}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0980374618925097}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.04830941062448457}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01216992085880217}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011699409263739673}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16220749275862215}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018137318723196825}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.008696438932097502}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.024302219844450718}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01448229644177755}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.049365744350079226}], "num_speeches": 68}, {"id": 609, "author": "Udo Schiefner (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.052624789952231674}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 2.9270727292183695e-05}, {"axis": "Antrag", "value": 0.20282195153949376}, {"axis": "Bund", "value": 0.06800112396566557}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07879650526208949}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0064387012685373736}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06628028605562632}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014758352838300305}, {"axis": "Europa", "value": 0.0110558745102875}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013352616709580142}, {"axis": "Soziales", "value": 3.2755436626682564e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03386739101067925}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0054779436503796675}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03761951692666105}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.05227218545601924}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02130704605353089}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13370957161759853}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01712063846001445}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1041281070639069}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08030537149547891}], "num_speeches": 47}, {"id": 610, "author": "Uli Gr\u00f6tsch (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06179072662862289}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009113952838448562}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22763938524764474}, {"axis": "Bund", "value": 0.048471440643660595}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.21735437130322915}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.007394800800144961}, {"axis": "Anrede", "value": 0.048824980480720405}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005057258193008347}, {"axis": "Europa", "value": 0.005185722365292526}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0022163916642234005}, {"axis": "Soziales", "value": 0.01699530255994421}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011751342473261183}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03347141876048749}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.018117249845300068}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0033216393397956174}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013994032931945195}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.043508452450891834}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021380117798449026}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.17191467757302928}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.032496736101900646}], "num_speeches": 296}, {"id": 611, "author": "Ulla Jelpke (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.004886163050919557}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.1026084235391327}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18004326653617422}, {"axis": "Bund", "value": 0.05534796022769123}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11760036117825595}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.001949340294157466}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05690890334310259}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006371640128345241}, {"axis": "Europa", "value": 0.005086496494758437}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0047171250007263235}, {"axis": "Soziales", "value": 0.009966432074130144}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009479599986860555}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.13478164461890352}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.023959370367775314}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.012267893259746476}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.010935517468126349}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.14193339240854938}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02531182488311705}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09357053581679607}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.002274109322731425}], "num_speeches": 668}, {"id": 612, "author": "Ulla Schmidt (Aachen) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 2.809966973692828e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.0027089796773728547}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10727158063084737}, {"axis": "Bund", "value": 2.809963995470841e-05}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05805931948504767}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.008786537453926997}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1048363759652981}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03833631794685063}, {"axis": "Europa", "value": 2.8099638047018015e-05}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.013324808939331646}, {"axis": "Soziales", "value": 2.8099639546736323e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03816223191821486}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05025639285497225}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.088154008185621}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.011832897928771359}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.08316131383899551}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10660660358864273}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0637649296030359}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1387411314120137}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.08588417198377192}], "num_speeches": 41}, {"id": 613, "author": "Ulle Schauws (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0903637883438418}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004704634464703696}, {"axis": "Antrag", "value": 0.19890459275499286}, {"axis": "Bund", "value": 0.0922468162344012}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07305833217282992}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.01911713672028492}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10245366404884695}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0062295038694254}, {"axis": "Europa", "value": 0.002382586366047483}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0059995876308485}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017468872748817563}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.037410022237251706}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03070090556406344}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.017872289502094525}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08724547224718078}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.074229127298354}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022559430513367132}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.025697003516584428}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0686311163486242}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.022725117417439517}], "num_speeches": 369}, {"id": 614, "author": "Ulli Nissen (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04041648296007573}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003989324394385085}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12887049483779917}, {"axis": "Bund", "value": 0.08014269237410783}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09659073446263469}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0365149022971518}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07489842645149088}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.07960338088357431}, {"axis": "Europa", "value": 0.014572278861939476}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.021749423261744356}, {"axis": "Soziales", "value": 0.09627030687321998}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.010159888508073466}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027709728816401328}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.1436505032905754}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.021740601748975866}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009500566933166543}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013933363181670806}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.011203177404792996}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03807202563046797}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.050411696827752116}], "num_speeches": 117}, {"id": 615, "author": "Ulrich Freese (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04212304058711909}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.015278089906460632}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15512775496122277}, {"axis": "Bund", "value": 0.08009706443581038}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06660458627174652}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.026864958689706887}, {"axis": "Anrede", "value": 0.048881871094855776}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.18442458980126464}, {"axis": "Europa", "value": 0.015000611879113043}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.08693810938454095}, {"axis": "Soziales", "value": 1.8008143666219123e-05}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 1.8008300384354754e-05}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0393435719659632}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027045472605975077}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014842714492393924}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.024337057812465413}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02668353024508812}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02823222612751868}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0052903066184866844}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.11284842667621761}], "num_speeches": 72}, {"id": 616, "author": "Ulrich Hampel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05053580672589812}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02719848070325063}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15602735688313316}, {"axis": "Bund", "value": 0.1038960217681545}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.038775234267737116}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0028398231053494223}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09269283787378703}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.012177901973980568}, {"axis": "Europa", "value": 0.008704177392921862}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005022715585135857}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07747976423228646}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004860434842459032}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.029474721196487003}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.052747050338426416}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.022597101825667824}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07853984243645765}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11488524405068351}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02995728221644478}, {"axis": "Datenschutz", "value": 5.4063269578328445e-05}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09153413931216088}], "num_speeches": 33}, {"id": 617, "author": "Ulrich Kelber (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.06619456071343682}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.02198743041824072}, {"axis": "Antrag", "value": 0.08040271461660371}, {"axis": "Bund", "value": 0.3216972424993372}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06563015764512443}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.09549065955824869}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0175898002644717}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06763634322062237}, {"axis": "Europa", "value": 0.0045800312252698636}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005647218440722037}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028259221209676767}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.014113119468709388}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.04297093284156486}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015842099384098154}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0067226528566850016}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005858971471123729}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0097004199446004}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04623296391387425}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.061530104740407196}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.021913355567182737}], "num_speeches": 4}, {"id": 618, "author": "Ulrich Lange (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04488590741729676}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 7.981795493957126e-06}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21963399412131268}, {"axis": "Bund", "value": 0.08055043073036215}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.20470941503985188}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03204140506272823}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08168877076620396}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.050247127602616785}, {"axis": "Europa", "value": 0.055766226183097095}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02679076050791727}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03181434645873908}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0047055016753199215}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022697812872211245}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04250363188021826}, {"axis": "Frauenquote", "value": 6.3655216162310595e-06}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011805096529581888}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.013598764604342313}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0026733731527158982}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04289308248448371}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03098000559389056}], "num_speeches": 463}, {"id": 619, "author": "Ulrich Petzold (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030750632472988038}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009635654237829616}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16484720705016387}, {"axis": "Bund", "value": 0.07792962533174294}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.027686448431426952}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.018737358499169948}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08522484143890609}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.09499069039111153}, {"axis": "Europa", "value": 0.0017445521117473103}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.06583301981537261}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0435792757825254}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03573996198620328}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.021688975721860498}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04786234155483745}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014958672900397695}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0418828987667557}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06672731605417903}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.021548287530035654}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05500611806803215}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.07362612185471419}], "num_speeches": 32}, {"id": 620, "author": "Ulrike Bahr (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0600739822402137}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03270120833779606}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0950207964712309}, {"axis": "Bund", "value": 0.11652372554771531}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05158277642471516}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.004838383051765836}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07103594195456207}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.006712720438735937}, {"axis": "Europa", "value": 0.0035682790463729135}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.011566131563111587}, {"axis": "Soziales", "value": 0.042014669886850604}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012197010858825448}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03857316821440694}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.032954777729596214}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0637269848322346}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.011569955176723008}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03051135983252354}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.21107906654782}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0720169788493543}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03173208299544583}], "num_speeches": 68}, {"id": 621, "author": "Ulrike Gottschalck (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0162627035222543}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003567685449044203}, {"axis": "Antrag", "value": 0.10038225821576477}, {"axis": "Bund", "value": 0.2683494913354943}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.022766920326766773}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.025097809333399973}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0516247401970294}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01424692910884923}, {"axis": "Europa", "value": 0.013443480297678648}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010584016158861773}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03494601405695861}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013015014864766718}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03884373751822287}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02290553258646391}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04616338063603481}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02753684763525236}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02617473802393256}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08054490086514965}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03721751969937096}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.14632628016870433}], "num_speeches": 204}, {"id": 622, "author": "Ursula Groden-Kranich (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.07949613129783654}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.020823065339963722}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16998381341863983}, {"axis": "Bund", "value": 0.027680000792925524}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04328295357172314}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.012536599211783668}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09796579088547995}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013390770744489723}, {"axis": "Europa", "value": 0.1387859221805821}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014684507091512517}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03720171728000091}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01379651025699726}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03386134596207013}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04147885242100573}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06718707496007387}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03255967052348135}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03015004429142666}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07544719907276151}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03405592423627472}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015632106460971112}], "num_speeches": 134}, {"id": 623, "author": "Ursula Schulte (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08973588397737317}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00889066143292844}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14794825753047028}, {"axis": "Bund", "value": 0.07047830558593143}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07227786276484964}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02235273777720033}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0778183359301273}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.010005526522363571}, {"axis": "Europa", "value": 0.009974250340905285}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05680385510180222}, {"axis": "Soziales", "value": 0.012574658635125512}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.02742745331515188}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.034524107182093}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03723448927888839}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08696798575046971}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.013098611561783128}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.022480726066200385}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10340783216297446}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03358653473672996}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.062411924346631766}], "num_speeches": 119}, {"id": 624, "author": "Ute Bertram (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.050352017535483067}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05565639112924606}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14915280001197806}, {"axis": "Bund", "value": 0.07933980987604929}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.04814429473313891}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02692450390280283}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07158417449364719}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.0067200180346066165}, {"axis": "Europa", "value": 0.008260155644350496}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007154646430121559}, {"axis": "Soziales", "value": 0.045252446887531404}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03228375649154861}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.050888720169896325}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.03214363855145586}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.09919554844415933}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.06261406448050275}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.02732928501725971}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02238972275034811}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04003113343983721}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0845828719760367}], "num_speeches": 71}, {"id": 625, "author": "Ute Vogt (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.023331485941382953}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004757319867305708}, {"axis": "Antrag", "value": 0.31321216643263844}, {"axis": "Bund", "value": 0.09674503021954174}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.11214927158976386}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.00013669525826435821}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05084343628186933}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.018827871583695203}, {"axis": "Europa", "value": 0.0098359362806362}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03199816954960154}, {"axis": "Soziales", "value": 0.039990450183371766}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01717621268306442}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.033528340592313605}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.058075191265496116}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.013027916148532595}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.012438265983897384}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029054676270825412}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.035536795929136264}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04744887207081497}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05188589586784805}], "num_speeches": 138}, {"id": 626, "author": "Uwe Beckmeyer (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04393144092094646}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.027752327867023956}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11941746513647622}, {"axis": "Bund", "value": 0.047807799887643436}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12777790554457422}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02824006819210332}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08027045006910458}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.02695313373140096}, {"axis": "Europa", "value": 0.061491404219887566}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03738269287902816}, {"axis": "Soziales", "value": 0.023577738169025222}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03044465191407396}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03742173808627232}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.055875283804123384}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.033764409038722916}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0654140801260637}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03963216439097417}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03588380001214822}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04475327670501557}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.03220816930539205}], "num_speeches": 1}, {"id": 627, "author": "Uwe Feiler (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03068735530149894}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.004027635179038139}, {"axis": "Antrag", "value": 0.16177373730109057}, {"axis": "Bund", "value": 0.034276082888075786}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0451914975590318}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02967226724919045}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0767567076733909}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03430363343616556}, {"axis": "Europa", "value": 0.13263012517027778}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.026279322514866407}, {"axis": "Soziales", "value": 0.13320378909103597}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.016151392637654124}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03289558623584319}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.016106738780121442}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.008805463935127064}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03054442898972687}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.015243295480881788}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.020641897934869712}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09205130072461867}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05875774191749469}], "num_speeches": 88}, {"id": 628, "author": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.051389189116811486}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04540556819323299}, {"axis": "Antrag", "value": 0.05257506336206111}, {"axis": "Bund", "value": 0.0436268279698996}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.06195355965881468}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.052051070200344426}, {"axis": "Anrede", "value": 0.04601332660273932}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.05297559804156218}, {"axis": "Europa", "value": 0.04480487422090695}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.04343142059294715}, {"axis": "Soziales", "value": 0.05116555468140631}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.051709754566037276}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.049269712523479635}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04675813173682578}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04865425123905834}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.053089065706859534}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.04540780532331439}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04396951919331352}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.06519319983695773}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05055650723342759}], "num_speeches": 1}, {"id": 629, "author": "Uwe Kekeritz (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.008497705014170404}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.06920683807068355}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13583577290761142}, {"axis": "Bund", "value": 0.04958050080536049}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1488255258981216}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.011712047057038495}, {"axis": "Anrede", "value": 0.08181070052561074}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.052523032521428745}, {"axis": "Europa", "value": 0.028005369532210292}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.05647319079331687}, {"axis": "Soziales", "value": 0.048893682773472905}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.00742306903743558}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05958347316893267}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012905900000230964}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0022435746427394527}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04133137896297904}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.10779857060597796}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.015241829426566567}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01591798379558157}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.04618985446053073}], "num_speeches": 447}, {"id": 630, "author": "Uwe Lagosky (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.05450152247757438}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03944121839277333}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18094933633312407}, {"axis": "Bund", "value": 0.03987262297654885}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09134962237598108}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.029951863709490514}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07832680361111005}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03687032576031111}, {"axis": "Europa", "value": 0.010659706257014295}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.02533296352576034}, {"axis": "Soziales", "value": 0.08193679121188964}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.011698899042595424}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.022648891180110584}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.00826516336730029}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13550463041458033}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.018086757598914243}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010664989061321364}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.028109421529634606}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.035012242649848924}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.06081622852411678}], "num_speeches": 105}, {"id": 631, "author": "Uwe Schummer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011637367718236917}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016331922307523106}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11724205361795283}, {"axis": "Bund", "value": 0.1589253136451946}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.027926208141311207}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03557449259126092}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06867399954071834}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.016886652361820475}, {"axis": "Europa", "value": 0.0028160933524592684}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.001223493813069237}, {"axis": "Soziales", "value": 0.051049007217056304}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.025855495989031564}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02297627827125948}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.02624420565583181}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.16549829744017472}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008699895842722214}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.019668598529394142}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.08894582373927207}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03427629896371894}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0995485012619917}], "num_speeches": 160}, {"id": 632, "author": "Veronika Bellmann (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.03319713981721102}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.036315344016657404}, {"axis": "Antrag", "value": 0.12690287691709223}, {"axis": "Bund", "value": 0.0381364097870032}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.09420828172508086}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.03337218298826998}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0449039318424344}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04427447832961545}, {"axis": "Europa", "value": 0.03604435390295034}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 3.55064749341007e-05}, {"axis": "Soziales", "value": 0.07016778821327821}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.020439452470321664}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.06590948382274531}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.06732956261936887}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04662612668400504}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.035171403449845914}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.00464018327226498}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.07352023253194041}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08967005244869597}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.039135208686284444}], "num_speeches": 27}, {"id": 633, "author": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dc-NEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0002685914947499824}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00033871480981764566}, {"axis": "Antrag", "value": 0.22985342273720727}, {"axis": "Bund", "value": 0.020629106372674195}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.2952286810148835}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.016489947352827737}, {"axis": "Anrede", "value": 0.025498692586566292}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01494058966748251}, {"axis": "Europa", "value": 0.03362703546631814}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.01506075682951701}, {"axis": "Soziales", "value": 0.02155419944122058}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.013316413079799843}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.027507736449900077}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.04988745741290688}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0004348818705102484}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.0003399565593625111}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03444046258784676}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0004758460427904236}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.1970524357683012}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0030550724553171965}], "num_speeches": 15}, {"id": 634, "author": "Volker Beck (K\u00f6ln) (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.011740342972797347}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.032795626659895105}, {"axis": "Antrag", "value": 0.23298883996483152}, {"axis": "Bund", "value": 0.035055715036032456}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.1569258291189828}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0033183055496056424}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11394791238615334}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005495854566504248}, {"axis": "Europa", "value": 0.008488915973632593}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.014947100291485672}, {"axis": "Soziales", "value": 0.00870195374981713}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.01622521722869575}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07536415198171857}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.027121321515462683}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.019119719757777872}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.03806797665283433}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.07303219791800297}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01888806915382575}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.09699527475775803}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.010779674764186072}], "num_speeches": 870}, {"id": 635, "author": "Volker Kauder (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.02963358716532847}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03973425237553163}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21165340606438543}, {"axis": "Bund", "value": 0.03603245144753333}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08429613392378704}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010537283801163942}, {"axis": "Anrede", "value": 0.09341591510020263}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.021178572285514577}, {"axis": "Europa", "value": 0.07233900963042116}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.03174603186542899}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0147249578149576}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.002783450336271484}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05276197272844576}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10038496149823024}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.006303314426173084}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04684883043325154}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.029347566865205118}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01680494470866918}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08547012315624901}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014003234373249867}], "num_speeches": 750}, {"id": 636, "author": "Volker Mosblech (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.01255624474521909}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.13235459351252857}, {"axis": "Antrag", "value": 0.059320045713449766}, {"axis": "Bund", "value": 0.01005338818834061}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.029306686619418768}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0036653035834046496}, {"axis": "Anrede", "value": 0.044804428351085904}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014146659174813137}, {"axis": "Europa", "value": 0.007205882576665058}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007494787688295849}, {"axis": "Soziales", "value": 0.021456858758810114}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.003200350829870474}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.11259762167830407}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.011241696282528284}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.0031317639327860013}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.18369673600116782}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.2583157983185801}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.01878426588747624}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.0516301004215696}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.015036787735686008}], "num_speeches": 14}, {"id": 637, "author": "Volkmar Klein (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030050441411330477}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.05837506539614021}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0701267286973844}, {"axis": "Bund", "value": 0.045502896688368696}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.015098818186170664}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.056697543445231924}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06564303241554224}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.06581687111335789}, {"axis": "Europa", "value": 0.07921503855660571}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.016378415333985662}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03337961758195931}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009326288672735616}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05998625349071675}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.058818389658140534}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.027403273459359598}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01597988452617949}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.08859717449769805}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0384140996716494}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.019579903212030358}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.14561026398541296}], "num_speeches": 108}, {"id": 638, "author": "Volkmar Vogel (Kleinsaara) (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04122763144621028}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005019722015096916}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13804125770895762}, {"axis": "Bund", "value": 0.07773109884368988}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05313941512395519}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.013301233071810853}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05628811058149854}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.03270298228846644}, {"axis": "Europa", "value": 0.01588406879616133}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010878379004605043}, {"axis": "Soziales", "value": 0.1755442322170279}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.012503390264555525}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.019043460641316994}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.13261024878535105}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.017868228399013853}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.00874608830068567}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.01633709676976228}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04323390275655654}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03487610724524458}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09502334574003357}], "num_speeches": 84}, {"id": 639, "author": "Waldemar Westermayer (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.04309388253333453}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.016361809132075997}, {"axis": "Antrag", "value": 0.14517813643692853}, {"axis": "Bund", "value": 0.03717648888233565}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.03201961163586315}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006084101607139567}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0420962072505249}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.051311970040966125}, {"axis": "Europa", "value": 0.007337444236702927}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.16848914873180373}, {"axis": "Soziales", "value": 0.11056699976786148}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03889817994225652}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.028300687022436512}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.014547138614195114}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.014920105505446958}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.016173749174914848}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0341238159697836}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.035799645246038216}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05948673342824448}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.09803414484114724}], "num_speeches": 61}, {"id": 640, "author": "Waltraud Wolff (Wolmirstedt) (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.119828403057195}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.00794080945213544}, {"axis": "Antrag", "value": 0.26805192663327354}, {"axis": "Bund", "value": 0.09788545848967634}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08685140783038435}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.052006738571066705}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06509084703594543}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.011705466169135915}, {"axis": "Europa", "value": 0.00875163633846644}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0002744779722941918}, {"axis": "Soziales", "value": 0.0022052157699847985}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.004721209487197156}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.01112396922788812}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.021155975724249647}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.13157129005136733}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008082636791933972}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.005698540766174826}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04956286431303396}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.022798778435552423}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.024692347883044273}], "num_speeches": 261}, {"id": 641, "author": "Wilfried Lorenz (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015451311828831239}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.08184044360470918}, {"axis": "Antrag", "value": 0.1718302047437989}, {"axis": "Bund", "value": 0.009230960711590512}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.05670551053272711}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 4.191539348997458e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.05291126550441743}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.005449664810573348}, {"axis": "Europa", "value": 0.008041038578061604}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.017330886195074963}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017411355030329954}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.001294554165135022}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.0925516429090775}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.007613532312383371}, {"axis": "Frauenquote", "value": 1.5900378461591805e-05}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.19509636452837653}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.11955558207929462}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.051293665285071}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.08414052754222845}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.012193673866367756}], "num_speeches": 44}, {"id": 642, "author": "Wilfried Oellers (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.08274303001679931}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.009710194437743434}, {"axis": "Antrag", "value": 0.27862735880869083}, {"axis": "Bund", "value": 0.027788821962907943}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07602977615261294}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.032495440273872814}, {"axis": "Anrede", "value": 0.11025691408159582}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.00815103012756677}, {"axis": "Europa", "value": 0.009987050999722557}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0014849561826155832}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03274561642974492}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009938622235399281}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.015736840401724635}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0023193806680000947}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.1708790928965779}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.009432699705537948}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.006522687053576102}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.034106884296117634}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.05843410474542852}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.022609498523765134}], "num_speeches": 228}, {"id": 643, "author": "Willi Brase (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.062104579138980036}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.007008905967819286}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15494771843014607}, {"axis": "Bund", "value": 0.09354140755200611}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08239591273940772}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.006577629541362535}, {"axis": "Anrede", "value": 0.06498941537813752}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.026530462469146514}, {"axis": "Europa", "value": 0.003162066582146669}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.0208665297091407}, {"axis": "Soziales", "value": 0.028646101040033}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0316413110255023}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.013470875882286345}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.0633697079850572}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.06598367260812127}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.005825950954381665}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.0443724658980086}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02379476780420766}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.021738419411361058}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.17903209988274799}], "num_speeches": 146}, {"id": 644, "author": "Wolfgang Bosbach (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 2.566896452291951e-05}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.03299972179591836}, {"axis": "Antrag", "value": 0.21430293822846933}, {"axis": "Bund", "value": 0.09378337896499661}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.12241068193697094}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0019597561459529303}, {"axis": "Anrede", "value": 0.10937241485249258}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008575465422184951}, {"axis": "Europa", "value": 0.0130621318418261}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.010578521666485891}, {"axis": "Soziales", "value": 0.017868098839824684}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.0035345187293021212}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.07417371789223527}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.022018558628399673}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.08471740228185666}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 2.565145479129471e-05}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.041529232884852434}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.05605464722385891}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.07648827301110901}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.0165192192339492}], "num_speeches": 100}, {"id": 645, "author": "Wolfgang Gehrcke (DIE LINKE)", "party": "linke", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.005970491982827262}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.047105831562216774}, {"axis": "Antrag", "value": 0.13981639742750107}, {"axis": "Bund", "value": 0.024948124002183887}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.10824407509437732}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.010781993640793582}, {"axis": "Anrede", "value": 0.07286311366670888}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.026099399838903806}, {"axis": "Europa", "value": 0.019139673454819508}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.00016587469358636336}, {"axis": "Soziales", "value": 0.007468725256379446}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.005852473308966409}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.09626282902371332}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.058029547689328026}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.004950604408568104}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.1845499291162209}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.12012245327349148}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.04783257124038342}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.010407767085380649}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.009388124233649903}], "num_speeches": 631}, {"id": 646, "author": "Wolfgang Gunkel (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.019756988799916986}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.003047588204930472}, {"axis": "Antrag", "value": 0.29471950683988346}, {"axis": "Bund", "value": 0.0321592971174441}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.23825565614802352}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.003912904151020737}, {"axis": "Anrede", "value": 0.056408849240182135}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.008878991248543425}, {"axis": "Europa", "value": 0.006428762937600242}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.006633364088341356}, {"axis": "Soziales", "value": 0.018811556060558104}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.007709730140985168}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02429004937112748}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.012743031516775492}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.013105683820803682}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.02445776201849836}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.05282019908744899}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.012970675376887227}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.13765971000972016}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.02522969382130876}], "num_speeches": 34}, {"id": 647, "author": "Wolfgang Hellmich (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.010008885054876593}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.15938896534566252}, {"axis": "Antrag", "value": 0.15491504897183073}, {"axis": "Bund", "value": 0.011536800636440156}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.044293168293612746}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.0007641857864706128}, {"axis": "Anrede", "value": 0.029582262283933212}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01169000919945512}, {"axis": "Europa", "value": 0.010709964957512664}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.007950390084936712}, {"axis": "Soziales", "value": 0.016016216144674404}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.003497834628875457}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.03512563543806354}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05765316321602841}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.005031308123924544}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.23081231133070992}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.13364562797142354}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.03072352663742266}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.03252446655749574}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.014130229336650606}], "num_speeches": 88}, {"id": 648, "author": "Wolfgang Tiefensee (SPD)", "party": "spd", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0272914399724294}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.011754872900674947}, {"axis": "Antrag", "value": 0.18818941367877468}, {"axis": "Bund", "value": 0.05779054772130811}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.0547780529909928}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.02382124997464203}, {"axis": "Anrede", "value": 0.1164431922374607}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.04398077468614288}, {"axis": "Europa", "value": 0.023832523806187726}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.068062929197573}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03383894597705958}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.024595244546546338}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02980893409417927}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.05343567167485039}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.023606423613645}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.07989308622389459}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.06882780057476168}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.02868975446762799}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.012676907169695486}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.028682234491553216}], "num_speeches": 132}, {"id": 649, "author": "Xaver Jung (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.030338570479431455}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005154096109221493}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11135535212779117}, {"axis": "Bund", "value": 0.2571531570338498}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.023751059057287784}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002860514543177064}, {"axis": "Anrede", "value": 0.0920064874487032}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.01980856903344462}, {"axis": "Europa", "value": 0.0033295573488303525}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.005589053322215853}, {"axis": "Soziales", "value": 0.03943729899831479}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.03885158197258474}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.026652094281726248}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.015139249854983794}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.10020923780307776}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.008274559860700852}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.016373668117044816}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.10484364050695501}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.04526971350770258}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.05360253859295669}], "num_speeches": 115}, {"id": 650, "author": "Yvonne Magwas (CDU/CSU)", "party": "cducsu", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.0976022011576049}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.005292051310600975}, {"axis": "Antrag", "value": 0.11864333338968508}, {"axis": "Bund", "value": 0.11223051921312686}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.07901554882326067}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 2.0560951588402395e-05}, {"axis": "Anrede", "value": 0.03538817894311057}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.013547892905477019}, {"axis": "Europa", "value": 0.0031879404233386053}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.004083119377874015}, {"axis": "Soziales", "value": 0.1011138228373016}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.009529495723059264}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.02901099749017393}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.10041997472563396}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.04222639802498553}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.01160166244601905}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.010721679489538172}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.09118657211277204}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.01816987409979857}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.11700817655505055}], "num_speeches": 109}, {"id": 651, "author": "\u00d6zcan Mutlu (B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN)", "party": "gruene", "topics": [{"axis": "Beg\u00fc\u00dfung", "value": 0.015283383656092024}, {"axis": "Auslandseins\u00e4tze", "value": 0.04199652864117903}, {"axis": "Antrag", "value": 0.0807257592555826}, {"axis": "Bund", "value": 0.21589511814823642}, {"axis": "Anfrage", "value": 0.08978156032450893}, {"axis": "Wirtschaft/Rente", "value": 0.002263004996685548}, {"axis": "Anrede", "value": 0.15147753725100865}, {"axis": "Energiewende", "value": 0.014363831633206089}, {"axis": "Europa", "value": 0.013783475940062765}, {"axis": "Wirtschaft", "value": 0.008053338442537396}, {"axis": "Soziales", "value": 0.037352923173664954}, {"axis": "Landwirtschaft", "value": 0.018390735527588985}, {"axis": "Fl\u00fcchtlingspolitik", "value": 0.05035157774015781}, {"axis": "Wohnen", "value": 0.023097689089006314}, {"axis": "Frauenquote", "value": 0.058532662616339264}, {"axis": "Bundeswehr", "value": 0.04807114566181759}, {"axis": "Humanit\u00e4re Hilfe", "value": 0.03298688466022476}, {"axis": "Familienpolitik", "value": 0.0521906744515625}, {"axis": "Datenschutz", "value": 0.026440741368901993}, {"axis": "Haushalt", "value": 0.018961427421636482}], "num_speeches": 439}]
